{
    "documentAuthors": [
        "Miriam Kock"
    ],
    "uuid": null,
    "authors": [
        {
            "fullName": "Miriam Kock",
            "referenceName": null,
            "reference": {
                "value": "64143"
            },
            "firstName": "Miriam",
            "infix": null,
            "lastName": "Kock",
            "emailAddress": "miriam.kock@student.fontys.nl",
            "type": "author"
        }
    ],
    "documentDate": "2017-10-06T09:45:30Z",
    "bulkId": "bulk-17041135-refresh_all",
    "identifier": 111901,
    "title": "Warum sollt ihr Deutsch w\u00e4hlen?",
    "description": "",
    "lastModifiedDate": "2017-10-06T09:45:30+02:00",
    "dateCreated": "2017-10-05T20:55:25+02:00",
    "published": true,
    "publisher": null,
    "team": {
        "reference": {
            "value": "wikiwijs_maken_authors"
        },
        "name": "Wikiwijs Maken Auteurs",
        "members": [
            {
                "fullName": null,
                "referenceName": "Kock, Miriam",
                "reference": {
                    "value": "64143"
                },
                "firstName": "Miriam",
                "infix": null,
                "lastName": "Kock",
                "emailAddress": "miriam.kock@student.fontys.nl",
                "type": "author"
            }
        ],
        "emailAddress": null,
        "description": null
    },
    "metadata": {
        "license": {
            "identifier": "cc-by-30",
            "name": "CC Naamsvermelding 3.0 Nederland licentie",
            "description": "De Nederlandse Creative Commons 3.0 licentie waarbij de gebruiker het werk mag kopi\u00ebren, verspreiden en doorgeven en afgeleide werken mag maken onder de voorwaarde: Naamsvermelding, zie http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/nl/.",
            "link": "http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/nl/"
        },
        "webAddress": "https://maken.wikiwijs.nl/111901/"
    },
    "sections": [
        {
            "reference": {
                "value": "3736328"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Einf\u00fchrung",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p><span class=\"font-size-14px\">Diese Aufgabe macht ihr in Gruppen von 3 oder von 4 Personen</span></p>\n<p><span class=\"font-size-14px\">Dieses Jahr m\u00fcsst ihr in der Oberstufen bestimmte F\u00e4cher w\u00e4hlen. Die vwo Klassen m\u00fcssen eine zweite fremde Sprache w\u00e4hlen, das kann Deutsch, Spanisch oder Franz\u00f6sisch sein. Mit dieser Aufgabe werdet ihr herausfinden Warum Deutsch eine wichtige Sprache ist.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-14px\">Ihr habt 2 Stunden um alle Aufgaben zu machen. In der ersten Stunde m\u00fcsst ihr die Aufgabe 1 machen und eine Pr\u00e4sentation vorbereiten. In der zweiten Stunde m\u00fcsst ihr pr\u00e4senterien, ihr sollt ihre Mitsch\u00fcler davon \u00fcberzeugen um das Fach Deutsch zu w\u00e4hlen.</span></p>\n"
                },
                {
                    "type": "image",
                    "src": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/4/4efbe05ed55be4bb00ed6e6e30dc20279c16fb86.png",
                    "altText": "",
                    "alignment": "right",
                    "scale": 0.3,
                    "link": ""
                }
            ],
            "sections": []
        },
        {
            "reference": {
                "value": "3736332"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Aufgabe 1",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p><span class=\"font-size-20px\">Warum ist Deutsch eine wichtige Sprache?</span></p>\n<p><span class=\"font-size-14px\">In der ersten Klasse habt ihr hier schon etwas dr\u00fcber gelernt. Was habt ihr behalten? Mache jetzt einen Wortigel (woordweb) und beschreibe warum Deutsch eine wichtige Sprache ist.</span></p>\n"
                },
                {
                    "type": "image",
                    "src": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/4/4efbe05ed55be4bb00ed6e6e30dc20279c16fb86.png",
                    "altText": "",
                    "alignment": "right",
                    "scale": 0.3,
                    "link": ""
                }
            ],
            "sections": []
        },
        {
            "reference": {
                "value": "3736339"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Warum ist Deutsch wichtig?",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p><span class=\"font-size-14px\">Hier stehen ein paar Gr\u00fcnde warum Deutsch eine wichtige Sprache ist f\u00fcr die Niederl\u00e4nder. Welche Gr\u00fcnde hattest du in deinem Wortigel (= woordweb) aufgeschrieben? Markiere diese Gr\u00fcnde.</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-14px\">\u00b7       Deutsch ist die meiste gesprochene Muttersprache in der Europ\u00e4ischen Union (24%).</span></p>\n<p><span class=\"font-size-14px\">\u00b7       Die Niederlande haben das meiste Kontakt mit Deutschland auf gesch\u00e4ftlichen- und pers\u00f6nlichen Gebiet.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-14px\">\u00b7       Eine Entscheidung in der deutschen Bundestag hat mehr Einfluss auf unsere Wirtschaft als eine Entscheidung in der zweiten Kammer (= tweede kamer)</span></p>\n<p><span class=\"font-size-14px\">Video: <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=M_eb_ewNjgE\"><span class=\"underline\">https://www.youtube.com/watch?v=M_eb_ewNjgE</span></a></span></p>\n<p><span class=\"font-size-14px\">\u00b7       Berlin ist eine der popul\u00e4rsten Ferienbestimmungen bei Jugendlichen.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-14px\">\u00b7       Die meisten Deutscher sprechen Englisch, aber das sprechen sie nicht immer gut.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-14px\">\u00b7       Nach Englisch ist Deutsch die meist gesprochene Sprache im Internet.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-14px\">\u00b7       In Ost-Europa sprechen die Leute \u00f6fter Deutsch als Englisch.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-14px\">\u00b7       Die meiste ausl\u00e4ndischen Touristen in den Niederlanden kommen aus Deutschland.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-14px\">\u00b7       Wenn du ein technisches Studium w\u00e4hlst ist Deutsch praktisch, in dem Transportsektor ist Deutsch oft wichtiger als Englisch.<img alt=\"\" src=\"https://www.google.nl/url?sa=i&amp;rct=j&amp;q=&amp;esrc=s&amp;source=images&amp;cd=&amp;cad=rja&amp;uact=8&amp;ved=0ahUKEwjvjr-owNvWAhUSbFAKHVKVAHoQjRwIBw&amp;url=https%3A%2F%2Fpixabay.com%2Fde%2Flebkuchenherz-lebkuchen-herz-liebe-237726%2F&amp;psig=AOvVaw09J8HBlVKePpPAxyNKMX61&amp;ust=1507362305647091\"/></span></p>\n<p><span class=\"font-size-14px\">\u00b7       Viele Sch\u00fcler w\u00e4hlen Deutsch weil es einfach ist, es ist das Niederl\u00e4ndische sehr \u00e4hnlich (= het lijkt op het\u2026)</span></p>\n<p><span class=\"font-size-14px\">\u00b7       Der Niederl\u00e4ndische Export verdient 8 Milliarde Euro weniger, weil nicht gen\u00fcgend Deutsch gesprochen wird.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-14px\">\u00b7       Fast ein Viertel der B\u00fccher die in der Welt geschrieben werden sind Deutschsprachig.</span></p>\n"
                },
                {
                    "type": "image",
                    "src": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/2/2129851790fb12f085bc7398efe6f2033ec87226.jpg",
                    "altText": "",
                    "alignment": "right",
                    "scale": 0.3,
                    "link": ""
                }
            ],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "3736340"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Youtube Film: Zondag met Lubach",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "video",
                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=M_eb_ewNjgE",
                            "align": "left",
                            "caption": "Zondag met Lubach",
                            "poster": "https://img.youtube.com/vi/M_eb_ewNjgE/maxresdefault.jpg"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "3736405"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Was machen wir bei Deutsch in der Oberstufe",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<ul>\n<li><span class=\"font-size-14px\">In der Oberstufe benutzen wir die B\u00fccher von \"TrabiTour\"</span></li>\n<li><span class=\"font-size-14px\">In der Oberstufe werden diese Fertigkeiten gepr\u00fcft: Lesefertigkeit, H\u00f6rfertigkeit, Sprech-/ und Gespr\u00e4chsfertigkeit, Schreibfertigkeit und Literatur.</span></li>\n<li><span class=\"font-size-14px\">In der Oberstufe bekommt ihr weniger Pr\u00fcfungen also m\u00fcsst ihr mehr lernen pro Pr\u00fcfung.</span></li>\n<li><span class=\"font-size-14px\">In der Oberstufe habt ihr 3 Stunden Deutsch pro Woche.</span></li>\n</ul>\n<p> </p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "image",
                            "src": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/2/2abddb7490c4692e509e492871de009ff579bf38.png",
                            "altText": "",
                            "alignment": "right",
                            "scale": 0.3,
                            "link": ""
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "3736408"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Die Presentation",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p><span class=\"font-size-14px\">Ihr w\u00e4hlt aus der Reihe \"Warum ist Deutsch wichtig\" 3 Punkte die ihr in eurer Presentation bearbeiten wird. Dazu sucht ihr extra Informationen. Denke bei extra Informationen an den folgenden Dingen:</span></p>\n<p><span class=\"font-size-14px\">- Zahlen</span></p>\n<p><span class=\"font-size-14px\">- Bilder</span></p>\n<p><span class=\"font-size-14px\">- Tabellen</span></p>\n<p><span class=\"font-size-14px\">- Beispiele</span></p>\n<p><span class=\"font-size-14px\">- Texte</span></p>\n<p><span class=\"font-size-14px\">- usw.</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-14px\">Ihr werdet jetzt in euren Gruppen an die Pr\u00e4sentation arbeiten. Am Ende eure Pr\u00e4sentationen sollen ihre Mitsch\u00fcler \u00fcberzeugt sein um das Fach Deutsch zu w\u00e4hlen. Erz\u00e4hle in eurer Pr\u00e4sentation auch wie Deutsch in der Oberstufe aus sieht. Die Pr\u00e4sentation soll 5 Minuten dauern und ihr d\u00fcrft auf Niederl\u00e4ndisch Pr\u00e4sentieren.</span></p>\n<p><span class=\"underline font-size-16px\">Die Pr\u00e4sentation ist f\u00fcr eine Note (=punt)</span></p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n"
                },
                {
                    "type": "image",
                    "src": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/5/5335ed9b54154fbbcc3712eb0a007ab77b0f078b.png",
                    "altText": "",
                    "alignment": "right",
                    "scale": 0.3,
                    "link": ""
                }
            ],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "3736410"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Wichtige Internetseiten",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-14px\">Hier stehen ein paar Internetseiten die euch helfen beim Suchen von zus\u00e4tzliche Informationen.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-14px\"><a href=\"http://www.telegraaf.nl/binnenland/9567857/___Meer_aandacht_voor_Duits___.html\"><span class=\"underline\">http://www.telegraaf.nl/binnenland/9567857/___Meer_aandacht_voor_Duits___.html</span></a></span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-14px\"><a href=\"http://wp.digischool.nl/duits/waarom-duits-leren/\"><span class=\"underline\">http://wp.digischool.nl/duits/waarom-duits-leren/</span></a></span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-14px\"><a href=\"http://www.coolduits.nl/2012/01/10-redenen-om-je-naamvallenfobie-te-overwinnen/\"><span class=\"underline\">http://www.coolduits.nl/2012/01/10-redenen-om-je-naamvallenfobie-te-overwinnen/</span></a></span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-14px\"><a href=\"http://www.volkskrant.nl/vk/nl/2668/Buitenland/article/detail/3118886/2012/01/13/Achtung-de-Duitse-taal-is-ook-in-Nederland-bezig-aan-een-comeback.dhtml\"><span class=\"underline\">http://www.volkskrant.nl/vk/nl/2668/Buitenland/article/detail/3118886/2012/01/13/Achtung-de-Duitse-taal-is-ook-in-Nederland-bezig-aan-een-comeback.dhtml</span></a></span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-14px\"><a href=\"http://nos.nl/artikel/329791-duitse-economie-groeit-3-procent.html\"><span class=\"underline\">http://nos.nl/artikel/329791-duitse-economie-groeit-3-procent.html</span></a></span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-14px\"><a href=\"http://nos.nl/audio/330223-flinke-stijging-cursisten-duits.html\"><span class=\"underline\">http://nos.nl/audio/330223-flinke-stijging-cursisten-duits.html</span></a></span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-14px\"><a href=\"http://nos.nl/artikel/330226-duits-populair-door-crisis.html\"><span class=\"underline\">http://nos.nl/artikel/330226-duits-populair-door-crisis.html</span></a></span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-14px\"><a href=\"http://www.volkskrant.nl/vk/nl/2844/Archief/archief/article/detail/1824351/2011/01/14/Onze-weg-naar-de-wereld-loopt-via-Duitsland.dhtml\"><span class=\"underline\">http://www.volkskrant.nl/vk/nl/2844/Archief/archief/article/detail/1824351/2011/01/14/Onze-weg-naar-de-wereld-loopt-via-Duitsland.dhtml</span></a></span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-14px\"><a href=\"http://www.welingelichtekringen.nl/10780-zonder-duitsland-komen-wij-nergens.html\"><span class=\"underline\">http://www.welingelichtekringen.nl/10780-zonder-duitsland-komen-wij-nergens.html</span></a></span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-14px\"><a href=\"http://nos.nl/video/336362-scholieren-moeten-weer-duits-kiezen.html\"><span class=\"underline\">http://nos.nl/video/336362-scholieren-moeten-weer-duits-kiezen.html</span></a></span></p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "image",
                            "src": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/b/b291369714af285a02f04713fc45b4afc1c58402.jpg",
                            "altText": "",
                            "alignment": "right",
                            "scale": 0.3,
                            "link": ""
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        }
    ],
    "theme": {
        "banner": {
            "columns": [],
            "backgroundImageUrl": null,
            "dimension": null,
            "suppressTitle": null
        },
        "color": "#030303"
    },
    "tableOfContents": {
        "title": "Inhoudsopgave",
        "headings": [
            {
                "title": "Einf\u00fchrung",
                "reference": {
                    "value": "3736328"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "Aufgabe 1",
                "reference": {
                    "value": "3736332"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "Warum ist Deutsch wichtig?",
                "reference": {
                    "value": "3736339"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "Youtube Film: Zondag met Lubach",
                        "reference": {
                            "value": "3736340"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Was machen wir bei Deutsch in der Oberstufe",
                        "reference": {
                            "value": "3736405"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "Die Presentation",
                "reference": {
                    "value": "3736408"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "Wichtige Internetseiten",
                        "reference": {
                            "value": "3736410"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "Over dit lesmateriaal",
                "reference": {
                    "value": "colophon"
                },
                "sections": []
            }
        ]
    },
    "colophon": {
        "title": "Over dit lesmateriaal",
        "description": null,
        "imageSrc": null,
        "sources": [
            {
                "type": "video",
                "title": "Zondag met Lubach",
                "origin": "Zondag met Lubach",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www.youtube.com/watch?v=M_eb_ewNjgE",
                "visible": true
            }
        ],
        "metadata": [
            {
                "key": "intendedEndUserRole",
                "label": "Eindgebruiker",
                "terms": [
                    "leerling/student"
                ]
            }
        ],
        "usedLearningResources": []
    }
}