{
    "documentAuthors": [
        "Ellen Kaspers"
    ],
    "uuid": null,
    "authors": [
        {
            "fullName": "Ellen Kaspers",
            "referenceName": null,
            "reference": {
                "value": "36590"
            },
            "firstName": "Ellen",
            "infix": null,
            "lastName": "Kaspers",
            "emailAddress": "e.kaspers@calvijn.nl",
            "type": "author"
        }
    ],
    "documentDate": "2020-10-12T10:19:38Z",
    "bulkId": "bulk-17041135-refresh_all",
    "identifier": 121381,
    "title": "Chapitre 1",
    "description": "In dit hoofdstuk lees je teksten over vakantie, kijk je naar een sprookje en beantwoord je daar vragen over, leer je het werkwoord dormir en leer je wat grammatica.",
    "lastModifiedDate": "2020-10-12T10:19:38+02:00",
    "dateCreated": "2018-03-20T15:38:45+01:00",
    "published": true,
    "publisher": null,
    "team": {
        "reference": {
            "value": "wikiwijs_maken_authors"
        },
        "name": "Wikiwijs Maken Auteurs",
        "members": [
            {
                "fullName": null,
                "referenceName": "Kaspers, Ellen",
                "reference": {
                    "value": "36590"
                },
                "firstName": "Ellen",
                "infix": null,
                "lastName": "Kaspers",
                "emailAddress": "e.kaspers@calvijn.nl",
                "type": "author"
            }
        ],
        "emailAddress": null,
        "description": null
    },
    "metadata": {
        "license": {
            "identifier": "cc-by-40",
            "name": "CC Naamsvermelding 4.0 Internationale licentie",
            "description": "De Internationale Creative Commons 4.0 licentie waarbij de gebruiker het werk mag kopi\u00ebren, verspreiden en doorgeven en afgeleide werken mag maken onder de voorwaarde: Naamsvermelding, zie http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/.",
            "link": "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"
        },
        "webAddress": "https://maken.wikiwijs.nl/121381/"
    },
    "sections": [
        {
            "reference": {
                "value": "4181560"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "01 - Lire",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<div>\n<table align=\"left\" border=\"0\" cellpadding=\"5\" cellspacing=\"1\" dir=\"ltr\" class=\"width-1040-pixels\">\n<tbody>\n<tr>\n<td class=\"text-align-left vertical-align-top width-1000-pixels\" style=\"background-color:rgb(255, 255, 204);\">\n<p><span class=\"font-size-16px\"><strong><span class=\"underline\">Pr\u00e9sentation d'une \u00eele</span></strong></span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\"><strong>Au coll\u00e8ge Victor Hugo, tous les \u00e9l\u00e8ves du quatri\u00e8me doivent faire une pr\u00e9sentation d'une</strong></span><br/>\n<span class=\"font-size-16px\"><strong>destination de vacances. Aujourd'hui, c'est le tour \u00e0 Sandra de raconter quelque<br/>\nchose. Elle a choisi une \u00eele: La Nouvelle Cal\u00e9donie. Voici un fragment de son pr\u00e9sentation.</strong></span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\"><em>Sandra raconte:</em></span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">\"La Nouvelle Cal\u00e9donie est une \u00eele qui est situ\u00e9e dans l'Oc\u00e9an Pacifique. La capitale s'appelle Noum\u00e9a</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">et le drapeau est multicolore. L'\u00eele se trouve \u00e0 une distance d'environ 2000 kilom\u00e8tres de la c\u00f4te est</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">de l'Australie et l'\u00eele appartient \u00e0 la France. Mon amie parisienne et moi avons visit\u00e9 la Nouvelle Cal\u00e9donie,</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">parce que ma cousine habite pr\u00e8s de Noum\u00e9a. Nous n'avions donc pas des frais pour le logement:</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">nous avons dormi chez ma cousine.\"</span></p>\n<p> </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/file:///C:/Users/kane/AppData/Local/Temp/msohtmlclip1/02/clip_image002.jpg\" class=\"height-62-pixels width-86-pixels\"/> <img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/b/b80afa0af56ac4b99898b40e3b3666903c85bd8c.png\" class=\"height-100-pixels width-200-pixels float-left\"/><span class=\"font-size-14px\"><em>le drapeau de la Nouvelle Cal\u00e9donie</em></span></p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-16px\"><em>question d'un \u00e9l\u00e8ve:</em></span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">\"C'\u00e9tait la premi\u00e8re fois que tu as \u00e9t\u00e9 en Nouvelle Cal\u00e9donie?\"</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-16px\"><em>Sandra:</em></span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">\"Oui, pour moi, c'\u00e9tait la premi\u00e8re fois. Tout \u00e9tait si excitant et diff\u00e9rent: le voyage en avion, le climat,</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">les paysages, la nature...\"</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-16px\"><em>Sandra continue ...</em></span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">\"Environ 270.000 d'habitants habitent sur l'\u00eele. Le fran\u00e7ais est la langue officielle du pays. Il fait toujours</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">tr\u00e8s chaud \u00e0 Noum\u00e9a. La temp\u00e9rature moyenne pendant la journ\u00e9e est de 27 degr\u00e9s. Pendant la nuit</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">c'est environ 20 degr\u00e9s. Presque tous les jours, on peut aller \u00e0 la plage...\"</span></p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/7/7e068615c38157e4eb5823bbbd949a03de0de7fa.jpg\" class=\"height-232-pixels width-300-pixels float-left\"/></p>\n<p>         <span class=\"underline\">superficie</span>: presque 20.000 km2</p>\n<p>         <span class=\"underline\">nombre d'habitants</span>: 270.000</p>\n<p>         <span class=\"underline\">climat</span>: beau et chaud</p>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p>                                 </p>\n<table align=\"left\" border=\"0\" cellpadding=\"1\" cellspacing=\"1\" class=\"width-900-pixels\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"background-color:rgb(255, 204, 255);\">\n<p><strong><span class=\"underline\">Vocabulaire 01 (F-N)</span></strong></p>\n<div>\n<ul>\n<li>une \u00eele              = een eiland</li>\n<li>un \u00e9l\u00e8ve           = een leerling</li>\n<li>raconter           = vertellen</li>\n<li>quelque chose = iets</li>\n<li>la capitale        = de hoofdstad</li>\n<li>le drapeau       = de vlag</li>\n<li>environ            = ongeveer</li>\n<li>la c\u00f4te est       = de oostkust</li>\n<li>appartient \u00e0     = hoort bij</li>\n<li>parisienne        = Parijse (bijv.nw)</li>\n<li>les frais            = de kosten</li>\n<li>le logement     = onderdak</li>\n<li>dormir             = slapen</li>\n<li>chez                 = bij (iemand thuis)</li>\n<li>la fois               = de keer</li>\n<li>\u00e9tait                 = was</li>\n<li>excitant           = spannend</li>\n<li>en avion           = per vliegtuig</li>\n<li>un paysage      = een landschap</li>\n<li>la langue          = de taal</li>\n<li>chaud              = warm</li>\n<li>moyenne         = gemiddeld</li>\n<li>la journ\u00e9e        = de dag</li>\n<li>la nuit              = de nacht</li>\n<li>presque           = bijna</li>\n<li>la superficie     = de oppervlakte</li>\n</ul>\n<p><strong><span class=\"underline\">Phrases utiles  (F-N)</span></strong></p>\n<ul>\n<li>une \u00eele qui est situ\u00e9e dans l'Oc\u00e9an Pacifique    = een eiland dat in de Grote Oceaan ligt</li>\n<li>la langue officielle d'un pays                           = de offici\u00eble taal van een land</li>\n<li>J'ai eu deux mois de vacances.                       = Ik heb twee maanden vakantie gehad.</li>\n<li>mon amie parisienne et moi                            = mijn Parijse vriendin en ik</li>\n<li>Il fait toujours chaud \u00e0 Noum\u00e9a.                     = Het is altijd warm in Noum\u00e9a.</li>\n<li>Quel temps fait- il?                                        = Wat voor weer is het?</li>\n<li>chez moi                                                      = bij mij thuis</li>\n<li>chez mes grands-parents                               = bij mijn grootouders thuis</li>\n<li>le nombre d'habitants                                    = het aantal inwoners</li>\n</ul>\n</div>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n</div>\n"
                }
            ],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "6158845"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "oefenen met WRTS",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Oefen hieronder in WRTS met de woorden van 01.</p>\n<p> </p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"https://leren.wrts.nl/lists/162458492/words\" role=\"button\" target=\"_blank\">WRTS \u00a7 1</a></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "4200258"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "02 - Verbe 'dormir'",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p> </p>\n<table border=\"0\" cellpadding=\"5\" cellspacing=\"1\" class=\"width-900-pixels\">\n<tbody>\n<tr>\n<td class=\"text-align-left vertical-align-top\" style=\"background-color:rgb(255, 255, 51);\">\n<p><strong><span class=\"underline\">Het werkwoord DORMIR = SLAPEN</span></strong></p>\n<p>je <strong>dors</strong>                                    = ik slaap                                 je <strong>dormais</strong> = ik sliep</p>\n<p>tu <strong>dors</strong>                                    = jij slaapt                                j'ai <strong>dormi</strong> = ik heb geslapen</p>\n<p>il, elle, on <strong>dort</strong>                        = hij, zij, men slaapt                   je <strong>dormirai</strong> = ik zal slapen</p>\n<p>nous <strong>dormons</strong>                        = wij slapen</p>\n<p>vous <strong>dormez</strong>                           = jullie slapen, u slaapt</p>\n<p>ils/ elles <strong>dorment</strong>                    = zij slapen</p>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p> </p>\n<div>\n<p> </p>\n<p><span class=\"underline\"><strong>Leren F-N:</strong></span></p>\n<p>Nous <strong>dormons</strong> dans une petite tente.     = Wij <strong>slapen</strong> in een tentje.</p>\n<p>J'ai <strong>dormi</strong> longtemps.                           = Ik heb lang <strong>geslapen</strong>.</p>\n<p>Je <strong>dormais</strong> toujours \u00e0 21h00.                = Ik <strong>sliep</strong> altijd om 21.00 uur.</p>\n<p>Je <strong>dormirai</strong> jusqu'\u00e0 10h00.                   = Ik <strong>zal</strong> tot 10 uur <strong>slapen</strong>.</p>\n<p><strong>endormir</strong>                                           = <strong>inslapen</strong></p>\n<p> </p>\n</div>\n<p> </p>\n"
                },
                {
                    "type": "video",
                    "url": "https://www.youtube.com/watch?v=xoKTDR0J1AI",
                    "align": "left",
                    "caption": "DORMIR",
                    "poster": "https://img.youtube.com/vi/xoKTDR0J1AI/maxresdefault.jpg"
                }
            ],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "6158848"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "oefenen met WRTS",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Oefen hieronder met het werkwoord DORMIR F-N.</p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"https://leren.wrts.nl/lists/162458508/words\" role=\"button\" target=\"_blank\">WRTS dormir</a></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "6180711"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "03 - il y a (+tijd)",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<table align=\"left\" cellpadding=\"1\" cellspacing=\"1\" class=\"height-50-pixels width-800-pixels\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"background-color:rgb(255, 255, 153);\">\n<p><strong>'Il y a'</strong> heeft in het Frans twee betekenissen:</p>\n<p>- er is/ er zijn;</p>\n<p>- ..... geleden</p>\n<p> </p>\n<p>Als er in het Frans achter 'il y a' een woord of woordgroep staat dat een tijd aangeeft, betekent 'il y a' geleden.</p>\n<p> </p>\n<p><strong>Vergelijk:</strong></p>\n<p>Il y a trois poissons dans l'eau. = Er zijn drie vissen in het water.</p>\n<p>Il y a trois mois que j'ai commenc\u00e9. = Drie maanden geleden ben ik begonnen.</p>\n<p>Il y a une vache dans le pr\u00e9.    = Er is \u00e9\u00e9n koe in de wei.</p>\n<p>Il y a une semaine que c'\u00e9tait mon anniversaire. = Een week geleden was ik jarig.</p>\n<p> </p>\n<p><strong>Vocabulaire F-N:</strong></p>\n<p>il y a              = er is / er zijn</p>\n<p>il y a (+ tijd)   = geleden</p>\n<p>une semaine   = een week</p>\n<p>un mois         = een maand</p>\n<p>un jour          = een dag</p>\n<p>une journ\u00e9e   = een dag</p>\n<p>un an             = een jaar</p>\n<p>une ann\u00e9e      = een jaar</p>\n<p>une heure      = een uur</p>\n<p>une demi-heure = een half uur</p>\n<p>un quart d'heure  = een kwartier</p>\n<p>une dizaine d'ann\u00e9es = een tiental jaar/ een decennium</p>\n<p>un si\u00e8cle    = een eeuw</p>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p> </p>\n"
                }
            ],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "6180713"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "oefenen met WRTS",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Klik op de button om te oefenen met de woorden van 02 in WRTS.</p>\n<p> </p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"https://leren.wrts.nl/lists/163041924/words\" role=\"button\" target=\"_blank\">WRTS \u00a7 3</a></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "4200301"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "04 - Grammaire ",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p> </p>\n<table align=\"left\" border=\"0\" cellpadding=\"1\" cellspacing=\"1\" class=\"width-900-pixels\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"background-color:rgb(255, 204, 102);\">\n<p><strong><span class=\"underline\">Falloir = moeten, nodig hebben</span></strong></p>\n<p>Wanneer je wilt zeggen dat iemand iets moet doen of wanneer je iets nodig hebt,  kun je</p>\n<p><strong>'il faut'</strong> gebruiken met daarachter het hele werkwoord.</p>\n<p> </p>\n<p>il <strong>faut</strong> = ik, jij, hij, zij, men, wij, jullie, u, zij <strong>moet/ moeten</strong></p>\n<div>\n<p>Il faut aller \u00e0 l'\u00e9cole.  = Ik, jij, wij enz. moet(en) naar school gaan.</p>\n<p>Il me faut un stylo. = Ik heb een pen nodig.</p>\n<p>Il te  faut un stylo. = Jij hebt een pen nodig.</p>\n<p>Il faut aller au lit. = Ik, jij moet naar bed.</p>\n<div>\n<p>Door de zin en de zinnen om 'il faut' heen te lezen, zul je vanzelf zien welke betekenis de juiste is.</p>\n</div>\n<p> </p>\n</div>\n<p>De ontkennende vorm: de persoonsvorm is <strong>faut</strong>. Daaromheen zet je <strong>ne</strong> en <strong>pas</strong>. Daarachter staat het hele werkwoord.</p>\n<p>Il ne faut pas ....            = Je moet niet ......</p>\n<p>Il ne faut pas exag\u00e9rer.   = Je moet niet overdrijven.</p>\n<p>Il ne faut pas fumer.       = Je moet niet roken.</p>\n<p> </p>\n<p class=\"text-align-center\"><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/2/2705d2a3eea6cbeee83ec5ec88369501559ec891.jpg\" class=\"height-241-pixels width-245-pixels\"/></p>\n<p> </p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td style=\"background-color:rgb(255, 204, 102);\">       </td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p> </p>\n"
                }
            ],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "6158862"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "oefenen met WRTS",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Oefenen met 'il faut' in WRTS:</p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"https://leren.wrts.nl/lists/162458575/words\" role=\"button\" target=\"_blank\">WRTS \u00a7 04</a></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "4200310"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "05 - Fictie",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "video",
                    "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Ne4Uuu-S-pw&t=2s",
                    "align": "left",
                    "caption": "Le loup qui cherchait une amoureuse",
                    "poster": "https://img.youtube.com/vi/Ne4Uuu-S-pw/maxresdefault.jpg"
                },
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p><span class=\"font-size-22px underline\">Le loup qui cherchait une amoureuse</span></p>\n<div>\n<p> </p>\n<table align=\"left\" border=\"0\" cellpadding=\"1\" cellspacing=\"1\" class=\"width-900-pixels\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"background-color:rgb(204, 204, 255);\">\n<div>\n<p>Hulpwoorden die je kunt gebruiken om de tekst beter te begrijpen: (deze leer je F-N)</p>\n</div>\n<p> </p>\n<div>\n<ul>\n<li>le loup             = de wolf</li>\n<li>au printemps   = in de lente</li>\n<li>un bisou           = een kus</li>\n<li>un matin          = op een ochtend</li>\n<li>son miroir        = zijn spiegel</li>\n<li>la louve            = de wolvin</li>\n<li>ma vie             = mijn leven</li>\n<li>avec soin         = met zorg</li>\n<li>une chemise    = een overhemd</li>\n<li>des mots         = woorden</li>\n<li>je t'aime          = ik hou van je</li>\n<li>l'amour            = de liefde</li>\n<li>un po\u00e8me        = een gedicht</li>\n<li>le coeur           = het hart</li>\n<li>la for\u00eat            = het bos</li>\n<li>le chemin        = de weg</li>\n<li>le bruit             = het geluid</li>\n</ul>\n</div>\n<p> </p>\n<ul>\n<li>Il n'<span class=\"underline\">y</span> comprenait plus rien = Hij begreep <span class=\"underline\">er</span> niets meer van.</li>\n</ul>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p> </p>\n</div>\n"
                }
            ],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "6162717"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "oefenen met WRTS",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Oefen hier met de woorden van 05 in WRTS.</p>\n<p> </p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"https://leren.wrts.nl/lists/162459379/words\" role=\"button\" target=\"_blank\">WRTS \u00a7 05</a></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "6180719"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "06 - herhaling werkwoorden",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p>De afgelopen jaren heb je heel vaak de bekendste werkwoorden moeten leren. Ken je ze nog?</p>\n<p>In deze paragraaf ga je herhalen:</p>\n<p>- de onregelmatige werkwoorden AVOIR, \u00caTRE, FAIRE en ALLER;</p>\n<p> </p>\n<p>Als je doorscrolt naar beneden, vind je een geheugensteuntje.</p>\n<p> </p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"https://www.francaisfacile.com/exercices/exercice-francais-2/exercice-francais-28650.php\" role=\"button\" target=\"_blank\">oefening 1: avoir</a></p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"http://ecole.lakanal.free.fr/exercices/conjugaison/present_avoir01.htm\" role=\"button\" target=\"_blank\">oefening 2: avoir</a></p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"https://www.tolearnfrench.com/exercises/exercise-french-2/exercise-french-88111.php\" role=\"button\" target=\"_blank\">oefening 3: \u00eatre</a></p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"https://www.francaisfacile.com/exercices/exercice-francais-2/exercice-francais-33809.php\" role=\"button\" target=\"_blank\">oefening 4: \u00eatre</a></p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"http://www.talenwijzer.com/aller-tegenwoordige-tijd-vervoegen.html\" role=\"button\" target=\"_blank\">oefening 5: aller</a></p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"http://www.talenwijzer.com/aller-tegenwoordige-tijd-vervoegen.html\" role=\"button\" target=\"_blank\">oefening 6: aller</a></p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"http://www.viviennestringa.com/medias/files/oefeningen-grammatica-v-stringa-werkwoord-etre-avoir-aller-present-2.htm\" role=\"button\" target=\"_blank\">oefening 7 : \u00eatre, avoir, aller</a></p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"http://fransoefenen.blogspot.com/2017/10/etre-aller-en-avoir-online-oefenen.html\" role=\"button\" target=\"_blank\">oefening 8: \u00eatre, avoir, aller</a></p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"https://www.tolearnfrench.com/exercises/exercise-french-1/exercise-french-179.php\" role=\"button\" target=\"_blank\">oefening 9: faire</a></p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"https://www.laits.utexas.edu/tex/gr/virr5.html\" role=\"button\" target=\"_blank\">oefening 10: faire</a></p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"http://www.zouaafsoft.be/5de%20leerjaar/HotPot/Un18oefC.htm\" role=\"button\" target=\"_blank\">oefening 11: faire</a></p>\n<p> </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/e/e5312a2b3c3065e279e4a85dc942b8d4c7478b27.png\" class=\"height-333-pixels width-637-pixels float-left\"/></p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/4/43f384d18be8ec2e8ec36f3117206beb531bd75c.png\" class=\"height-327-pixels width-631-pixels float-left\"/></p>\n"
                }
            ],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "6180724"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "oefenen met WRTS",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Oefen hieronder met de vertaling F-N van de werkwoorden AVOIR, \u00caTRE, ALLER, FAIRE.</p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"https://leren.wrts.nl/lists/162471222/words\" role=\"button\" target=\"_blank\">WRTS \u00a7 06</a></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "4200626"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "07 - Examentraining openingstijden",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<table align=\"left\" border=\"0\" cellpadding=\"1\" cellspacing=\"1\" class=\"width-900-pixels\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"background-color:rgb(255, 255, 102);\">\n<p>In het examen vind je elk jaar een aantal teksten met ongeveer dezelfde vragen. In deze bron</p>\n<p>leer je de vocabulaire die gaat over het onderwerpje zoals hieronder en je gaat oefenen met</p>\n<p>een aantal teksten en opgaven.</p>\n<p> </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/9/9428159ccfb4a23e68393e58eb9da2dde428d7e1.png\" class=\"height-404-pixels width-475-pixels\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/5/5c87a2a02e37b78e8ab37d9565a3505c3edd156f.png\" class=\"height-191-pixels width-475-pixels\"/></p>\n<p> </p>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p> </p>\n<table border=\"0\" cellpadding=\"1\" cellspacing=\"1\" class=\"width-900-pixels\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"background-color:rgb(255, 255, 153);\">\n<div>\n<p><span class=\"underline\">vocabulaire F-N</span>:</p>\n</div>\n<p> </p>\n<div>\n<ul>\n<li>mercredi = woensdag</li>\n<li>samedi = zaterdag</li>\n<li>jeudi = donderdag</li>\n<li>juin = juni</li>\n<li>lundi = maandag</li>\n<li>janvier = januari</li>\n<li>tous les jours = elke dag</li>\n<li>en \u00e9t\u00e9 = in de zomer</li>\n<li>en hiver = in de winter</li>\n<li>au printemps = in de lente</li>\n<li>en automne = in de herfst</li>\n<li>sauf = behalve</li>\n<li>ouvert = geopend</li>\n<li>ouverture = opening</li>\n<li>la fin = het einde</li>\n<li>\u00e0 partir de = vanaf</li>\n<li>en semaine = doordeweeks</li>\n<li>jusqu'\u00e0 = tot</li>\n<li>renseignements = inlichtingen</li>\n<li>le matin = de ochtend</li>\n<li>le soir= de avond</li>\n<li>l'apr\u00e8s-midi = de middag</li>\n<li>la jour = de dag</li>\n<li>adulte = volwassen</li>\n<li>ferm\u00e9 = gesloten</li>\n<li>la fermeture = de sluiting</li>\n</ul>\n</div>\n<ul>\n<li>haute-saison = hoogseizoen (tijdens de schoolvakanties)</li>\n<li>basse-saison = laagseizoen (niet tijdens de schoolvakanties)</li>\n</ul>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<div>\n<p> </p>\n</div>\n"
                }
            ],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "4213956"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Vraag 1",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><strong><span class=\"underline\">Question 1:</span></strong></p>\n<p>Je wilt Parijs verkennen met de Open Tour bus. Het is eerste kerstdag.</p>\n<p>Rijden de bussen op die dag?</p>\n<p>Antwoord met ja of nee, en citeer de woorden uit de tekst waarop je je antwoord baseert. Schrijf het antwoord in je schrift.</p>\n<p> </p>\n<h2>\ufffcParis, L'Open Tour</h2>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://www.eindexamensite.nl/fileadmin/user_upload/oe/vmbo_gt/fr/2012-2/tekst_19.jpg\" class=\"height-151-pixels width-298-pixels\"/></p>\n<p>Paris L'Open Tour, 3 circuits pour d\u00e9couvrir le Paris que vous aimez... historique, romantique, moderne... ou le Paris shopping! Montez et descendez librement sur tout le parcours pour tout visiter, pour tout voir \u00e0 votre rythme. Profitez d'une vue exceptionnelle depuis le pont sup\u00e9rieur du bus, c'est unique, c'est L'Open Tour!</p>\n<ul>\n<li>Pass valable 1 ou 2 jours cons\u00e9cutifs sur les 3 circuits.</li>\n<li>Fr\u00e9quence des bus: de 10 \u00e0 30 mn.</li>\n<li>Plus de 40 points d'arr\u00eat tout au long des circuits.</li>\n<li>Commentaire original en fran\u00e7ais et en anglais.</li>\n<li>7 jours sur 7, toute l'ann\u00e9e.</li>\n</ul>\n<p><strong>O\u00f9 acheter votre Pass:</strong></p>\n<ul>\n<li>dans les bus L'Open Tour (verts et jaunes),</li>\n<li>\u00e0 l'Office de Tourisme de Paris (127, av. des Champs Elys\u00e9es),</li>\n<li>au service touristique RATP, place de la Madeleine,</li>\n<li>au Syndicat d'Initiative de Montmartre,</li>\n<li>\u00e0 votre h\u00f4tel ou dans les agences de voyage.</li>\n</ul>\n<p><strong>Utilisation du Pass:</strong><br/>\nVotre Pass est strictement personnel. Il doit \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9 au conducteur \u00e0 chaque nouvelle mont\u00e9e dans le v\u00e9hicule.</p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4213958"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Vraag 2",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><strong><span class=\"underline\">Question 2:</span></strong></p>\n<p>Je bereidt met enkele klasgenoten een reis naar Parijs voor. Op het programma staat onder andere een bezoekje aan de Op\u00e9ra van Parijs met een gids.</p>\n<p>Is het mogelijk dat een Engelstalige gids jullie begeleidt tijdens de rondleiding?</p>\n<p>Antwoord met ja of nee, en citeer de eerste twee woorden van de zin uit de tekst waarop je je antwoord baseert.</p>\n<p>Schrijf je antwoord in je schrift.</p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<h2>L'Op\u00e9ra de Paris</h2>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://www.eindexamensite.nl/fileadmin/user_upload/oe/vmbo_gt/fr/2012-1/tekst_19.jpg\" class=\"height-203-pixels width-237-pixels\"/></p>\n<p><strong>Renseignements pratiques</strong></p>\n<p><strong>Visites libres</strong><br/>\nLe grand escalier, les foyers, la salle de spectacle, le mus\u00e9e et l'espace d'exposition temporaire se visitent librement tous les jours de 10h \u00e0 17h (acc\u00e8s jusqu'\u00e0 16h30) Fermeture le 1er janvier, le 1er mai et les jours de repr\u00e9sentation en matin\u00e9e et de manifestations exceptionnelles.</p>\n<p><strong>Visites guid\u00e9es</strong><br/>\nLes visites guid\u00e9es organis\u00e9es comprennent la visite g\u00e9n\u00e9rale du th\u00e9\u00e2tre avec pr\u00e9sentation de son histoire, de son architecture et de ses diff\u00e9rentes activit\u00e9s.<br/>\nDur\u00e9e: 1h30 environ<br/>\nLes groupes sont limit\u00e9s \u00e0 30 personnes</p>\n<p><strong>Visites guid\u00e9es pour les groupes</strong><br/>\nUniquement sur inscription par t\u00e9l\u00e9phone au 01 40 01 25 17 en mentionnant le jour et l'heure souhait\u00e9s pour la visite. Visite comment\u00e9e en langue \u00e9trang\u00e8re sur demande, dont l'anglais.</p>\n<p><strong>Visites guid\u00e9es pour les individuels</strong><br/>\nhoraires au 01 40 01 22 63</p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4213964"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Vraag 3",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Geef van elk van de onderstaande beweringen aan of deze <span class=\"underline\">juist</span> is of <span class=\"underline\">onjuist</span> volgens de tekst.</p>\n<table>\n<thead>\n<tr>\n<th> </th>\n<th> </th>\n<th> </th>\n</tr>\n</thead>\n<tbody>\n<tr>\n<td>a) Het hoogste punt van de Tour Montparnasse is 360 meter.</td>\n<td>\n<p> </p>\n</td>\n<td>\n<p> </p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>b) De Tour Montparnasse is dagelijks geopend.</td>\n<td>\n<p> </p>\n</td>\n<td>\n<p> </p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>c) Een half uur voor sluitingstijd gaat de laatste lift omhoog.</td>\n<td>\n<p> </p>\n</td>\n<td>\n<p> </p>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p> </p>\n<p>Schrijf de antwoorden in je schrift.</p>\n<p> </p>\n<h2> </h2>\n<h2>Tour Montparnasse,</h2>\n<p><strong>souvenirs inoubliables</strong></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://www.eindexamensite.nl/fileadmin/user_upload/oe/vmbo_gt/fr/2013-1/tekst_15.jpg\" class=\"height-212-pixels width-274-pixels\"/></p>\n<p>A Paris, le sommet de la Tour Montparnasse offre des souvenirs inoubliables \u00e0 200 m\u00e8tres d'altitude. En 38 secondes, l'ascenseur vous transporte \u00e0 l'observatoire du 56e \u00e9tage. A travers un parcours interactif et une exposition permanente, d\u00e9couvrez les secrets de Paris et de son histoire. Offrez-vous une pause gourmande au caf\u00e9, puis quelques marches plus haut, la terrasse en plein air vous promet une vue spectaculaire sur tout Paris \u00e0 360o!</p>\n<p><strong>Informations visiteurs</strong><br/>\nLa visite panoramique est ouverte tous les jours de l'ann\u00e9e.<br/>\nEn \u00e9t\u00e9 de 9h30 \u00e0 23h30, en hiver de 9h30 \u00e0 22h30.<br/>\nDerni\u00e8re mont\u00e9e 30 minutes avant la fermeture.</p>\n<p><strong>Entr\u00e9e</strong>: rue de l'Arriv\u00e9e Paris 15\u00e8me<br/>\nMontparnasse-Bienvenue - 01 45 38 52 56<br/>\nwww.tourmontparnasse56.com</p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4213971"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Vraag 4",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><strong><span class=\"underline\">Question 4:</span></strong></p>\n<p>Je wilt Roland-Garros buiten de schoolvakantie op een dinsdag bezoeken.<br/>\nKan dat?<br/>\n<em>Antwoord 'ja' of 'nee', en schrijf de eerste twee woorden over van de zin waarop je je antwoord baseert.</em></p>\n<p><em>Schrijf je antwoord in je schrift.</em></p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<h2>D\u00e9couvrez Roland-Garros</h2>\n<p><strong>Le mus\u00e9e de Roland-Garros</strong><br/>\npropose une exposition permanente qui retrace l'histoire du tennis, des expositions temporaires et une m\u00e9diath\u00e8que pr\u00e9sente plus de 400 heures de films d'archives, de 1897 \u00e0 nos jours.</p>\n<p><strong>Visite guid\u00e9e des coulisses du stade</strong><br/>\nD\u00e9couvrez les secrets de Roland- Garros et p\u00e9n\u00e9trez dans les espaces r\u00e9serv\u00e9s aux joueurs et aux journalistes\u2026 Le guide vous emm\u00e8ne sur la trace des plus grands champions et vous raconte quelques anecdotes extraordinaires\u2026</p>\n<p><strong>Restaurant Le Roland-Garros</strong> Sa d\u00e9coration fait de ce restaurant un refuge id\u00e9al pour d\u00e9jeuner ou d\u00eener. Aux beaux jours, profitez d'une superbe terrasse fleurie.</p>\n<p><strong>Horaires mus\u00e9e et visite guid\u00e9e</strong></p>\n<ul>\n<li>En p\u00e9riode de vacances scolaires ouvert tous les jours, sauf le lundi.</li>\n<li>Le reste de l'ann\u00e9e, ouvert mercredis, vendredis, samedis et dimanches.</li>\n</ul>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://www.eindexamensite.nl/fileadmin/user_upload/oe/vmbo_gt/fr/2014-1/Tekst_20.jpg\" class=\"height-150-pixels width-150-pixels\"/></p>\n<p> </p>\n<p><strong>Mus\u00e9e:</strong></p>\n<p>Ouvert de 10h \u00e0 18h</p>\n<p><strong>Visite guid\u00e9e:</strong><br/>\nSur r\u00e9servation<br/>\nD\u00e9parts visite (1 heure):</p>\n<ul>\n<li>13h et 15h en anglais</li>\n<li>14h et 17h en fran\u00e7ais</li>\n</ul>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4213984"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Vraag 5",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"underline\"><strong>Question 5:</strong></span></p>\n<p>Op maandag 20 september wil je graag om 11.00 uur 's ochtends de grotten van Moidons bezoeken.</p>\n<p>Is het mogelijk om op die dag en op dat tijdstip in je eentje de grotten te bezoeken?</p>\n<p>Antwoord met 'ja' of 'nee', en schrijf de eerste twee woorden op van het tekstgedeelte dat dit duidelijk maakt.</p>\n<p>Schrijf het antwoord in je schrift.</p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<h2>Grottes des Moidons</h2>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://www.eindexamensite.nl/fileadmin/user_upload/oe/vmbo_gt/fr/2015-1/tekst%2018.jpg\" class=\"height-180-pixels width-170-pixels\"/></p>\n<p>Situ\u00e9es au c\u0153ur de la for\u00eat du Jura, les Grottes des Moidons ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvertes en 1966. V\u00e9ritable chef d'\u0153uvre de la nature, elles sont accessibles au public depuis 1989.</p>\n<p>\u25cf La visite-guid\u00e9e et comment\u00e9e (dur\u00e9e 45 mn) vous entra\u00eenera dans un monde captivant et d'une beaut\u00e9 extraordinaire. A la fin de la visite, il y a un spectacle Son et Lumi\u00e8re.<br/>\nSur le site, vous trouverez \u00e9galement:<br/>\n\u25cf sentiers de d\u00e9couvertes de la nature (avec panneaux explicatifs), aire de pique-nique et de jeux.<br/>\n\u25cf Chalet d'accueil, bar, glaces, boutique souvenirs, petite restauration en juillet et ao\u00fbt.</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://www.eindexamensite.nl/fileadmin/user_upload/oe/vmbo_gt/fr/2015-1/tekst%2018%20tabel.gif\" class=\"height-248-pixels width-483-pixels\"/></p>\n<p>Temp\u00e9rature des grottes: +10 o C<br/>\nVisites groupes tous les jours sur rendez-vous d'avril \u00e0 fin septembre</p>\n<p><strong>Grottes des Moidons</strong><br/>\nroute d'Arbois 39800 Molain<br/>\nwww.grottesdesmiodions.com</p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4213990"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Vraag 6",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"underline\"><strong>Question 6:</strong></span></p>\n<p>Je beschikt over een kaartje waarmee je zowel het mus\u00e9e d'Orsay als het mus\u00e9e de l'Orangerie kunt bezoeken.<br/>\nHet is dinsdag.</p>\n<p>Kun je beide musea op deze dag bezoeken?</p>\n<p><em>Zo nee, antwoord 'nee'.<br/>\nZo ja, schrijf de eerste twee woorden op van de zin waarop je je antwoord baseert.</em></p>\n<p> </p>\n<h2>Mus\u00e9e d'Orsay</h2>\n<h2>Passeport mus\u00e9e d'Orsay / mus\u00e9e de l'Orangerie : un billet, deux mus\u00e9es</h2>\n<p>D\u00e9couvrez le mus\u00e9e d'Orsay et le mus\u00e9e de l'Orangerie avec un seul billet</p>\n<p><strong>Billet valable pour</strong></p>\n<ul>\n<li>toutes les collections dans le mus\u00e9e o\u00f9 il est achet\u00e9 (date d'achat du billet)</li>\n<li>l'autre mus\u00e9e dans un d\u00e9lai de quatre jours \u00e0 compter de la date d'achat du billet</li>\n</ul>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://www.eindexamensite.nl/fileadmin/user_upload/oe/vmbo_kb/fr/2016-1/tekst%2017.jpg\"/></p>\n<h2>Mus\u00e9e d'Orsay</h2>\n<p><strong>Horaires</strong><br/>\nDu mardi au dimanche de 9h30 \u00e0 18h<br/>\nJeudi de 9h30 \u00e0 21h45</p>\n<p><strong>Services</strong><br/>\nLibrairie, boutique et restaurants<br/>\nOuverts \u00e0 partir de 9h30</p>\n<p><strong>Audioguides</strong><br/>\nfran\u00e7ais, anglais, espagnol, italien, japonais, allemand, russe, portugais, chinois</p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-26px\" style=\"color:#FF8C00;\">Mus\u00e9e de l'Orangerie</span><br/>\n<br/>\n<strong>Horaires</strong></p>\n<p>Tous les jours sauf le mardi de 9h \u00e0 18h<br/>\n<br/>\n<strong>Services</strong></p>\n<p>Librairie et boutique ouvertes de 9h \u00e0 17h45<br/>\n<br/>\n<strong>Audioguides</strong></p>\n<p>fran\u00e7ais, anglais, espagnol, italien, japonais, allemand, russe, portugais, chinois</p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p><em>d'apr\u00e8s un d\u00e9pliant du Mus\u00e9e d'Orsay</em></p>\n<p> </p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "6162801"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "oefenen met WRTS",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Oefen hier met de woorden die vaak in de examens voorkomen.</p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"https://leren.wrts.nl/lists/162459386/words\" role=\"button\" target=\"_blank\">WRTS \u00a7 07</a></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "4212067"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "08 - Verbe 'boire'",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<table align=\"left\" border=\"0\" cellpadding=\"1\" cellspacing=\"1\" class=\"height-200-pixels width-650-pixels\">\n<tbody>\n<tr>\n<td class=\"height-150-pixels\" style=\"background-color:rgb(102, 255, 153);\">\n<p><strong><span class=\"underline\">Het werkwoord BOIRE = DRINKEN</span></strong></p>\n<p>                             </p>\n<ul>\n<li>je <strong>bois</strong>                        = ik drink                         je <strong>buvais</strong> = ik dronk</li>\n<li>tu <strong>bois</strong>                        = jij drinkt                       j'ai <strong>bu</strong> =ik heb gedronken</li>\n<li>il, elle, on <strong>boit</strong>             = hij, zij, men drinkt         je <strong>boirai</strong> = ik zal drinken</li>\n<li>nous <strong>buvons</strong>               = wij drinken</li>\n<li>vous <strong>buvez</strong>                 = jullie drinken, u drinkt        </li>\n<li>ils/ elles <strong>boivent</strong>         = zij drinken</li>\n</ul>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<div>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p>Je <strong>bois</strong> un verre de vin.              = Ik <strong>drink</strong> een glas wijn.</p>\n<p>Je <strong>buvais</strong> un litre de coca.          = Ik <strong>dronk</strong> een liter cola.</p>\n<p>Vous avez <strong>bu</strong> trop de caf\u00e9?          = Heeft u teveel koffie <strong>gedronken</strong>?</p>\n<p>Je <strong>boirai</strong> moins d'alcool.              = Ik <strong>zal</strong> minder alcohol <strong>drinken</strong>.</p>\n<p><strong>dronken                                    </strong> = <strong>ivre</strong></p>\n<p> </p>\n<p><strong><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/c/c80caaf3784222832d99dd85bc35a91349b08661.png\" class=\"height-385-pixels width-607-pixels\"/></strong></p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n</div>\n"
                },
                {
                    "type": "video",
                    "url": "https://www.youtube.com/watch?v=yQfkUqD41vc",
                    "align": "left",
                    "caption": "BOIRE",
                    "poster": "https://img.youtube.com/vi/yQfkUqD41vc/maxresdefault.jpg"
                }
            ],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "6162804"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "oefenen met WRTS",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Oefen hieronder met de vertaling F-N van BOIRE.</p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"https://leren.wrts.nl/lists/162459397/words\" role=\"button\" target=\"_blank\">WRTS - \u00a7 08</a></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "4213521"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "09 -  Pass\u00e9 compos\u00e9 ",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<table align=\"left\" border=\"0\" cellpadding=\"1\" cellspacing=\"1\" class=\"width-900-pixels\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"background-color:rgb(255, 255, 102);\">\n<p><strong>Je gaat het voltooid deelwoord (= pass\u00e9 compos\u00e9) in het Frans herhalen.</strong></p>\n<p><strong><span class=\"underline\">Werkwoorden op -er :</span></strong></p>\n<p>Stap 1: neem het hele werkwoord (donner)</p>\n<p>Stap 2: haal daar -er af (donn)</p>\n<p>Stap 3: zet een \u00e9 achter de vorm die overblijft (donn\u00e9)</p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"underline\"><strong>Werkwoorden op - ir:</strong></span></p>\n<p>Stap 1: neem het hele werkwoord (finir)</p>\n<p>Stap 2: haal daar -ir vanaf</p>\n<p>Stap 3: zet een i achter de vorm die overblijft (fini)</p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"underline\"><strong>De meeste werkwoorden worden vervoegd met avoir (=hebben)</strong></span></p>\n<p>ik heb                           = j'ai</p>\n<p>jij hebt                          = tu as</p>\n<p>hij, zij, men heeft           = il, elle, on a</p>\n<p>wij hebben                     = nous avons</p>\n<p>jullie hebben, u heeft      = vous avez</p>\n<p>zij hebben                      = ils ont</p>\n<p class=\"text-align-center\"><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/c/c526a44306d553328565a2ab0dc5633e9e4a5d65.png\" class=\"height-329-pixels width-322-pixels\"/></p>\n<p><span class=\"underline\"><strong>Vocabulaire F-N:</strong></span></p>\n<div>\n<p>finir      = eindigen                                          fini       = ge\u00ebindigd</p>\n<p>avertir  = waarschuwen                                  averti    = gewaarschuwd</p>\n<p>grossir  = dik(ker) worden                              grossi  = dikker geworden</p>\n<p>changer = veranderen                                    chang\u00e9 = veranderd</p>\n<p>attraper = vangen                                           attrap\u00e9 = gevangen                           </p>\n<p>frapper  = slaan                                              frapp\u00e9  = geslagen</p>\n<p>fumer    = roken                                             fum\u00e9    = gerookt</p>\n<p>rougir    = blozen                                            rougi    = gebloosd</p>\n<p>r\u00e9ussir   = slagen                                            r\u00e9ussi  = geslaagd</p>\n<p>r\u00e9fl\u00e9chir = nadenken                                       r\u00e9fl\u00e9chi = nagedacht</p>\n<p>remplir   = invullen                                          rempli   = ingevuld</p>\n<p>choisir  = kiezen                                              choisi   = gekozen</p>\n</div>\n<p> </p>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p> </p>\n"
                }
            ],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "4242419"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Opdrachten ",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "questionnaire",
                            "reference": {
                                "value": "4245022"
                            },
                            "assessmentTestItem": {
                                "label": "Oefening",
                                "type": "exercise",
                                "header": {
                                    "url": "https://maken.wikiwijs.nl/p/questionnaire/standalone/4245022",
                                    "title": "Opdracht 1"
                                },
                                "introduction": {
                                    "body": "<p>Vul het juiste voltooid deelwoord in.</p>"
                                },
                                "countQuestions": 1,
                                "sections": [
                                    {
                                        "type": "assessment",
                                        "identifier": "SECTION_4245022",
                                        "name": "MAIN_SECTION",
                                        "select": null,
                                        "shuffle": null,
                                        "selection": null,
                                        "assessmentItems": [
                                            {
                                                "identifier": "4245022_0",
                                                "itemBody": null,
                                                "questions": [
                                                    {
                                                        "type": "textEntryInteraction",
                                                        "content": {
                                                            "body": "<p>1. Hier, ma copine a (raconter) <textentry identifier=\"TE_661fdf6529134\"></textentry> une histoire bizarre.</p>\n<p>2. Apr\u00e8s, nous avons (essayer) <textentry identifier=\"TE_661fdf6529159\"></textentry> de faire nos devoirs.</p>\n<p>3. Les cours ont (commencer) <textentry identifier=\"TE_661fdf652915d\"></textentry> \u00e0 huit heures.</p>\n<p>4. Il a (choisir) <textentry identifier=\"TE_661fdf6529160\"></textentry> la bonne r\u00e9ponse.</p>\n<p>5. Nous avons (grossir) <textentry identifier=\"TE_661fdf6529162\"></textentry> pendant les vacances.</p>\n<p>6. Vous avez (fermer) <textentry identifier=\"TE_661fdf6529165\"></textentry> la porte?</p>\n<p>7. Elle ont (r\u00e9agir) <textentry identifier=\"TE_661fdf6529168\"></textentry> tout de suite.</p>\n<p>8. J'ai (chanter) <textentry identifier=\"TE_661fdf652916b\"></textentry> pendant deux heures.</p>\n<p>9. Tu as (aimer) <textentry identifier=\"TE_661fdf652916d\"></textentry> ton travail?</p>\n<p>10. Nous avons (r\u00e9fl\u00e9chir) <textentry identifier=\"TE_661fdf6529170\"></textentry> tr\u00e8s bien.</p>",
                                                            "items": [
                                                                {
                                                                    "identifier": "TE_661fdf6529134",
                                                                    "responseIdentifier": "TE_661fdf6529134_0",
                                                                    "feedbackInline": null
                                                                },
                                                                {
                                                                    "identifier": "TE_661fdf6529159",
                                                                    "responseIdentifier": "TE_661fdf6529159_1",
                                                                    "feedbackInline": null
                                                                },
                                                                {
                                                                    "identifier": "TE_661fdf652915d",
                                                                    "responseIdentifier": "TE_661fdf652915d_2",
                                                                    "feedbackInline": null
                                                                },
                                                                {
                                                                    "identifier": "TE_661fdf6529160",
                                                                    "responseIdentifier": "TE_661fdf6529160_3",
                                                                    "feedbackInline": null
                                                                },
                                                                {
                                                                    "identifier": "TE_661fdf6529162",
                                                                    "responseIdentifier": "TE_661fdf6529162_4",
                                                                    "feedbackInline": null
                                                                },
                                                                {
                                                                    "identifier": "TE_661fdf6529165",
                                                                    "responseIdentifier": "TE_661fdf6529165_5",
                                                                    "feedbackInline": null
                                                                },
                                                                {
                                                                    "identifier": "TE_661fdf6529168",
                                                                    "responseIdentifier": "TE_661fdf6529168_6",
                                                                    "feedbackInline": null
                                                                },
                                                                {
                                                                    "identifier": "TE_661fdf652916b",
                                                                    "responseIdentifier": "TE_661fdf652916b_7",
                                                                    "feedbackInline": null
                                                                },
                                                                {
                                                                    "identifier": "TE_661fdf652916d",
                                                                    "responseIdentifier": "TE_661fdf652916d_8",
                                                                    "feedbackInline": null
                                                                },
                                                                {
                                                                    "identifier": "TE_661fdf6529170",
                                                                    "responseIdentifier": "TE_661fdf6529170_9",
                                                                    "feedbackInline": null
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        "label": "",
                                                        "responseIdentifier": null,
                                                        "feedback": null
                                                    }
                                                ],
                                                "responseDeclarations": [
                                                    {
                                                        "identifier": "TE_661fdf6529134_0",
                                                        "cardinality": "record",
                                                        "baseType": "identifier",
                                                        "correctResponse": {
                                                            "interpretation": null,
                                                            "values": [
                                                                {
                                                                    "fieldIdentifier": null,
                                                                    "value": "racont\u00e9"
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        "mapping": {
                                                            "lowerBound": 0,
                                                            "upperBound": 0.1,
                                                            "default": 0,
                                                            "mapEntries": []
                                                        },
                                                        "areaMapping": null
                                                    },
                                                    {
                                                        "identifier": "TE_661fdf6529159_1",
                                                        "cardinality": "record",
                                                        "baseType": "identifier",
                                                        "correctResponse": {
                                                            "interpretation": null,
                                                            "values": [
                                                                {
                                                                    "fieldIdentifier": null,
                                                                    "value": "essay\u00e9"
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        "mapping": {
                                                            "lowerBound": 0,
                                                            "upperBound": 0.1,
                                                            "default": 0,
                                                            "mapEntries": []
                                                        },
                                                        "areaMapping": null
                                                    },
                                                    {
                                                        "identifier": "TE_661fdf652915d_2",
                                                        "cardinality": "record",
                                                        "baseType": "identifier",
                                                        "correctResponse": {
                                                            "interpretation": null,
                                                            "values": [
                                                                {
                                                                    "fieldIdentifier": null,
                                                                    "value": "commenc\u00e9"
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        "mapping": {
                                                            "lowerBound": 0,
                                                            "upperBound": 0.1,
                                                            "default": 0,
                                                            "mapEntries": []
                                                        },
                                                        "areaMapping": null
                                                    },
                                                    {
                                                        "identifier": "TE_661fdf6529160_3",
                                                        "cardinality": "record",
                                                        "baseType": "identifier",
                                                        "correctResponse": {
                                                            "interpretation": null,
                                                            "values": [
                                                                {
                                                                    "fieldIdentifier": null,
                                                                    "value": "choisi"
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        "mapping": {
                                                            "lowerBound": 0,
                                                            "upperBound": 0.1,
                                                            "default": 0,
                                                            "mapEntries": []
                                                        },
                                                        "areaMapping": null
                                                    },
                                                    {
                                                        "identifier": "TE_661fdf6529162_4",
                                                        "cardinality": "record",
                                                        "baseType": "identifier",
                                                        "correctResponse": {
                                                            "interpretation": null,
                                                            "values": [
                                                                {
                                                                    "fieldIdentifier": null,
                                                                    "value": "grossi"
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        "mapping": {
                                                            "lowerBound": 0,
                                                            "upperBound": 0.1,
                                                            "default": 0,
                                                            "mapEntries": []
                                                        },
                                                        "areaMapping": null
                                                    },
                                                    {
                                                        "identifier": "TE_661fdf6529165_5",
                                                        "cardinality": "record",
                                                        "baseType": "identifier",
                                                        "correctResponse": {
                                                            "interpretation": null,
                                                            "values": [
                                                                {
                                                                    "fieldIdentifier": null,
                                                                    "value": "ferm\u00e9"
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        "mapping": {
                                                            "lowerBound": 0,
                                                            "upperBound": 0.1,
                                                            "default": 0,
                                                            "mapEntries": []
                                                        },
                                                        "areaMapping": null
                                                    },
                                                    {
                                                        "identifier": "TE_661fdf6529168_6",
                                                        "cardinality": "record",
                                                        "baseType": "identifier",
                                                        "correctResponse": {
                                                            "interpretation": null,
                                                            "values": [
                                                                {
                                                                    "fieldIdentifier": null,
                                                                    "value": "r\u00e9agi"
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        "mapping": {
                                                            "lowerBound": 0,
                                                            "upperBound": 0.1,
                                                            "default": 0,
                                                            "mapEntries": []
                                                        },
                                                        "areaMapping": null
                                                    },
                                                    {
                                                        "identifier": "TE_661fdf652916b_7",
                                                        "cardinality": "record",
                                                        "baseType": "identifier",
                                                        "correctResponse": {
                                                            "interpretation": null,
                                                            "values": [
                                                                {
                                                                    "fieldIdentifier": null,
                                                                    "value": "chant\u00e9"
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        "mapping": {
                                                            "lowerBound": 0,
                                                            "upperBound": 0.1,
                                                            "default": 0,
                                                            "mapEntries": []
                                                        },
                                                        "areaMapping": null
                                                    },
                                                    {
                                                        "identifier": "TE_661fdf652916d_8",
                                                        "cardinality": "record",
                                                        "baseType": "identifier",
                                                        "correctResponse": {
                                                            "interpretation": null,
                                                            "values": [
                                                                {
                                                                    "fieldIdentifier": null,
                                                                    "value": "aim\u00e9"
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        "mapping": {
                                                            "lowerBound": 0,
                                                            "upperBound": 0.1,
                                                            "default": 0,
                                                            "mapEntries": []
                                                        },
                                                        "areaMapping": null
                                                    },
                                                    {
                                                        "identifier": "TE_661fdf6529170_9",
                                                        "cardinality": "record",
                                                        "baseType": "identifier",
                                                        "correctResponse": {
                                                            "interpretation": null,
                                                            "values": [
                                                                {
                                                                    "fieldIdentifier": null,
                                                                    "value": "r\u00e9fl\u00e9chi"
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        "mapping": {
                                                            "lowerBound": 0,
                                                            "upperBound": 0.1,
                                                            "default": 0,
                                                            "mapEntries": []
                                                        },
                                                        "areaMapping": null
                                                    }
                                                ],
                                                "outcomeDeclarations": [
                                                    {
                                                        "identifier": "SCORE",
                                                        "cardinality": "single",
                                                        "baseType": "float",
                                                        "defaultValue": 0,
                                                        "interpretation": null
                                                    }
                                                ],
                                                "feedback": null
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ],
                                "outcomeDeclarations": null,
                                "showEvaluation": null,
                                "feedback": null
                            }
                        },
                        {
                            "type": "questionnaire",
                            "reference": {
                                "value": "4245029"
                            },
                            "assessmentTestItem": {
                                "label": "Oefening",
                                "type": "exercise",
                                "header": {
                                    "url": "https://maken.wikiwijs.nl/p/questionnaire/standalone/4245029",
                                    "title": "Opdracht 2"
                                },
                                "introduction": {
                                    "body": "<p>Vul nu zelf het hele voltooid deelwoord in, m\u00e8t hulpwerkwoord.</p>\n<p><em>vb: Nous <span class=\"underline\">avons pass\u00e9</span> mes vacances en Espagne.</em></p>"
                                },
                                "countQuestions": 1,
                                "sections": [
                                    {
                                        "type": "assessment",
                                        "identifier": "SECTION_4245029",
                                        "name": "MAIN_SECTION",
                                        "select": null,
                                        "shuffle": null,
                                        "selection": null,
                                        "assessmentItems": [
                                            {
                                                "identifier": "4245029_0",
                                                "itemBody": null,
                                                "questions": [
                                                    {
                                                        "type": "textEntryInteraction",
                                                        "content": {
                                                            "body": "<p>1. Jean (fumer) <textentry identifier=\"TE_661fdf6529f97\"></textentry> trois cigarettes aujourd'hui.</p>\n<p>2. Tu (frapper) <textentry identifier=\"TE_661fdf6529f9e\"></textentry> \u00e0 la porte?</p>\n<p>3. Vous (regarder) <textentry identifier=\"TE_661fdf6529fa1\"></textentry> la t\u00e9l\u00e9 hier soir?</p>\n<p>4. J'(penser) <textentry identifier=\"TE_661fdf6529fa4\"></textentry> que tu avais deux soeurs.</p>\n<p>5. Tu (attraper) <textentry identifier=\"TE_661fdf6529fa6\"></textentry> des araign\u00e9es comme enfant?</p>\n<p>6. L'herbe (grandir) <textentry identifier=\"TE_661fdf6529fa9\"></textentry> tr\u00e8s vite.</p>\n<p>7. Tu (choisir)<textentry identifier=\"TE_661fdf6529fab\"></textentry> cette musique?</p>\n<p>8. Nous (applaudir) <textentry identifier=\"TE_661fdf6529fae\"></textentry> les acrobates \u00e0 la fin du spectacle.</p>\n<p>9. Ils (finir) <textentry identifier=\"TE_661fdf6529fb0\"></textentry> leurs devoirs avant de partir.</p>\n<p>10. Elle (avertir) <textentry identifier=\"TE_661fdf6529fb3\"></textentry> les filles plusieurs fois.</p>",
                                                            "items": [
                                                                {
                                                                    "identifier": "TE_661fdf6529f97",
                                                                    "responseIdentifier": "TE_661fdf6529f97_0",
                                                                    "feedbackInline": null
                                                                },
                                                                {
                                                                    "identifier": "TE_661fdf6529f9e",
                                                                    "responseIdentifier": "TE_661fdf6529f9e_1",
                                                                    "feedbackInline": null
                                                                },
                                                                {
                                                                    "identifier": "TE_661fdf6529fa1",
                                                                    "responseIdentifier": "TE_661fdf6529fa1_2",
                                                                    "feedbackInline": null
                                                                },
                                                                {
                                                                    "identifier": "TE_661fdf6529fa4",
                                                                    "responseIdentifier": "TE_661fdf6529fa4_3",
                                                                    "feedbackInline": null
                                                                },
                                                                {
                                                                    "identifier": "TE_661fdf6529fa6",
                                                                    "responseIdentifier": "TE_661fdf6529fa6_4",
                                                                    "feedbackInline": null
                                                                },
                                                                {
                                                                    "identifier": "TE_661fdf6529fa9",
                                                                    "responseIdentifier": "TE_661fdf6529fa9_5",
                                                                    "feedbackInline": null
                                                                },
                                                                {
                                                                    "identifier": "TE_661fdf6529fab",
                                                                    "responseIdentifier": "TE_661fdf6529fab_6",
                                                                    "feedbackInline": null
                                                                },
                                                                {
                                                                    "identifier": "TE_661fdf6529fae",
                                                                    "responseIdentifier": "TE_661fdf6529fae_7",
                                                                    "feedbackInline": null
                                                                },
                                                                {
                                                                    "identifier": "TE_661fdf6529fb0",
                                                                    "responseIdentifier": "TE_661fdf6529fb0_8",
                                                                    "feedbackInline": null
                                                                },
                                                                {
                                                                    "identifier": "TE_661fdf6529fb3",
                                                                    "responseIdentifier": "TE_661fdf6529fb3_9",
                                                                    "feedbackInline": null
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        "label": "Vul de gehele pass\u00e9 compos\u00e9 in.",
                                                        "responseIdentifier": null,
                                                        "feedback": null
                                                    }
                                                ],
                                                "responseDeclarations": [
                                                    {
                                                        "identifier": "TE_661fdf6529f97_0",
                                                        "cardinality": "record",
                                                        "baseType": "identifier",
                                                        "correctResponse": {
                                                            "interpretation": null,
                                                            "values": [
                                                                {
                                                                    "fieldIdentifier": null,
                                                                    "value": "a fum\u00e9 "
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        "mapping": {
                                                            "lowerBound": 0,
                                                            "upperBound": 0.1,
                                                            "default": 0,
                                                            "mapEntries": []
                                                        },
                                                        "areaMapping": null
                                                    },
                                                    {
                                                        "identifier": "TE_661fdf6529f9e_1",
                                                        "cardinality": "record",
                                                        "baseType": "identifier",
                                                        "correctResponse": {
                                                            "interpretation": null,
                                                            "values": [
                                                                {
                                                                    "fieldIdentifier": null,
                                                                    "value": "as frapp\u00e9"
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        "mapping": {
                                                            "lowerBound": 0,
                                                            "upperBound": 0.1,
                                                            "default": 0,
                                                            "mapEntries": []
                                                        },
                                                        "areaMapping": null
                                                    },
                                                    {
                                                        "identifier": "TE_661fdf6529fa1_2",
                                                        "cardinality": "record",
                                                        "baseType": "identifier",
                                                        "correctResponse": {
                                                            "interpretation": null,
                                                            "values": [
                                                                {
                                                                    "fieldIdentifier": null,
                                                                    "value": "avez regard\u00e9"
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        "mapping": {
                                                            "lowerBound": 0,
                                                            "upperBound": 0.1,
                                                            "default": 0,
                                                            "mapEntries": []
                                                        },
                                                        "areaMapping": null
                                                    },
                                                    {
                                                        "identifier": "TE_661fdf6529fa4_3",
                                                        "cardinality": "record",
                                                        "baseType": "identifier",
                                                        "correctResponse": {
                                                            "interpretation": null,
                                                            "values": [
                                                                {
                                                                    "fieldIdentifier": null,
                                                                    "value": "ai pens\u00e9"
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        "mapping": {
                                                            "lowerBound": 0,
                                                            "upperBound": 0.1,
                                                            "default": 0,
                                                            "mapEntries": []
                                                        },
                                                        "areaMapping": null
                                                    },
                                                    {
                                                        "identifier": "TE_661fdf6529fa6_4",
                                                        "cardinality": "record",
                                                        "baseType": "identifier",
                                                        "correctResponse": {
                                                            "interpretation": null,
                                                            "values": [
                                                                {
                                                                    "fieldIdentifier": null,
                                                                    "value": "as attrap\u00e9 "
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        "mapping": {
                                                            "lowerBound": 0,
                                                            "upperBound": 0.1,
                                                            "default": 0,
                                                            "mapEntries": []
                                                        },
                                                        "areaMapping": null
                                                    },
                                                    {
                                                        "identifier": "TE_661fdf6529fa9_5",
                                                        "cardinality": "record",
                                                        "baseType": "identifier",
                                                        "correctResponse": {
                                                            "interpretation": null,
                                                            "values": [
                                                                {
                                                                    "fieldIdentifier": null,
                                                                    "value": "a grandi"
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        "mapping": {
                                                            "lowerBound": 0,
                                                            "upperBound": 0.1,
                                                            "default": 0,
                                                            "mapEntries": []
                                                        },
                                                        "areaMapping": null
                                                    },
                                                    {
                                                        "identifier": "TE_661fdf6529fab_6",
                                                        "cardinality": "record",
                                                        "baseType": "identifier",
                                                        "correctResponse": {
                                                            "interpretation": null,
                                                            "values": [
                                                                {
                                                                    "fieldIdentifier": null,
                                                                    "value": "as choisi"
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        "mapping": {
                                                            "lowerBound": 0,
                                                            "upperBound": 0.1,
                                                            "default": 0,
                                                            "mapEntries": []
                                                        },
                                                        "areaMapping": null
                                                    },
                                                    {
                                                        "identifier": "TE_661fdf6529fae_7",
                                                        "cardinality": "record",
                                                        "baseType": "identifier",
                                                        "correctResponse": {
                                                            "interpretation": null,
                                                            "values": [
                                                                {
                                                                    "fieldIdentifier": null,
                                                                    "value": "avons applaudi"
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        "mapping": {
                                                            "lowerBound": 0,
                                                            "upperBound": 0.1,
                                                            "default": 0,
                                                            "mapEntries": []
                                                        },
                                                        "areaMapping": null
                                                    },
                                                    {
                                                        "identifier": "TE_661fdf6529fb0_8",
                                                        "cardinality": "record",
                                                        "baseType": "identifier",
                                                        "correctResponse": {
                                                            "interpretation": null,
                                                            "values": [
                                                                {
                                                                    "fieldIdentifier": null,
                                                                    "value": "ont fini"
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        "mapping": {
                                                            "lowerBound": 0,
                                                            "upperBound": 0.1,
                                                            "default": 0,
                                                            "mapEntries": []
                                                        },
                                                        "areaMapping": null
                                                    },
                                                    {
                                                        "identifier": "TE_661fdf6529fb3_9",
                                                        "cardinality": "record",
                                                        "baseType": "identifier",
                                                        "correctResponse": {
                                                            "interpretation": null,
                                                            "values": [
                                                                {
                                                                    "fieldIdentifier": null,
                                                                    "value": "a averti"
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        "mapping": {
                                                            "lowerBound": 0,
                                                            "upperBound": 0.1,
                                                            "default": 0,
                                                            "mapEntries": []
                                                        },
                                                        "areaMapping": null
                                                    }
                                                ],
                                                "outcomeDeclarations": [
                                                    {
                                                        "identifier": "SCORE",
                                                        "cardinality": "single",
                                                        "baseType": "float",
                                                        "defaultValue": 0,
                                                        "interpretation": null
                                                    }
                                                ],
                                                "feedback": null
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ],
                                "outcomeDeclarations": null,
                                "showEvaluation": null,
                                "feedback": null
                            }
                        },
                        {
                            "type": "questionnaire",
                            "reference": {
                                "value": "4245072"
                            },
                            "assessmentTestItem": {
                                "label": "Oefening",
                                "type": "exercise",
                                "header": {
                                    "url": "https://maken.wikiwijs.nl/p/questionnaire/standalone/4245072",
                                    "title": "Opdracht 3 "
                                },
                                "introduction": {
                                    "body": "<p>Je gaat luisteren naar het liedje <span class=\"underline\">\"Non, non, rien n'a chang\u00e9\"</span> van Les Poppys. Een aantal zinnen uit dat liedje eindigt met een voltooid deelwoord (pass\u00e9 compos\u00e9). Vul de juiste vormen in.</p>\n<p> </p>"
                                },
                                "countQuestions": 1,
                                "sections": [
                                    {
                                        "type": "assessment",
                                        "identifier": "SECTION_4245072",
                                        "name": "MAIN_SECTION",
                                        "select": null,
                                        "shuffle": null,
                                        "selection": null,
                                        "assessmentItems": [
                                            {
                                                "identifier": "4245072_0",
                                                "itemBody": null,
                                                "questions": [
                                                    {
                                                        "type": "textEntryInteraction",
                                                        "content": {
                                                            "body": "<div><a href=\"http://enseigner.tv5monde.com/fle/non-non-rien-na-change\">http://enseigner.tv5monde.com/fle/non-non-rien-na-change</a></div>\n<p>C'est l'histoire d'une tr\u00eave<br />\nQue j'avais <textentry identifier=\"TE_661fdf652b04b\"></textentry><br />\nC'est l'histoire d'un soleil<br />\nQue j'avais <textentry identifier=\"TE_661fdf652b052\"></textentry><br />\nC'est l'histoire d'un amour<br />\nQue je croyais vivant<br />\nC'est l'histoire d'un beau jour<br />\nQue moi petit enfant<br />\nJe voulais tr\u00e8s heureux<br />\nPour toute la plan\u00e8te<br />\nJe voulais, j'esp\u00e9rais<br />\nQue la paix r\u00e8gne en ma\u00eetre<br />\nEn ce soir de No\u00ebl<br />\nMais tout a <textentry identifier=\"TE_661fdf652b055\"></textentry><br />\nMais tout a continu\u00e9<br />\nMais tout a continu\u00e9</p>\n<p>Non, non, rien n'a <textentry identifier=\"TE_661fdf652b058\"></textentry><br />\nTout, tout a continu\u00e9<br />\nNon, non, rien n'a chang\u00e9<br />\nTout, tout a continu\u00e9<br />\nHey ! Hey ! Hey ! Hey !</p>\n<p>Et pourtant bien des gens<br />\nOnt chant\u00e9 avec nous<br />\nEt pourtant bien des gens<br />\nSe sont mis \u00e0 genoux<br />\nPour prier, oui pour prier<br />\nPour prier, oui pour prier</p>\n<p>Mais j'ai vu tous les jours<br />\nA la t\u00e9l\u00e9vision<br />\nM\u00eame le soir de No\u00ebl<br />\nDes fusils, des canons<br />\nJ'ai pleur\u00e9, oui j'ai <textentry identifier=\"TE_661fdf652b05a\"></textentry><br />\nJ'ai pleur\u00e9, oui j'ai <textentry identifier=\"TE_661fdf652b05d\"></textentry><br />\nQui pourra m'expliquer que ...</p>\n<p>Non, non, rien n'a chang\u00e9<br />\nTout, tout a continu\u00e9<br />\nNon, non, rien n'a chang\u00e9<br />\nTout, tout a continu\u00e9<br />\nHey ! Hey ! Hey ! Hey !</p>\n<p>Moi je pense \u00e0 l'enfant<br />\nEntour\u00e9 de soldats<br />\nMoi je pense \u00e0 l'enfant<br />\nQui demande pourquoi<br />\nTout le temps, oui tout le temps<br />\nTout le temps, oui tout le temps</p>\n<p>Moi je pense \u00e0 tout \u00e7a<br />\nMais je ne devrais pas<br />\nToutes ces choses-l\u00e0<br />\nNe me regardent pas<br />\nEt pourtant, oui et pourtant<br />\nEt pourtant, je chante, je chante</p>\n<p>Non, non, rien n'a chang\u00e9<br />\nTout, tout a continu\u00e9<br />\nNon, non, rien n'a chang\u00e9<br />\nTout, tout a continu\u00e9<br />\nHey ! Hey ! Hey ! Hey !</p>",
                                                            "items": [
                                                                {
                                                                    "identifier": "TE_661fdf652b04b",
                                                                    "responseIdentifier": "TE_661fdf652b04b_0",
                                                                    "feedbackInline": null
                                                                },
                                                                {
                                                                    "identifier": "TE_661fdf652b052",
                                                                    "responseIdentifier": "TE_661fdf652b052_1",
                                                                    "feedbackInline": null
                                                                },
                                                                {
                                                                    "identifier": "TE_661fdf652b055",
                                                                    "responseIdentifier": "TE_661fdf652b055_2",
                                                                    "feedbackInline": null
                                                                },
                                                                {
                                                                    "identifier": "TE_661fdf652b058",
                                                                    "responseIdentifier": "TE_661fdf652b058_3",
                                                                    "feedbackInline": null
                                                                },
                                                                {
                                                                    "identifier": "TE_661fdf652b05a",
                                                                    "responseIdentifier": "TE_661fdf652b05a_4",
                                                                    "feedbackInline": null
                                                                },
                                                                {
                                                                    "identifier": "TE_661fdf652b05d",
                                                                    "responseIdentifier": "TE_661fdf652b05d_5",
                                                                    "feedbackInline": null
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        "label": "Gatentekst",
                                                        "responseIdentifier": null,
                                                        "feedback": null
                                                    }
                                                ],
                                                "responseDeclarations": [
                                                    {
                                                        "identifier": "TE_661fdf652b04b_0",
                                                        "cardinality": "record",
                                                        "baseType": "identifier",
                                                        "correctResponse": {
                                                            "interpretation": null,
                                                            "values": [
                                                                {
                                                                    "fieldIdentifier": null,
                                                                    "value": "demand\u00e9"
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        "mapping": {
                                                            "lowerBound": 0,
                                                            "upperBound": 0.17,
                                                            "default": 0,
                                                            "mapEntries": []
                                                        },
                                                        "areaMapping": null
                                                    },
                                                    {
                                                        "identifier": "TE_661fdf652b052_1",
                                                        "cardinality": "record",
                                                        "baseType": "identifier",
                                                        "correctResponse": {
                                                            "interpretation": null,
                                                            "values": [
                                                                {
                                                                    "fieldIdentifier": null,
                                                                    "value": "esp\u00e9r\u00e9"
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        "mapping": {
                                                            "lowerBound": 0,
                                                            "upperBound": 0.17,
                                                            "default": 0,
                                                            "mapEntries": []
                                                        },
                                                        "areaMapping": null
                                                    },
                                                    {
                                                        "identifier": "TE_661fdf652b055_2",
                                                        "cardinality": "record",
                                                        "baseType": "identifier",
                                                        "correctResponse": {
                                                            "interpretation": null,
                                                            "values": [
                                                                {
                                                                    "fieldIdentifier": null,
                                                                    "value": "continu\u00e9"
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        "mapping": {
                                                            "lowerBound": 0,
                                                            "upperBound": 0.17,
                                                            "default": 0,
                                                            "mapEntries": []
                                                        },
                                                        "areaMapping": null
                                                    },
                                                    {
                                                        "identifier": "TE_661fdf652b058_3",
                                                        "cardinality": "record",
                                                        "baseType": "identifier",
                                                        "correctResponse": {
                                                            "interpretation": null,
                                                            "values": [
                                                                {
                                                                    "fieldIdentifier": null,
                                                                    "value": "chang\u00e9"
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        "mapping": {
                                                            "lowerBound": 0,
                                                            "upperBound": 0.17,
                                                            "default": 0,
                                                            "mapEntries": []
                                                        },
                                                        "areaMapping": null
                                                    },
                                                    {
                                                        "identifier": "TE_661fdf652b05a_4",
                                                        "cardinality": "record",
                                                        "baseType": "identifier",
                                                        "correctResponse": {
                                                            "interpretation": null,
                                                            "values": [
                                                                {
                                                                    "fieldIdentifier": null,
                                                                    "value": "pleur\u00e9"
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        "mapping": {
                                                            "lowerBound": 0,
                                                            "upperBound": 0.17,
                                                            "default": 0,
                                                            "mapEntries": []
                                                        },
                                                        "areaMapping": null
                                                    },
                                                    {
                                                        "identifier": "TE_661fdf652b05d_5",
                                                        "cardinality": "record",
                                                        "baseType": "identifier",
                                                        "correctResponse": {
                                                            "interpretation": null,
                                                            "values": [
                                                                {
                                                                    "fieldIdentifier": null,
                                                                    "value": "pleur\u00e9"
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        "mapping": {
                                                            "lowerBound": 0,
                                                            "upperBound": 0.17,
                                                            "default": 0,
                                                            "mapEntries": []
                                                        },
                                                        "areaMapping": null
                                                    }
                                                ],
                                                "outcomeDeclarations": [
                                                    {
                                                        "identifier": "SCORE",
                                                        "cardinality": "single",
                                                        "baseType": "float",
                                                        "defaultValue": 0,
                                                        "interpretation": null
                                                    }
                                                ],
                                                "feedback": null
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ],
                                "outcomeDeclarations": null,
                                "showEvaluation": null,
                                "feedback": null
                            }
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "5327208"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Meer oefening nodig?",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><a class=\"content-link-button\" href=\"http://wps.prenhall.com/ca_ph_parmentier_enbons_7/46/11985/3068224.cw/content/\" role=\"button\" target=\"_blank\">opdracht 1</a></p>\n<p> </p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"http://humanidades.uprrp.edu/lecompagnon/lecon3/ilfaut.htm\" role=\"button\" target=\"_blank\">opdracht 2</a></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "6180739"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "oefenen met WRTS",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Oefen nu met de vertaling van de werkwoordsvormen F-N.</p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"https://leren.wrts.nl/lists/162471248/words\" role=\"button\" target=\"_blank\">WRTS \u00a7 09</a></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "6180824"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "10 - une journ\u00e9e dans la vie....",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p>Kijk naar onderstaand filmpje, zet het geluid UIT en lees de ondertiteling. Maak daarna de opdracht in je werkboekje. </p>\n<p> </p>\n<p><iframe allowfullscreen=\"allowfullscreen\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/bK--efJ5dLw\" width=\"560\" class=\"video-item\"/></p>\n"
                }
            ],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "6180833"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "lire",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<table align=\"left\" cellpadding=\"1\" cellspacing=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"background-color:rgb(204, 255, 255);\">\n<h2>Bangladesh, contre vents et mar\u00e9es</h2>\n<p><strong>Jonas Bendiksen est un photographe norv\u00e9gien. Il est parti au Bangladesh, un pays situ\u00e9 en Asie, pour photographier les inondations, et la vie des gens qui continue malgr\u00e9 tout.</strong></p>\n<p class=\"text-align-center\"><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/2/2bcd170e992e0dd82d20197802add4abc0a60f88.jpg\" class=\"height-272-pixels width-400-pixels\"/></p>\n<p> </p>\n<p><strong>(1) Pourquoi avoir choisi ce m\u00e9tier ?</strong></p>\n<p>Jonas Bendiksen a choisi le m\u00e9tier de photojournaliste parce qu'il voulait raconter des histoires. Quand il avait 12 ou 13 ans, il utilisait les appareils photo de son p\u00e8re et il photographiait tout ce qu'il voyait. Quand il a fallu choisir un m\u00e9tier, il n'a pas h\u00e9sit\u00e9 ; celui de photographe \u00e9tait pour lui.</p>\n<p><strong>(2) Qu'est\u2011ce qui motive Jonas ?</strong></p>\n<p>Il travaille pour l'agence Magnum, une grande agence de photographie. Jonas aime son travail, parce qu'il voyage dans tout le monde pour nous montrer ses photos des \u00e9v\u00e9nements extraordinaires, comme les tremblements de terre ou les inondations.</p>\n<p><strong>(3) Pourquoi avoir photographi\u00e9 les inondations au Bangladesh ?</strong></p>\n<p>Ici, ce sont des photos qui ont \u00e9t\u00e9 prises pendant quelques semaines au Bangladesh, un pays situ\u00e9 en Asie. Une grande partie de ce pays est en dessous du niveau de la mer, et donc souvent inond\u00e9. Jonas nous montre dans son reportage comment les gens ont appris \u00e0 vivre avec tous ces probl\u00e8mes.</p>\n<p>Bon voyage !</p>\n<p> </p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p> </p>\n<p><strong>vocabulaire F-N :</strong></p>\n<p>contre                  = tegen</p>\n<p>le mar\u00e9e             = het getijde (eb en vloed)</p>\n<p>une inondation   = een overstroming</p>\n<p>le m\u00e9tier             = het beroep</p>\n<p>une histoire        = een verhaal</p>\n<p>tout de qu'il voyait = alles wat hij zag</p>\n<p>h\u00e9siter                 = twijfelen</p>\n<p>lui                       = hem</p>\n<p>qu'est-ce qui?     = wat?</p>\n<p>montrer              = laten zien</p>\n<p>le tremblement de terre = de aardbeving</p>\n<p>une partie de      = een deel van</p>\n<p>en dessous de  = onder</p>\n<p>apprendre        = leren</p>\n<p>appris               = geleerd</p>\n<p> </p>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "6180839"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "oefenen met WRTS",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Oefen nu met de woorden van 10.</p>\n<p> </p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"https://leren.wrts.nl/lists/163042033/words\" role=\"button\" target=\"_blank\">WRTS \u00a7 10</a></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "6180750"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "11 - je me demande...",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<table align=\"left\" cellpadding=\"1\" cellspacing=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"background-color:rgb(221, 221, 221);\">\n<h2>A) Je me demande .....</h2>\n<p> </p>\n<p>Je me demande si les fourmis dorment.</p>\n<p>Je me demande s'il y a des fourmis heureuses ou malheureuses.</p>\n<p>Je me demande s'il y a des fourmis gentilles ou \u00e9go\u00efstes.</p>\n<p class=\"text-align-center\"><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/5/50d5f6f9409b0bddd5c01d900a33c845e77f703d.png\" class=\"height-91-pixels width-200-pixels\"/></p>\n<p>Je me demande s'il y a des fourmis amoureuses ou des fourmis fatigu\u00e9es le soir.</p>\n<p>Je me demande combien de temps vivent les fourmis.</p>\n<p>Je me demande ce qu'elles pensent quand elles trouvent un peu de sucre.</p>\n<p> </p>\n<p><strong>vocabulaire F-N:</strong></p>\n<p>une fourmi     = een mier</p>\n<p>si                  = of</p>\n<p>heureux         = gelukkig</p>\n<p>malheureux    = ongelukkig</p>\n<p>vivre              = leven</p>\n<p>Je me demande... = Ik vraag me af...</p>\n<p>   </p>\n<h2>B) Je voudrais savoir .....</h2>\n<p>Je voudrais savoir quand le printemps arrive.</p>\n<p>Je voudrais savoir quel \u00e2ge avaient les dinosaures.</p>\n<p>Je voudrais savoir quelle heure il est sur la lune.</p>\n<p>Je voudrais savoir combien de temps une baleine peut rester sous l'eau sans respirer.</p>\n<p>Je voudrais savoir pourquoi le cerveau est \u00e0 la t\u00eate.</p>\n<p> </p>\n<p><strong>vocabulaire F-N:</strong></p>\n<p>Je voudrais savoir ... = Ik zou willen weten...</p>\n<p>la lune   = de maan</p>\n<p>une baleine = een walvis</p>\n<p>sous           = onder</p>\n<p>l'eau           = het water</p>\n<p>respirer       = ademhalen</p>\n<p>le cerveau   = de hersenen</p>\n<p>la t\u00eate         = het hoofd</p>\n<p> </p>\n<h2>c) J'aimerais savoir .....</h2>\n<p>J'aimerais savoir pourquoi tout le monde a peur des araign\u00e9es.</p>\n<p>J'aimerais savoir pourquoi les autruches mettent leur t\u00eate dans le sable.</p>\n<p>J'aimerais savoir comment les perroquets peuvent parler.</p>\n<p> </p>\n<p><strong>vocabulaire F-N:</strong></p>\n<p>J'aimerais savoir.... = Ik zou graag weten...</p>\n<p>une araign\u00e9e      = een spin</p>\n<p>une autruche      = een struisvogel</p>\n<p>un perroquet      = een papegaai</p>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n"
                }
            ],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "6180764"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "oefenen met WRTS",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Oefen in WRTS met de vocabulaire van 'je me demande'.</p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"https://leren.wrts.nl/lists/162471263/words\" role=\"button\" target=\"_blank\">WRTS \u00a7 11</a></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "4235570"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "12 - Prononciation e - \u00e9 - \u00e8",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p>Je gaat oefenen met de uitspraak van:</p>\n<p><strong><span class=\"font-size-20px\">e - \u00e9  - \u00e8</span></strong></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">Klik op onderstaande link:</span></p>\n<p><a href=\"https://www.podcastfrancaisfacile.com/phonetique-2/opposition-e-e-e.html\"><span class=\"font-size-16px\">https://www.podcastfrancaisfacile.com/phonetique-2/opposition-e-e-e.html</span></a></p>\n<p> </p>\n<p>Voer de 6 oefeningen uit die op de site worden aangegeven. Je kunt je antwoorden controleren door te klikken op: 'r\u00e9ponses'.</p>\n<p> </p>\n<p>Wat moet je leren?</p>\n<p>Zorg ervoor dat je veel geoefend hebt met deze klanken. <span class=\"underline\">Je moet onderscheid kunnen maken tussen de</span></p>\n<p><span class=\"underline\">e, \u00e9, \u00e8.</span></p>\n<p> </p>\n<p>Oefen dus veel met de uitspraak!</p>\n<p class=\"text-align-center\"><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/8/896500dd3f18f8214a078607f9f9c8f344e837e4.png\" class=\"height-160-pixels width-115-pixels\"/></p>\n<p> </p>\n"
                }
            ],
            "sections": []
        },
        {
            "reference": {
                "value": "4245412"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "13 - Lire",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<table align=\"left\" border=\"0\" cellpadding=\"1\" cellspacing=\"1\" class=\"width-900-pixels\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"background-color:rgb(255, 255, 153);\">\n<p><strong>   </strong><span class=\"underline\"><strong>La loi</strong></span> <strong>de Murphy</strong></p>\n<p> </p>\n<p><strong>   Vous croyez \u00e0 <span class=\"underline\">la loi</span> de Murphy? <span class=\"underline\">\u00c7a veut dire</span> que tout va <span class=\"underline\">mal</span> et les probl\u00e8mes s'encha\u00eenent.</strong></p>\n<p><strong>   <span class=\"underline\">Avant</span>, je n'y croyais pas, mais depuis que j'ai pass\u00e9 mes vacances en Belgique en <span class=\"underline\">voiture</span></strong></p>\n<p><strong>   avec ma famille, j'y crois s\u00fbrement!</strong></p>\n<p> </p>\n<p class=\"text-align-center\"><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/1/1410bd15583b014d0efb103d4a4b06d6bfdd41d0.png\" class=\"height-120-pixels width-147-pixels\"/></p>\n<p><strong>   Le d\u00e9part</strong></p>\n<p>   Mon p\u00e8re voulait <span class=\"underline\">partir</span> tr\u00e8s <span class=\"underline\">t\u00f4t</span> le matin pour <span class=\"underline\">\u00e9viter</span> les <span class=\"underline\">bouchons</span>. Le <span class=\"underline\">r\u00e9veil</span> devait donc sonner \u00e0</p>\n<p>   quatre heures du matin. Mais il y avait une <span class=\"underline\">panne</span> d'\u00e9lectricit\u00e9 dans notre <span class=\"underline\">village</span>, donc le r\u00e9veil</p>\n<p>   n'a pas sonn\u00e9. Ma m\u00e8re a r\u00e9veill\u00e9 \u00e0 six heures, de <span class=\"underline\">mauvaise</span> humeur bien s\u00fbr! Cela commen\u00e7ait</p>\n<p>   bien!</p>\n<p>   On est parti vers sept heures, direction la Belgique. Dans le nord de la France, pas de probl\u00e8mes.</p>\n<p>   Il n'y avait pas beaucoup de circulation. Mais \u00e0 partir de la <span class=\"underline\">fronti\u00e8re</span> belge, les probl\u00e8mes ont</p>\n<p>   commenc\u00e9. Il y avait un bouchon de 3 kilom\u00e8tres. Cela nous a pris une heure!</p>\n<p>   Une fois roulant vers la c\u00f4te belge, il y avait un <span class=\"underline\">temps de chien</span>: <span class=\"underline\">pluie</span>, <span class=\"underline\">temp\u00eate</span>, orage, c'\u00e9tait</p>\n<p>   l'horreur! Et bien s\u00fbr, un autre bouchon <span class=\"underline\">\u00e0 cause d</span>'un accident cette fois.</p>\n<p> </p>\n<p class=\"text-align-center\"><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/8/8d102ba7c34be7d74c65012e4a07c98d4ef7d33f.png\" class=\"height-131-pixels width-143-pixels\"/></p>\n<p>   <strong>Une gr\u00e8ve</strong></p>\n<p><strong>   </strong>Apr\u00e8s une demi-heure, le soleil est arriv\u00e9. Nous \u00e9tions tr\u00e8s <span class=\"underline\">heureux</span>! Mais les voil\u00e0... les</p>\n<p>   <span class=\"underline\">routiers</span> faisaient la <span class=\"underline\">gr\u00e8ve</span> et ils <span class=\"underline\">avaient</span> d\u00e9cid\u00e9 de bloquer les routes avec leurs <span class=\"underline\">camions</span>.</p>\n<p>   Alors, il a commenc\u00e9 \u00e0 faire <span class=\"underline\">chaud</span>, tr\u00e8s chaud, <span class=\"underline\">trop</span> chaud! Et le moteur de notre voiture</p>\n<p>   d\u00e9teste la <span class=\"underline\">chaleur</span>! La voiture en panne, la chaleur et les bouchons... Quelle voyage... Papa</p>\n<p>   a appel\u00e9 un garage, mais ils ne pouvaient pas venir \u00e0 cause de la route bloqu\u00e9e.</p>\n<p>   <span class=\"underline\">Heureusement</span>, les routiers <span class=\"underline\">\u00e9taient</span> sympas et ils ont aid\u00e9 papa \u00e0 r\u00e9parer la voiture. Enfin</p>\n<p>   ils nous ont laiss\u00e9 passer.</p>\n<p class=\"text-align-center\"><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/5/5b9ff69c26489c2f94ff6afd8c8419b78a488b9c.png\" class=\"height-123-pixels width-146-pixels\"/></p>\n<p> </p>\n<p><strong>   Tout est bien qui finit bien</strong></p>\n<p>   Apr\u00e8s les gr\u00e8ves, la panne et les bouchons, nous avions perdu beaucoup de temps. Le</p>\n<p>   panneau indiquait qu'il fallait encore rouler 30 kilom\u00e8tres \u00e0 notre destination. Apr\u00e8s avoir</p>\n<p>   mang\u00e9 une <span class=\"underline\">glace</span> au chocolat, on est arriv\u00e9 \u00e0 notre destination une demi-heure plus tard.</p>\n<p>   Finalement, on a pass\u00e9 des vacances g\u00e9niales au bord de la mer belge. Mais... <span class=\"underline\">l'ann\u00e9e</span></p>\n<p>   <span class=\"underline\">prochaine</span>, Papa a promis qu'on irait en vacances en <span class=\"underline\">avion!</span></p>\n<p> </p>\n<p class=\"text-align-center\"><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/8/8cb1a468133ed2a6c9c0d4b67c2a3423702ffab1.png\" class=\"height-209-pixels width-446-pixels\"/></p>\n<p> </p>\n<div>\n<p><strong><span class=\"underline\">Vocabulaire F-N:</span></strong></p>\n</div>\n<ul>\n<li>la loi                = de wet</li>\n<li>\u00e7a veut dire      = dat wil zeggen</li>\n<li>avant               = hiervoor</li>\n<li>la voiture         = de auto</li>\n<li>partir               = vertrekken</li>\n<li>t\u00f4t                   = vroeg</li>\n<li>\u00e9viter               = vermijden</li>\n<li>un bouchon     = een file</li>\n<li>le r\u00e9veil            = de wekker</li>\n<li>une panne       = een storing, pech</li>\n<li>un village         = een dorp</li>\n<li>mauvais           = slecht</li>\n<li>la fronti\u00e8re       = de grens</li>\n<li>un temps de chien = een hondenweer</li>\n<li>la pluie             = de regen</li>\n<li>la temp\u00eate       = de storm</li>\n<li>\u00e0 cause de       = vanwege</li>\n<li>heureux, heureuse = gelukkig</li>\n<li>le routier          = de vrachtwagenchauffeur</li>\n<li>la gr\u00e8ve           = de staking</li>\n<li>avaient            = hadden</li>\n<li>un camion        = een vrachtwagen</li>\n<li>chaud              = warm</li>\n<li>trop                 = te</li>\n<li>la chaleur         = de hitte</li>\n<li>heureusement = gelukkig</li>\n<li>\u00e9taient             = waren</li>\n<li>une glace         = een ijsje</li>\n<li>l'ann\u00e9e procaine = volgend jaar</li>\n<li>en avion           = met het vliegtuig</li>\n<li>le routier           = de vrachtwagenchauffeur</li>\n</ul>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/f/fb4a21777774532e01590243295a8c7ff3d364ee.png\" class=\"height-136-pixels width-131-pixels\"/>      <img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/7/7a8497b863dba464652b477d41ea8496c7d0e1c4.png\" class=\"height-120-pixels width-124-pixels\"/>      <img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/b/bcdac6ba50983786fb3fdd9e87ac069944a28da4.png\" class=\"height-112-pixels width-131-pixels\"/></p>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p> </p>\n"
                }
            ],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "6334672"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "oefenen met WRTS",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Oefen nu met de woorden van \u00a7 13 </p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"https://leren.wrts.nl/lists/163042061/words\" role=\"button\" target=\"_blank\">WRTS \u00a7 13</a></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "4441103"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "14 - Parler",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p><span class=\"underline\"><strong>Herhaling interview</strong></span></p>\n<p>Hoe zat het ook weer? Voor we beginnen met spreken, herhalen we de vragen die je eerder hebt gehad. </p>\n<p> </p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/5/52d9c8119b833197ef7a20f0a585d7d52db146e1.png\" class=\"height-604-pixels width-765-pixels\"/></p>\n"
                }
            ],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "4441113"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Opdracht 1",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Je gaat luisteren naar Yann. Hij stelt zich voor.</p>\n<p> </p>\n<p>Klik op:</p>\n<p><a href=\"https://www.defransejuf.nl/?p=11249\">https://www.defransejuf.nl/?p=11249</a></p>\n<p> </p>\n<p>en maak opdracht 1 en 2 van deze webpagina. </p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4444262"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Opdracht 2",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><strong><span class=\"underline\">Weet je nog wat de vragen betekenen? Vertaal de vragen. Schrijf de antwoorden in je schrift.</span></strong></p>\n<table align=\"left\" border=\"0\" cellpadding=\"1\" cellspacing=\"3\" class=\"width-750-pixels\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<ol>\n<li>Comment tu t'appelles?</li>\n<li>Quel est ton nom de famille?</li>\n<li>Tu habites o\u00f9?</li>\n<li>Quel \u00e2ge as-tu?</li>\n<li>Tu es n\u00e9e quand?</li>\n<li>Tu es n\u00e9e o\u00f9?</li>\n<li>Tu habites pr\u00e8s de l'\u00e9cole?</li>\n<li>A combien de kilom\u00e8tres \u00e0 peu pr\u00e8s?</li>\n<li>Comment vas-tu \u00e0 l'\u00e9cole?</li>\n<li>Avec qui vas- tu \u00e0 l'\u00e9cole?</li>\n<li>Vous \u00eates combien \u00e0 la maison?</li>\n<li>Tu as des fr\u00e8res ou des soeurs?</li>\n<li>Ils/ Elles ont / Il a/ Elle a  quel \u00e2ge?</li>\n<li>Tu fr\u00e9quentes quelle \u00e9cole?</li>\n<li>Tu as combien de cours par jour?</li>\n</ol>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p> </p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4441118"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Opdracht 3",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Ga naar: </p>\n<p><a href=\"https://translate.google.com/\">https://translate.google.com/</a></p>\n<p> </p>\n<p>Kopieer de Franse tekst uit opdracht 1 in het linkerveld. Klik dan op het linkergeluidssymbooltje eronder. Oefen met de uitspraak van de vragen. </p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4441132"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Opdracht 4",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Beantwoord nu de vragen. Schrijf de antwoorden in je schrift.</p>\n<ol>\n<li>Comment tu t'appelles?    ____________________________________</li>\n<li>Quel est ton nom de famille? _________________________________</li>\n<li>Tu habites o\u00f9? _____________________________________________</li>\n<li>Quel \u00e2ge as-tu? ___________________________________________</li>\n<li>Tu es n\u00e9e quand? __________________________________________</li>\n<li>Tu es n\u00e9e o\u00f9? ____________________________________________</li>\n<li>Tu habites pr\u00e8s de l'\u00e9cole? ___________________________________</li>\n<li>A combien de kilom\u00e8tres \u00e0 peu pr\u00e8s? ___________________________</li>\n<li>Comment vas-tu \u00e0 l'\u00e9cole?____________________________________</li>\n<li>Avec qui vas- tu \u00e0 l'\u00e9cole? ____________________________________</li>\n<li>Vous \u00eates combien \u00e0 la maison? _______________________________</li>\n<li>Tu as des fr\u00e8res ou des soeurs? _______________________________</li>\n<li>Ils/ Elles ont / Il a/ Elle a  quel \u00e2ge? ____________________________</li>\n<li>Tu fr\u00e9quentes quelle \u00e9cole? ___________________________________</li>\n<li>Tu as combien de cours par jour? _______________________________</li>\n</ol>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4441195"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Opdracht 5",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Ga nu oefenen met een klasgenoot met de zinnen uit opdracht 3. Wissel elkaar af met vragen stellen en antwoord geven. </p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "4443661"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Herhaling/ verdieping / extra ",
                "level": 1
            },
            "items": [],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "4444276"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Opdracht 1 - un jeu",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Herhaling seizoenen.</p>\n<p>Je gaat de seizoenen herhalen in een spelletje. Klik op de link.</p>\n<p><a href=\"http://jeunesse.tv5monde.com/jouer/les-jeux-du-moment/les-4-saisons\">http://jeunesse.tv5monde.com/jouer/les-jeux-du-moment/les-4-saisons</a></p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4444383"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Opdracht 2 - un jeu",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Herhaling landen en topografie van de wereld. </p>\n<p>Doe het spelletje en help Mathieu!</p>\n<p><a href=\"http://jeunesse.tv5monde.com/jouer/les-jeux-du-moment/le-voyageur-egare\">http://jeunesse.tv5monde.com/jouer/les-jeux-du-moment/le-voyageur-egare</a></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4617932"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Opdracht 4 - chanson 'Voyage, voyage' ",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Je gaat kijken en luisteren naar het liedje 'Voyage, voyage' van Desireless.</p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p><iframe allowfullscreen=\"allowfullscreen\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/6PDmZnG8KsM\" width=\"560\" class=\"video-item\"/></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"underline\"><strong>Opdracht 1: Vul  op de open plekken het juiste woord in. Kies uit de volgende woorden:</strong></span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-18px\"><strong>amour - capitales - coeurs - eau - \u00eeles -  jamais - nuit - oc\u00e9an - royaume - vent - vieux</strong></span></p>\n<p>Au dessus des ---1--- volcans,<br/>\nGlisse des ailes<br/>\nSous les tapis du ---2---,<br/>\nVoyage, voyage,<br/>\n\u00c9ternellement.<br/>\nDe nuages en mar\u00e9cages,<br/>\nDe vent d'Espagne en pluie d'\u00e9quateur,<br/>\nVoyage, voyage,<br/>\nVole dans les hauteurs<br/>\nAu dessus des ---3---,<br/>\nDes id\u00e9es fatales,<br/>\nRegarde l'---4---\u2026<br/>\n<br/>\nVoyage, voyage<br/>\nPlus loin que la ---5--- et le jour,<br/>\n(Voyage, voyage)<br/>\nVoyage (voyage)<br/>\nDans l'espace inou\u00ef de l'---6---.<br/>\nVoyage, voyage<br/>\nSur l'---7---  sacr\u00e9e d'un fleuve indien,<br/>\n(Voyage, voyage)<br/>\nVoyage (voyage)<br/>\nEt ---8---  ne revient.<br/>\n<br/>\nSur le Gange ou l'Amazone,<br/>\nChez les blacks, chez les sikhs,<br/>\nChez les jaunes,<br/>\nVoyage, voyage<br/>\nDans tout le ---9---.<br/>\nSur les dunes du Sahara,<br/>\nDes ---10--- Fidji au Fujiyama,<br/>\nVoyage, voyage,<br/>\nNe t'arr\u00eates pas.<br/>\nAu dessus des barbel\u00e9s,<br/>\nDes ---11---- bombard\u00e9s,<br/>\nRegarde l'oc\u00e9an.<br/>\n<br/>\nrefrain</p>\n<p>Au dessus des capitales,<br/>\nDes id\u00e9es fatales,<br/>\nRegarde l'oc\u00e9an\u2026</p>\n<p> </p>\n<p>refrain</p>\n<p> </p>\n<p><strong><span class=\"underline\">Opdracht 2: Beantwoord nu de vragen over de tekst van het liedje.</span></strong></p>\n<p>1. Wat betekent de titel van het liedje? _____________________________________</p>\n<p>2. Welke Franse woorden die met reizen te maken hebben, ken je al? ____________</p>\n<p>____________________________________________________________________</p>\n<p>3. Over welke beroemde plaatsen op de wereld wordt hier gezongen? ____________</p>\n<p>____________________________________________________________________</p>\n<p>4. Stel dat jij dit liedje had geschreven. Welke plaatsen/ bestemmingen zouden dan in dat liedje voorkomen? __________________________________________________</p>\n<p>____________________________________________________________________</p>\n<p> </p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        }
    ],
    "theme": {
        "banner": {
            "columns": [],
            "backgroundImageUrl": "https://maken.wikiwijs.nl/generated/l1200x76_24790a9bb7a6324bdfdad4d8b5515634441a540a.jpg",
            "dimension": null,
            "suppressTitle": true
        },
        "color": "#050505"
    },
    "tableOfContents": {
        "title": "Inhoudsopgave",
        "headings": [
            {
                "title": "01 - Lire",
                "reference": {
                    "value": "4181560"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "oefenen met WRTS",
                        "reference": {
                            "value": "6158845"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "02 - Verbe 'dormir'",
                "reference": {
                    "value": "4200258"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "oefenen met WRTS",
                        "reference": {
                            "value": "6158848"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "03 - il y a (+tijd)",
                "reference": {
                    "value": "6180711"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "oefenen met WRTS",
                        "reference": {
                            "value": "6180713"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "04 - Grammaire ",
                "reference": {
                    "value": "4200301"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "oefenen met WRTS",
                        "reference": {
                            "value": "6158862"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "05 - Fictie",
                "reference": {
                    "value": "4200310"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "oefenen met WRTS",
                        "reference": {
                            "value": "6162717"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "06 - herhaling werkwoorden",
                "reference": {
                    "value": "6180719"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "oefenen met WRTS",
                        "reference": {
                            "value": "6180724"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "07 - Examentraining openingstijden",
                "reference": {
                    "value": "4200626"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "Vraag 1",
                        "reference": {
                            "value": "4213956"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Vraag 2",
                        "reference": {
                            "value": "4213958"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Vraag 3",
                        "reference": {
                            "value": "4213964"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Vraag 4",
                        "reference": {
                            "value": "4213971"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Vraag 5",
                        "reference": {
                            "value": "4213984"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Vraag 6",
                        "reference": {
                            "value": "4213990"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "oefenen met WRTS",
                        "reference": {
                            "value": "6162801"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "08 - Verbe 'boire'",
                "reference": {
                    "value": "4212067"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "oefenen met WRTS",
                        "reference": {
                            "value": "6162804"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "09 -  Pass\u00e9 compos\u00e9 ",
                "reference": {
                    "value": "4213521"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "Opdrachten ",
                        "reference": {
                            "value": "4242419"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Meer oefening nodig?",
                        "reference": {
                            "value": "5327208"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "oefenen met WRTS",
                        "reference": {
                            "value": "6180739"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "10 - une journ\u00e9e dans la vie....",
                "reference": {
                    "value": "6180824"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "lire",
                        "reference": {
                            "value": "6180833"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "oefenen met WRTS",
                        "reference": {
                            "value": "6180839"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "11 - je me demande...",
                "reference": {
                    "value": "6180750"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "oefenen met WRTS",
                        "reference": {
                            "value": "6180764"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "12 - Prononciation e - \u00e9 - \u00e8",
                "reference": {
                    "value": "4235570"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "13 - Lire",
                "reference": {
                    "value": "4245412"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "oefenen met WRTS",
                        "reference": {
                            "value": "6334672"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "14 - Parler",
                "reference": {
                    "value": "4441103"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "Opdracht 1",
                        "reference": {
                            "value": "4441113"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Opdracht 2",
                        "reference": {
                            "value": "4444262"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Opdracht 3",
                        "reference": {
                            "value": "4441118"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Opdracht 4",
                        "reference": {
                            "value": "4441132"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Opdracht 5",
                        "reference": {
                            "value": "4441195"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "Herhaling/ verdieping / extra ",
                "reference": {
                    "value": "4443661"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "Opdracht 1 - un jeu",
                        "reference": {
                            "value": "4444276"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Opdracht 2 - un jeu",
                        "reference": {
                            "value": "4444383"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Opdracht 4 - chanson 'Voyage, voyage' ",
                        "reference": {
                            "value": "4617932"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "Over dit lesmateriaal",
                "reference": {
                    "value": "colophon"
                },
                "sections": []
            }
        ]
    },
    "colophon": {
        "title": "Over dit lesmateriaal",
        "description": null,
        "imageSrc": null,
        "sources": [
            {
                "type": "video",
                "title": "DORMIR",
                "origin": "DORMIR",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www.youtube.com/watch?v=xoKTDR0J1AI",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "video",
                "title": "Le loup qui cherchait une amoureuse",
                "origin": "Le loup qui cherchait une amoureuse",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www.youtube.com/watch?v=Ne4Uuu-S-pw&t=2s",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "video",
                "title": "BOIRE",
                "origin": "BOIRE",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www.youtube.com/watch?v=yQfkUqD41vc",
                "visible": true
            }
        ],
        "metadata": [
            {
                "key": "intendedEndUserRole",
                "label": "Eindgebruiker",
                "terms": [
                    "leerling/student"
                ]
            }
        ],
        "usedLearningResources": []
    }
}