{
    "documentAuthors": [
        "Leontien Puijk"
    ],
    "uuid": null,
    "authors": [
        {
            "fullName": "Leontien Puijk",
            "referenceName": null,
            "reference": {
                "value": "57762"
            },
            "firstName": "Leontien",
            "infix": null,
            "lastName": "Puijk",
            "emailAddress": "l.puijk@sophianum.nl",
            "type": "author"
        }
    ],
    "documentDate": "2022-06-29T09:40:49Z",
    "bulkId": "bulk-17041658-refresh_all",
    "identifier": 127396,
    "title": "Frans 4 vwo 2021-2022 Sophianum",
    "description": "Leerlingen werken aan de diverse vaardigheden die nodig zijn om hen van A2 niveau naar B1 niveau te brengen",
    "lastModifiedDate": "2022-06-29T09:40:49+02:00",
    "dateCreated": "2018-07-25T16:15:33+02:00",
    "published": true,
    "publisher": null,
    "team": {
        "reference": {
            "value": "wikiwijs_maken_authors"
        },
        "name": "Wikiwijs Maken Auteurs",
        "members": [
            {
                "fullName": null,
                "referenceName": "Puijk, Leontien",
                "reference": {
                    "value": "57762"
                },
                "firstName": "Leontien",
                "infix": null,
                "lastName": "Puijk",
                "emailAddress": "l.puijk@sophianum.nl",
                "type": "author"
            }
        ],
        "emailAddress": null,
        "description": null
    },
    "metadata": {
        "license": {
            "identifier": "cc-by-40",
            "name": "CC Naamsvermelding 4.0 Internationale licentie",
            "description": "De Internationale Creative Commons 4.0 licentie waarbij de gebruiker het werk mag kopi\u00ebren, verspreiden en doorgeven en afgeleide werken mag maken onder de voorwaarde: Naamsvermelding, zie http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/.",
            "link": "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"
        },
        "webAddress": "https://maken.wikiwijs.nl/127396/"
    },
    "sections": [
        {
            "reference": {
                "value": "4488578"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Periode 1: Fini, les vacances!",
                "level": 1
            },
            "items": [],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "4488579"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Programme",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "studiewijzer periode 1",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/5/593395ac4341c3f980f9d2dfc9fc9556a60be22c.docx"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4488580"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Compr\u00e9hension \u00e9crite",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-16px\">Votre prof vous dira quels textes vous pouvez lire.</span></p>\n<p><span class=\"underline font-size-16px\">Exercice pour chaque texte choisi:</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- resumez chaque alinea</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- faites une liste de vocabulaire que vous n'avez pas compris</span></p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "https://www2.cito.nl/vo/ex2018/GT-0053-a-18-1-b.pdf",
                            "title": "examen niveau final VMBO TL",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/5/59eafcb1ea2a421dc51295dc0d7464dcb822687d.pdf",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/5/59eafcb1ea2a421dc51295dc0d7464dcb822687d.pdf"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4488581"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Compr\u00e9hension orale",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "https://apprendre.tv5monde.com/fr/apprendre-francais/tester-son-niveau",
                            "title": "testez votre niveau (dur\u00e9e: 10 minutes)",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "https://apprendre.tv5monde.com/fr/exercices/a2-elementaire/destination-pays-bas",
                            "title": "exercice 1",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-16px\">A. Ecoutez la chanson de Louane, faites une liste de vocabulaire. On parlera en classe de ces paroles.</span></p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "video",
                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=yo-CCYzm_SQ",
                            "align": "left",
                            "caption": "Louane- Si t' \u00e9tais l\u00e0",
                            "poster": "https://img.youtube.com/vi/yo-CCYzm_SQ/maxresdefault.jpg"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Paroles Louane Si t'\u00e9tais l\u00e0",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/d/d99d6a040b112e389eee1876485202cac4d53d6a.docx"
                        },
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-16px\">B. Ecoutez le reportage et faites les exercices en ligne. Consultez la transcription et traduisez les mots marqu\u00e9s en jaune.</span></p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "https://apprendre.tv5monde.com/fr/exercices/a2-elementaire/recette-des-bouchees-au-brie-de-meaux",
                            "title": "Une recette",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "vocabulaire important Une recette",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/9/950796395edb0d82ac56c1f143f688a3f6517733.pdf"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4488583"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Grammaire",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-16px\">A. Il est important de connaitre:</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- les verbes r\u00e9guliers finissant en -er (p.e. donner), en -ir (p.e. finir) et en -re (p.e. vendre)</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- les conjugaisons de ces verbes au pr\u00e9sent-imparfait-pass\u00e9 compos\u00e9-futur, futur du pass\u00e9 (ou conditionnel), imp\u00e9ratif</span></p>\n<p><em><span class=\"font-size-16px\">Grammaire essentielle:</span></em></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">Chapitres 29</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">Chapitre 33 et 34</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">Chapitre 36 (sans exercices)</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">B. Il est important de:</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- connaitre les verbes irr\u00e9guliers <strong>avoir-\u00eatre-faire-aller</strong></span> <span class=\"font-size-16px\">au pr\u00e9sent-imparfait-pass\u00e9 compos\u00e9-futur futur du pass\u00e9 (ou conditionnel), imp\u00e9ratif</span></p>\n<p><em><span class=\"font-size-16px\">Grammaire essentielle:</span></em></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">Chapitre 38 en p. 92-100 (il faut savoir interpr\u00e9ter 'la liste des verbes irr\u00e9guliers' )</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">C. Il est important de:</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">-savoir conjuguer les verbes \u00e0 l' imp\u00e9ratif (= gebiedende wijs)</span></p>\n<p><em><span class=\"font-size-16px\">Grammaire essentielle:</span></em></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">p. 93 en p. 92-100 (il faut savoir trouver les conjugaisons de l' imp\u00e9ratif des verbes r\u00e9guliers et irr\u00e9guliers)</span></p>\n<p> </p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://www.verbuga.eu/v2z/#",
                            "title": "oefenprogramma werkwoorden",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "uitleg gebiedende wijs (imp\u00e9ratif)",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/d/d7ef584317ff5493ba50eba6dc2740956bd4abf2.pdf"
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://hotpot.klascement.net/aanbod/symoens.an/impe3.htm",
                            "title": "exercice imp\u00e9ratif (base)",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "https://wps.prenhall.com/ca_ph_parmentier_enbons_7/46/11983/3067866.cw/content/",
                            "title": "exercice imp\u00e9ratif au n\u00e9gatif",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/3/31cd7741918837493419909dc2b0fd4182661324.pptx",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/3/31cd7741918837493419909dc2b0fd4182661324.pptx"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4488582"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Production \u00e9crite",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Pr\u00e9sente-toi au professeur!",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/d/dce1987a8cda1086490966dce92671e2445eb837.docx"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "exemple",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/1/143fc9f3e099e3c8d1007e3d3a71442a9313401e.JPG"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4488584"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Production orale",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "image",
                            "src": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/2/25e477988b267ca9afbb12a297551ea53e62f807.jpg",
                            "altText": "",
                            "alignment": "center",
                            "scale": 0.3,
                            "link": ""
                        },
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-16px\">Donnez des instructions!</span></p>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-16px\">Vous avez vu et entendu la recette du chef, maintenant vous allez donner des instructions vous-m\u00eames (une recette est un exemple)</span></p>\n<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-16px\">Instructions:</span></p>\n<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-16px\">- choisissez un th\u00e8me, pas TROP simple (p.e. comment expliquer \u00e0 tes grands-parents l'usage d'Internet?)</span></p>\n<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-16px\">-parlez des \u00e9l\u00e9ments dont on a besoin</span></p>\n<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-16px\">- pas \u00e0 pas vous montrez et expliquez ce qu' il faut faire</span></p>\n<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-16px\">- servez-vous r\u00e9gulierement de l' imp\u00e9ratif</span></p>\n<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-16px\">- dur\u00e9e: 2-3 minutes</span></p>\n<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-16px\">- en mode de <strong>vlog</strong></span></p>\n<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-16px\">\u00e9valuation: note (3x)</span></p>\n<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-16px\">test individuel mais les duos sont permis \u00e0 condition qu'on explique deux choses! (minimum: 4 minutes)</span></p>\n<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-16px\">date limite: </span></p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/3/3731e7d2c813457ecef05c30f353dcdb03dbb3de.pptx",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/3/3731e7d2c813457ecef05c30f353dcdb03dbb3de.pptx"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4488669"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Portfolio",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4489036"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Vocabulaire",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-16px\">A. Maak ZELF in je schrift woordenlijsten van de woorden uit de teksten bij compr\u00e9hension \u00e9crite \u00e9n compr\u00e9hension orale(je krijgt ze niet kant-en-klaar voorgeschoteld!)</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">B. Uit het boek ' Examenidioom Frans' (F-N en N-F, je mag de Nederlandse <strong>zinnetjes</strong> overslaan)</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">hoofdstuk 3 Boire et manger</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">hoofdstuk 5 Quantit\u00e9, qualit\u00e9 et intensit\u00e9</span></p>\n<p> </p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Examenidioom H3",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/e/efc1b06524a062f9c588f3074b2a41614720dc53.pdf"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Examenidioom H5",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/6/6604074a89de767fcfe20c2965731c966a44741c.pdf"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "5538638"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Test periode 1",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>a. test grammaire &amp; vocabulaire (2x)</p>\n<p>vocabulaire compr\u00e9hension \u00e9crite (texte Tour de France &amp; Cirque du soleil) et orale (Louane)</p>\n<p>vocabulaire examenidioom hoofdstuk 3 en 5 (F-N/N-F)</p>\n<p>grammaire (zie onderdeel grammaire bij wikiwijs)</p>\n<p> </p>\n<p>b. production orale: vlog (3x)</p>\n<p> </p>\n<p>c. test de compr\u00e9hension \u00e9crite niveau A2+ (3x)</p>\n<p> </p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Test formatif P1",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/e/e28b6e4c00e1bfb92da44ff242e317254f2ced54.docx"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "correctie formatieve toets ",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/3/37e8939e66f17605e989ac52ac22794919625caa.docx"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "4722220"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Periode 2: A Paris",
                "level": 1
            },
            "items": [],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "4722221"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Programme",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/d/d58263901682f98bd1be76c7e32c9bfe47d50f77.doc",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/d/d58263901682f98bd1be76c7e32c9bfe47d50f77.doc"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4722222"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Compr\u00e9hension \u00e9crite",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/4/4578b21f2ee7ed52f6908ad78c35c16755dcbfce.pdf",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/4/4578b21f2ee7ed52f6908ad78c35c16755dcbfce.pdf"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Belangrijk vocabulaire die je op de toets moet beheersen........",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/e/e91ada5b787148216303e56d6c26e43f3070488f.pdf"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/f/f0f5c009a524abd887403cf25502f50af55f54fa.pdf",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/f/f0f5c009a524abd887403cf25502f50af55f54fa.pdf"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/2/29f84e6f110322a881b6b1f463161f00e4a2b0a6.pdf",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/2/29f84e6f110322a881b6b1f463161f00e4a2b0a6.pdf"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/7/74226c8cb159897f69a865cf5c416cee49e0f1cd.pdf",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/7/74226c8cb159897f69a865cf5c416cee49e0f1cd.pdf"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4722223"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Compr\u00e9hension orale",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://apprendre.tv5monde.com/fr/apprendre-francais/illustre-inconnue-0",
                            "title": "Illustre inconnue",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "video",
                            "url": "https://youtu.be/w0rElAf8Qf0",
                            "align": "center",
                            "caption": "Paris s'\u00e9veille",
                            "poster": "https://img.youtube.com/vi/w0rElAf8Qf0/maxresdefault.jpg"
                        },
                        {
                            "type": "video",
                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=vlPZLE2g0Kc",
                            "align": "center",
                            "caption": "La Seine",
                            "poster": "https://img.youtube.com/vi/vlPZLE2g0Kc/maxresdefault.jpg"
                        },
                        {
                            "type": "video",
                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=tmiI98EG1Fo",
                            "align": "center",
                            "caption": "Paris sera toujours Paris",
                            "poster": "https://img.youtube.com/vi/tmiI98EG1Fo/maxresdefault.jpg"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "5721551"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Site pour pratiquer compr\u00e9hension orale",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://woots.nl",
                            "title": "",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4722226"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Grammaire",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-16px\">A. Il est important de connaitre:</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- les verbes r\u00e9guliers finissant en -er (p.e. donner), en -ir (p.e. finir) et en -re (p.e. vendre)</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- les conjugaisons de ces verbes au pr\u00e9sent-imparfait-pass\u00e9 compos\u00e9-futur et futur du pass\u00e9 (ou conditionnel)</span></p>\n<p><em><span class=\"font-size-16px\">Grammaire essentielle:</span></em></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">Chapitres 29</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">Chapitre 33 et 34</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">Chapitre 36 (sans exercices)</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">B. Il est important de:</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- connaitre les verbes irr\u00e9guliers <strong>avoir-\u00eatre-faire-aller</strong>- <strong>pouvoir-vouloir-venir-mettre-prendre</strong></span> <span class=\"font-size-16px\">au pr\u00e9sent-imparfait-pass\u00e9 compos\u00e9-futur -futur du pass\u00e9 (ou conditionnel)-imp\u00e9ratif</span></p>\n<p><em><span class=\"font-size-16px\">Grammaire essentielle:</span></em></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">Chapitre 38 en p. 92-100 (il faut savoir interpr\u00e9ter 'la liste des verbes irr\u00e9guliers' )</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">C. Il est important de:</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- savoir poser des questions</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- conna\u00eetre la diff\u00e9rence entre l'imparfait et le pass\u00e9 compos\u00e9</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- utiliser les mots possessifs</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\"><em>Grammaire essentielle et exercices:</em></span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\"><em>chapitre 17 en chapitre 23 (onderdeel 4-5-6): pronom interrogatifs (vragend voornaamwoord)</em></span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\"><em>chapitre 46 (onderdeel 4-5) : imparfait vs pass\u00e9 compos\u00e9 et exercices en classe.</em></span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\"><em>chapitre 14: pronoms possessifs (bezittelijk voornaamwoord)</em></span></p>\n<p> </p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Uitleg vragend voornaamwoord, vraagzinnen en zinsvolgorde",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/7/711f32335f8ef0ac35bde4c18f95886685bccddf.pdf"
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://www.talenwijzer.com/franse-vraagzinnen-questions-en-vraagwoorden-uitleg.html",
                            "title": "instructions et exercices phrases interrogatives",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/f/fb54cb1611bba155e9f1671fe7089ce27fbd5669.JPG",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/f/fb54cb1611bba155e9f1671fe7089ce27fbd5669.JPG"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/7/7bf48810e738d2b2c51db2801d269f6f81f2cf65.pptx",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/7/7bf48810e738d2b2c51db2801d269f6f81f2cf65.pptx"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/e/ed93a8adcea19335aaa3058a8ff01e3ddc2d560e.JPG",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/e/ed93a8adcea19335aaa3058a8ff01e3ddc2d560e.JPG"
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "https://francais.lingolia.com/fr/grammaire/les-temps/imparfaitpasse-compose/exercices",
                            "title": "exercice imparfait-pass\u00e9 compos\u00e9",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "instructions imparfait- pass\u00e9 compos\u00e9",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/c/ceac41f8d9a18709a0688c3aa47bd6d7086bd09d.pdf"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4725772"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Litt\u00e9rature",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>We gaan tijdens een aantal lessen het wereldberoemde werk 'Le Petit Prince'van Antoine de Saint Exup\u00e9ry lezen. Het is je eerste kennismaking met Franse literatuur, waar je waarschijnlijk ook veel wijze levenslessen uit zult halen.</p>\n<p>De opdrachten die je hierbij zal moeten maken, dienen op nette wijze in je portfolio gestopt te worden, het resultaat telt mee bij het eindcijfer.</p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "image",
                            "src": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/c/c4a317af41a1e09f3d84b2e7fcf6e755d1c50459.jpg",
                            "altText": "Lecture litt\u00e9raire",
                            "alignment": "center",
                            "scale": 0.3,
                            "link": ""
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Petit Prince integrale versie PDF",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/f/f08590cf10ca386c807460a7b81cbebee26ed19a.pdf"
                        },
                        {
                            "type": "image",
                            "src": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/6/603e3cec865ee5b9b74356106fdfa7a33b64af6e.jpg",
                            "altText": "",
                            "alignment": "left",
                            "scale": 0.3,
                            "link": ""
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "correctiemodel opdr. D",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/b/b78a8a8c640cacfe4effe40a958549fa085db05d.JPG"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "correctiemodel opdr F",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/d/db6cf00c6dde28d5f4d6f76beba20ddf97d529b3.docx"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "correctiemodel K deel 1",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/6/6e23453bf2038b627ea42c449debfdb1e537af63.JPG"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "correctiemodel K deel 2",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/8/8b565f91eb2e307e69dc9519f82b6899a73693f8.JPG"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "correctiemodel K deel 3",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/1/121afcbee8df61d420c845f8d87fe9a4ca9f53a8.JPG"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4722224"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Production \u00e9crite",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/3/3bbfc10d99ebe4b9066920f398861e285f7c8caf.pptx",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/3/3bbfc10d99ebe4b9066920f398861e285f7c8caf.pptx"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "uitwisseling",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/2/26b32b224f09a8f2d040a0696165229fb6f03d92.docx"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Racontez une histoire...........",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/7/7ea4d14e534e4c2b94aa63b39f1f585bb40c8e0b.docx"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4722225"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Production orale",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4737825"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Vocabulaire",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-16px\">A. Maak ZELF in je schrift woordenlijsten van de woorden uit de teksten bij compr\u00e9hension \u00e9crite &amp; compr\u00e9hension orale (je krijgt ze niet meer kant-en-klaar voorgeschoteld!)</span></p>\n<p><em>Texte Demain le Grand Paris = tr\u00e8s important!</em></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">B. Uit het boek ' Examenidioom Frans' (F-N en N-F) (= totaal 164 woorden)</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">hoofdstuk 7 Moyens de transport et transports en commun</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">hoofdstuk 15 Verbes fr\u00e9quents</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">hoofdstuk 20 Adverbes, conjonctions et pr\u00e9positions</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">(mededeling voor degene zonder het officiele boek examenidioom: de kopieen staan hieronder, ik zorg nog voor een betere versie vandaag, uiterlijk morgen 3 februari)</span></p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/f/fcfe0c482810f16709457dd9369699b492d5fc14.pdf",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/f/fcfe0c482810f16709457dd9369699b492d5fc14.pdf"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/e/e328aec4c0128c1ed2e0a6c31c4fcab07252028f.pdf",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/e/e328aec4c0128c1ed2e0a6c31c4fcab07252028f.pdf"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/9/9135d227ec64c53604ced94a653acfbac9a2957e.pdf",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/9/9135d227ec64c53604ced94a653acfbac9a2957e.pdf"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "5787280"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Test periode 2",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>1. Test compr\u00e9hension orale niveau havo</p>\n<p>2. Test vocabulaire et grammaire: zie periode 2 grammaire en vocabulaire voor leerstof!</p>\n<p>3. Semaine d'\u00e9preuves au mois de mars: compr\u00e9hension \u00e9crite niveau havo.</p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/a/ab810a829a4062442a1c923ceaaafb925462e8bf.docx",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/a/ab810a829a4062442a1c923ceaaafb925462e8bf.docx"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/5/581e93ac1dbf8f463a1154775c8d0902651dea92.docx",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/5/581e93ac1dbf8f463a1154775c8d0902651dea92.docx"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "5062062"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Periode 3  Les m\u00e9dias sociaux/ Faire le bilan",
                "level": 1
            },
            "items": [],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "7095717"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Wat moet je leren voor de proefwerkweek in maart 2022?",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Toets duurt 100 minuten totaal:</p>\n<p>deel 1 = toets vocabulaire &amp; grammaire periode 2 (duur max 30 minuten) (herkansing/inhaalwerk)</p>\n<p>deel 2= leestekst met woordenboek (zelf meenemen)</p>\n<p> </p>\n<p>leerstof deel 1:</p>\n<p><em>chapitre 17 en chapitre 23 (onderdeel 4-5-6): pronom interrogatifs (vragend voornaamwoord)</em></p>\n<p><em>chapitre 14: pronoms possessifs (bezittelijk voornaamwoord)</em></p>\n<p><em><strong>inclusief</strong> de oefeningen!</em></p>\n<p><em><strong>regelmatige</strong> werkwoorden en <strong>onregelmatige</strong> werkwoorden:</em> avoir-\u00eatre-faire-aller- pouvoir-vouloir-venir-mettre-prendre- dire-voir-savoir in 5 tijden \u00e9n imp\u00e9ratif (pr\u00e9sent-imparfait-pass\u00e9 compos\u00e9-futur -futur du pass\u00e9 (ou conditionnel))</p>\n<p>vocabulaire:</p>\n<p><em>Texte Demain le Grand Paris = tr\u00e8s important!</em></p>\n<p>B. Uit het boek ' Examenidioom Frans' (F-N en N-F)</p>\n<p>hoofdstuk 7 Moyens de transport et transports en commun</p>\n<p>hoofdstuk 15 Verbes fr\u00e9quents</p>\n<p>hoofdstuk 20 Adverbes, conjonctions et pr\u00e9positions</p>\n<p>hoofdstuk 1 Relations</p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://www.viviennestringa.com/medias/files/quequiquoi.htm",
                            "title": "pronom interrogatif",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://www.viviennestringa.com/medias/files/wrdvolgorde4.htm",
                            "title": "ordre des mots",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://www.viviennestringa.com/medias/files/meervoud-maken-2.htm",
                            "title": "verbes",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "5213610"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "P\u00e9riode 4",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "file",
                    "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/a/a18520645a4ea908e3505ec5ee8562a7f224c149.doc",
                    "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/a/a18520645a4ea908e3505ec5ee8562a7f224c149.doc"
                }
            ],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "5062063"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Compr\u00e9hension \u00e9crite",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Lisez les textes, r\u00e9sumez chaque alin\u00e9a et r\u00e9digez votre liste de vocabulaire personnel</p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/0/0c68b6b1f73ed73a191f7df08076303ba891085f.pdf",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/0/0c68b6b1f73ed73a191f7df08076303ba891085f.pdf"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/e/e55fa8c6c99e58e1f9e9d87df9fdbee6ac22a561.pdf",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/e/e55fa8c6c99e58e1f9e9d87df9fdbee6ac22a561.pdf"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/c/c266f16fbccaef8ada9865a5c5f51125a4f080b5.pdf",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/c/c266f16fbccaef8ada9865a5c5f51125a4f080b5.pdf"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/0/0d26d19233bd7255f40ce8867ba79c265771616c.pdf",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/0/0d26d19233bd7255f40ce8867ba79c265771616c.pdf"
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://www.viviennestringa.com/medias/files/tekstbegrip-vs-n-5.htm",
                            "title": "exercice compr\u00e9hension \u00e9crite",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://www.viviennestringa.com/pages/tekstbegrip-frans-leren-vivienne-stringa.html#trois",
                            "title": "oefenen tekstbegrip",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://www.viviennestringa.com/medias/files/oefeningen-grammatica-peux-peut-peut-etre.htm",
                            "title": "tekstbegrip",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "5062064"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Compr\u00e9hension orale",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "https://apprendre.tv5monde.com/fr",
                            "title": "luisteroefeningen",
                            "description": "Op vwo 4 oefen je in ieder geval op A2 niveau, als je dat goed af gaat kun je ook oefeningen maken op B1 niveau",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "https://www2.cito.nl/static/vo/se_luistervaardh_demo_twente/frans.html",
                            "title": "luistertoets om te oefenen",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "5162869"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Grammaire",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-16px\">A. Il est important de connaitre:</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- les verbes r\u00e9guliers finissant en -er (p.e. donner), en -ir (p.e. finir) et en -re (p.e. vendre)</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- les conjugaisons de ces verbes au pr\u00e9sent-imparfait-pass\u00e9 compos\u00e9-futur et futur du pass\u00e9 (ou conditionnel)</span></p>\n<p><em><span class=\"font-size-16px\">Grammaire essentielle:</span></em></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">Chapitres 29</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">Chapitre 33 et 34</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">Chapitre 36 (sans exercices)</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">B. Il est important de:</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- connaitre les verbes irr\u00e9guliers <strong>avoir-\u00eatre-faire-aller</strong>- <strong>pouvoir-vouloir-venir-mettre-prendre</strong>- <strong>dire-voir-savoir-vivre-croire-conna\u00eetre-devoir-partir-tenir-falloir-sortir</strong></span> <span class=\"font-size-16px\">au pr\u00e9sent-imparfait-pass\u00e9 compos\u00e9-futur -futur du pass\u00e9 (ou conditionnel)-imp\u00e9ratif</span></p>\n<p><em><span class=\"font-size-16px\">Grammaire essentielle:</span></em></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">Chapitre 38 en p. 92-100 (il faut savoir interpr\u00e9ter 'la liste des verbes irr\u00e9guliers' )</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">C. Il est important de:</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- appliquer les pronoms personnels (chapitre 10,11 et 12)</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- appliquer et adaptez les adverbes (chapitre 7)</span></p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "https://www.lessonup.com/nl/lesson/3QDY5Gk4gF2PATp6j?utm_source=app&utm_campaign=shared-lesson-app&utm_content=1649685089445&utm_medium=shared-link",
                            "title": "uitleg pronom personnel Lesson up",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "https://www.lessonup.com/nl/lesson/Qrzw74iuyMChvZ3Jg?utm_source=app&utm_campaign=shared-lesson-app&utm_content=1654539466431&utm_medium=shared-link",
                            "title": "Lesson Up adverbe",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://www.viviennestringa.com/medias/files/oefeningen-grammatica-en-l-la-les-leur-lui-me-nous-t-te-toi-vous.htm",
                            "title": "pronom personnel ",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://www.viviennestringa.com/medias/files/oefeningen-grammatica-v-stringa-bijwoord-l-adverbe.htm",
                            "title": "tr\u00e8s of beaucoup",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "https://www.lepointdufle.net/ressources_fle/place_des_adverbes.htm#.UxgVF_l5OSo",
                            "title": "exercice adverbe",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/2/29cfdeaee0d66990d860114f56eb6068afa7e9bb.jpg",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/2/29cfdeaee0d66990d860114f56eb6068afa7e9bb.jpg"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/7/7abbb253f84b34092af8e61589b37ae2a9d66256.jpg",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/7/7abbb253f84b34092af8e61589b37ae2a9d66256.jpg"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/4/4fe1bdcebf3258c2a8de9e23ea6ad81e7565188f.jpg",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/4/4fe1bdcebf3258c2a8de9e23ea6ad81e7565188f.jpg"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/c/c501362facae04cc6678951ceddf143941d6bea3.jpg",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/c/c501362facae04cc6678951ceddf143941d6bea3.jpg"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/3/304bf4ea2b76de1c6195bca03535c6c8a3a5e061.jpg",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/3/304bf4ea2b76de1c6195bca03535c6c8a3a5e061.jpg"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/0/03b9aeb87a84b3d5d6220e167d6a4ee6932c57dd.jpg",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/0/03b9aeb87a84b3d5d6220e167d6a4ee6932c57dd.jpg"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/1/1fcf022678b8ade202c0c843a16a5bcc8e97f607.jpg",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/1/1fcf022678b8ade202c0c843a16a5bcc8e97f607.jpg"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/c/ccfe7d29f25b0deab3ec47b1fcf50ec6e4b79836.docx",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/c/ccfe7d29f25b0deab3ec47b1fcf50ec6e4b79836.docx"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "5213555"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Production \u00e9crite",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/1/1f25e60c5e54771a8ad77c63ecf173c2ebd11171.doc",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/1/1f25e60c5e54771a8ad77c63ecf173c2ebd11171.doc"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "5162854"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Production orale",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "description des objets (p.60)",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/8/8d094cf898ef6688eb435a4fc3c0f62f669ca9b1.pdf"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/2/2921c4d18d5acc4da27a08d63592632e883ebc74.pdf",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/2/2921c4d18d5acc4da27a08d63592632e883ebc74.pdf"
                        },
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Test production orale:</p>\n<p>Je zorgt dat je twee onderwerpen hebt voorbereid, ter plekke hoor je welk onderwerp het gaat worden (dit om te voorkomen dat je uit het hoofd een verhaaltje leert, daarmee is het nog geen vaardigheid)</p>\n<p>Eisen:</p>\n<p>- op basis van een voorbereiding min 3 minuten spreken z\u00f3nder papier</p>\n<p>- docent stelt na afloop enkele vragen</p>\n<p>- beoordelingscriteria: voldoen aan opdracht-uitspraak- zinsbouw-woordenschat- logische opbouw- tempo-spontaan vragen kunnen beantwoorden</p>\n<p> </p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=5O0_7wLU-qc",
                            "title": "exemples monologue suivi",
                            "description": "Let op: je moet in ieder geval drie minuten aan het woord zijn!",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/5/5ea5b5924a858321ecd5be5cb3387853b5cfaab3.JPG",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/5/5ea5b5924a858321ecd5be5cb3387853b5cfaab3.JPG"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/f/f2376af82ffa32401daf157eed5bf81087516bf1.JPG",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/f/f2376af82ffa32401daf157eed5bf81087516bf1.JPG"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "5213568"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Vocabulaire",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>- maak je eigen woordenlijst van de twee examenteksten van deze periode: Professeur un m\u00e9tier de r\u00eaves + Du jamais-vu dans l'histoire</p>\n<p>Uit examenidioom:</p>\n<p>H1 Relations</p>\n<p>H4 Habitudes et sentiments</p>\n<p>H9 Informatique, m\u00e9dias et communication</p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/3/30084ad10459212b8381238fd0254156677fa340.pdf",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/3/30084ad10459212b8381238fd0254156677fa340.pdf"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/e/ebe804b7c34372c924ee5264251abe224a647f78.pdf",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/e/ebe804b7c34372c924ee5264251abe224a647f78.pdf"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/a/a27957b3adea6f5d897ef2c3696ae2550fce95bc.pdf",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/a/a27957b3adea6f5d897ef2c3696ae2550fce95bc.pdf"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "7162911"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Portfolio",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Remise portfolio le 21 juin par It's Learning (in \u00e9\u00e9n document,zorg dat je je aan de volgorde houdt, gebruik de kopjes zoals in format, maak het overzichtelijk en makkelijk voor de docent, netjes, originele exemplaren, als je zichtbaar iets met de feedback doet krijg je extra punten)</p>\n<p>Zie ook: beschrijving beoordelingsformulier</p>\n<p>Contenu obligatoire:</p>\n<p>- production \u00e9crite p\u00e9riode 1 (pr\u00e9sentation)</p>\n<p>- production \u00e9crite p\u00e9riode 2 (histoire d'un tableau ou photo)</p>\n<p>- projet Petit Prince</p>\n<p>- production \u00e9crite p\u00e9riode 4 (la semaine en Italie)</p>\n<p>- preuve de correspondances Ath\u00e9n\u00e9e Royale (minimum 2 lettres)</p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/3/3f5ca7496b70e79d48eda5688e3f9d0eaefb250e.docx",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/3/3f5ca7496b70e79d48eda5688e3f9d0eaefb250e.docx"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "5883759"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Test periode 4",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>1. test production orale: iedereen bereidt twee (DElf A2) onderwerpen voor (zie production orale), ter plekke bepaalt de docent over welk onderwerp je gaat spreken.</p>\n<p>2. portfolio: inleveren 21 juni via It's learning in \u00e9\u00e9n document</p>\n<p>3. proefwerkweek: vocabulaire-grammaire P4 incl werkwoorden en teksten havo (2 stuks).</p>\n<p> </p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "6092578"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "exercices suppl\u00e9mentaires",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "link",
                    "link": "https://maken.wikiwijs.nl/116246/Het_bijvoeglijk_naamwoord__l_adjectif#!page-3939620",
                    "title": "exercice suppl\u00e9mentaire adjectif (basis)",
                    "description": "Op deze site kan je oefenen met het bijvoeglijk naamwoord.",
                    "comment": ""
                },
                {
                    "type": "link",
                    "link": "https://staffweb.hkbu.edu.hk/reyjeanl/hotpot/adj3-4.htm",
                    "title": "exercice suppl\u00e9mentaire adjectif (1)",
                    "description": "",
                    "comment": ""
                },
                {
                    "type": "link",
                    "link": "http://www.viviennestringa.com/medias/files/oefeningen-grammatica-du-de.htm",
                    "title": "du of de",
                    "description": "",
                    "comment": ""
                }
            ],
            "sections": []
        }
    ],
    "theme": {
        "banner": {
            "columns": [],
            "backgroundImageUrl": "https://maken.wikiwijs.nl/generated/b1200x76_1697ddd2541a92b807f6ee453151a0e573049450.jpg",
            "dimension": null,
            "suppressTitle": false
        },
        "color": "#333333"
    },
    "tableOfContents": {
        "title": "Inhoudsopgave",
        "headings": [
            {
                "title": "Periode 1: Fini, les vacances!",
                "reference": {
                    "value": "4488578"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "Programme",
                        "reference": {
                            "value": "4488579"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Compr\u00e9hension \u00e9crite",
                        "reference": {
                            "value": "4488580"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Compr\u00e9hension orale",
                        "reference": {
                            "value": "4488581"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Grammaire",
                        "reference": {
                            "value": "4488583"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Production \u00e9crite",
                        "reference": {
                            "value": "4488582"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Production orale",
                        "reference": {
                            "value": "4488584"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Portfolio",
                        "reference": {
                            "value": "4488669"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Vocabulaire",
                        "reference": {
                            "value": "4489036"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Test periode 1",
                        "reference": {
                            "value": "5538638"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "Periode 2: A Paris",
                "reference": {
                    "value": "4722220"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "Programme",
                        "reference": {
                            "value": "4722221"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Compr\u00e9hension \u00e9crite",
                        "reference": {
                            "value": "4722222"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Compr\u00e9hension orale",
                        "reference": {
                            "value": "4722223"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Site pour pratiquer compr\u00e9hension orale",
                        "reference": {
                            "value": "5721551"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Grammaire",
                        "reference": {
                            "value": "4722226"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Litt\u00e9rature",
                        "reference": {
                            "value": "4725772"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Production \u00e9crite",
                        "reference": {
                            "value": "4722224"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Production orale",
                        "reference": {
                            "value": "4722225"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Vocabulaire",
                        "reference": {
                            "value": "4737825"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Test periode 2",
                        "reference": {
                            "value": "5787280"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "Periode 3  Les m\u00e9dias sociaux/ Faire le bilan",
                "reference": {
                    "value": "5062062"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "Wat moet je leren voor de proefwerkweek in maart 2022?",
                        "reference": {
                            "value": "7095717"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "P\u00e9riode 4",
                "reference": {
                    "value": "5213610"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "Compr\u00e9hension \u00e9crite",
                        "reference": {
                            "value": "5062063"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Compr\u00e9hension orale",
                        "reference": {
                            "value": "5062064"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Grammaire",
                        "reference": {
                            "value": "5162869"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Production \u00e9crite",
                        "reference": {
                            "value": "5213555"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Production orale",
                        "reference": {
                            "value": "5162854"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Vocabulaire",
                        "reference": {
                            "value": "5213568"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Portfolio",
                        "reference": {
                            "value": "7162911"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Test periode 4",
                        "reference": {
                            "value": "5883759"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "exercices suppl\u00e9mentaires",
                "reference": {
                    "value": "6092578"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "Over dit lesmateriaal",
                "reference": {
                    "value": "colophon"
                },
                "sections": []
            }
        ]
    },
    "colophon": {
        "title": "Over dit lesmateriaal",
        "description": null,
        "imageSrc": null,
        "sources": [
            {
                "type": "link",
                "title": "examen niveau final VMBO TL",
                "origin": "examen niveau final VMBO TL",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www2.cito.nl/vo/ex2018/GT-0053-a-18-1-b.pdf",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "testez votre niveau (dur\u00e9e: 10 minutes)",
                "origin": "testez votre niveau (dur\u00e9e: 10 minutes)",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://apprendre.tv5monde.com/fr/apprendre-francais/tester-son-niveau",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "exercice 1",
                "origin": "exercice 1",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://apprendre.tv5monde.com/fr/exercices/a2-elementaire/destination-pays-bas",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "video",
                "title": "Louane- Si t' \u00e9tais l\u00e0",
                "origin": "Louane- Si t' \u00e9tais l\u00e0",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www.youtube.com/watch?v=yo-CCYzm_SQ",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Une recette",
                "origin": "Une recette",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://apprendre.tv5monde.com/fr/exercices/a2-elementaire/recette-des-bouchees-au-brie-de-meaux",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "oefenprogramma werkwoorden",
                "origin": "oefenprogramma werkwoorden",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.verbuga.eu/v2z/#",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "exercice imp\u00e9ratif (base)",
                "origin": "exercice imp\u00e9ratif (base)",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://hotpot.klascement.net/aanbod/symoens.an/impe3.htm",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "exercice imp\u00e9ratif au n\u00e9gatif",
                "origin": "exercice imp\u00e9ratif au n\u00e9gatif",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://wps.prenhall.com/ca_ph_parmentier_enbons_7/46/11983/3067866.cw/content/",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Illustre inconnue",
                "origin": "Illustre inconnue",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://apprendre.tv5monde.com/fr/apprendre-francais/illustre-inconnue-0",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "video",
                "title": "Paris s'\u00e9veille",
                "origin": "Paris s'\u00e9veille",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://youtu.be/w0rElAf8Qf0",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "video",
                "title": "La Seine",
                "origin": "La Seine",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www.youtube.com/watch?v=vlPZLE2g0Kc",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "video",
                "title": "Paris sera toujours Paris",
                "origin": "Paris sera toujours Paris",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www.youtube.com/watch?v=tmiI98EG1Fo",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "",
                "origin": "http://woots.nl",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://woots.nl",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "instructions et exercices phrases interrogatives",
                "origin": "instructions et exercices phrases interrogatives",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.talenwijzer.com/franse-vraagzinnen-questions-en-vraagwoorden-uitleg.html",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "exercice imparfait-pass\u00e9 compos\u00e9",
                "origin": "exercice imparfait-pass\u00e9 compos\u00e9",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://francais.lingolia.com/fr/grammaire/les-temps/imparfaitpasse-compose/exercices",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "pronom interrogatif",
                "origin": "pronom interrogatif",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.viviennestringa.com/medias/files/quequiquoi.htm",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "ordre des mots",
                "origin": "ordre des mots",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.viviennestringa.com/medias/files/wrdvolgorde4.htm",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "verbes",
                "origin": "verbes",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.viviennestringa.com/medias/files/meervoud-maken-2.htm",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "exercice compr\u00e9hension \u00e9crite",
                "origin": "exercice compr\u00e9hension \u00e9crite",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.viviennestringa.com/medias/files/tekstbegrip-vs-n-5.htm",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "oefenen tekstbegrip",
                "origin": "oefenen tekstbegrip",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.viviennestringa.com/pages/tekstbegrip-frans-leren-vivienne-stringa.html#trois",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "tekstbegrip",
                "origin": "tekstbegrip",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.viviennestringa.com/medias/files/oefeningen-grammatica-peux-peut-peut-etre.htm",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "luisteroefeningen",
                "origin": "luisteroefeningen",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://apprendre.tv5monde.com/fr",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "luistertoets om te oefenen",
                "origin": "luistertoets om te oefenen",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www2.cito.nl/static/vo/se_luistervaardh_demo_twente/frans.html",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "uitleg pronom personnel Lesson up",
                "origin": "uitleg pronom personnel Lesson up",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www.lessonup.com/nl/lesson/3QDY5Gk4gF2PATp6j?utm_source=app&utm_campaign=shared-lesson-app&utm_content=1649685089445&utm_medium=shared-link",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Lesson Up adverbe",
                "origin": "Lesson Up adverbe",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www.lessonup.com/nl/lesson/Qrzw74iuyMChvZ3Jg?utm_source=app&utm_campaign=shared-lesson-app&utm_content=1654539466431&utm_medium=shared-link",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "pronom personnel ",
                "origin": "pronom personnel ",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.viviennestringa.com/medias/files/oefeningen-grammatica-en-l-la-les-leur-lui-me-nous-t-te-toi-vous.htm",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "tr\u00e8s of beaucoup",
                "origin": "tr\u00e8s of beaucoup",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.viviennestringa.com/medias/files/oefeningen-grammatica-v-stringa-bijwoord-l-adverbe.htm",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "exercice adverbe",
                "origin": "exercice adverbe",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www.lepointdufle.net/ressources_fle/place_des_adverbes.htm#.UxgVF_l5OSo",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "exemples monologue suivi",
                "origin": "exemples monologue suivi",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www.youtube.com/watch?v=5O0_7wLU-qc",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "exercice suppl\u00e9mentaire adjectif (basis)",
                "origin": "exercice suppl\u00e9mentaire adjectif (basis)",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://maken.wikiwijs.nl/116246/Het_bijvoeglijk_naamwoord__l_adjectif#!page-3939620",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "exercice suppl\u00e9mentaire adjectif (1)",
                "origin": "exercice suppl\u00e9mentaire adjectif (1)",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://staffweb.hkbu.edu.hk/reyjeanl/hotpot/adj3-4.htm",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "du of de",
                "origin": "du of de",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.viviennestringa.com/medias/files/oefeningen-grammatica-du-de.htm",
                "visible": true
            }
        ],
        "metadata": [
            {
                "key": "intendedEndUserRole",
                "label": "Eindgebruiker",
                "terms": [
                    "leerling/student"
                ]
            },
            {
                "key": "learningTime",
                "label": "Studiebelasting",
                "terms": [
                    "4 uur en 0 minuten"
                ]
            }
        ],
        "usedLearningResources": []
    }
}