{
    "documentAuthors": [
        "Marjan Hagemans"
    ],
    "uuid": null,
    "authors": [
        {
            "fullName": "Marjan Hagemans",
            "referenceName": null,
            "reference": {
                "value": "42705"
            },
            "firstName": "Marjan",
            "infix": null,
            "lastName": "Hagemans",
            "emailAddress": "mhagemans@zone.college",
            "type": "author"
        }
    ],
    "documentDate": "2020-05-11T15:58:30Z",
    "bulkId": "bulk-17041658-refresh_all",
    "identifier": 127301,
    "title": "Deutsch Schritte zwei",
    "description": "",
    "lastModifiedDate": "2020-05-11T15:58:30+02:00",
    "dateCreated": "2018-07-17T17:58:02+02:00",
    "published": true,
    "publisher": null,
    "team": {
        "reference": {
            "value": "1488"
        },
        "name": "Zone",
        "members": [
            {
                "fullName": null,
                "referenceName": "Hagemans, Marjan",
                "reference": {
                    "value": "42705"
                },
                "firstName": "Marjan",
                "infix": null,
                "lastName": "Hagemans",
                "emailAddress": "mhagemans@zone.college",
                "type": "author"
            }
        ],
        "emailAddress": "",
        "description": null
    },
    "metadata": {
        "license": {
            "identifier": "cc-by-40",
            "name": "CC Naamsvermelding 4.0 Internationale licentie",
            "description": "De Internationale Creative Commons 4.0 licentie waarbij de gebruiker het werk mag kopi\u00ebren, verspreiden en doorgeven en afgeleide werken mag maken onder de voorwaarde: Naamsvermelding, zie http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/.",
            "link": "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"
        },
        "webAddress": "https://maken.wikiwijs.nl/127301/"
    },
    "sections": [
        {
            "reference": {
                "value": "4482079"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Berlin",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">Wir fangen dieses Schuljahr mit dem Thema:</span> <span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(0, 128, 128);\"><strong>Berlin</strong></span> <span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">an! Wir werden viel \u00fcber diese Hauptstadt lernen &amp; erfahren.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">Wir werden Aufgaben mit den Fertigkeiten (Lesen, H\u00f6ren und Schauen, Schreiben und Pr\u00e4sentieren) machen. Auch gibt es den Film: Groupies bleiben nicht zum Fr\u00fchst\u00fcck. Wir lernen \u00fcber die Musik aus Berlin, \u00fcber die Verkehrsmittel und macht ihr zu Zweit eine Rundreise durch Berlin mit Sehensw\u00fcrdigkeiten die du interessant findest.</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">Du bekommst auch Beurteilungen:</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">- Wortschatzpr\u00fcfung<br/>\n- Schreibfertigkeit - St\u00e4dtetour Berlin</span><br/>\n<span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">- Sprechfertigkeit - St\u00e4dtetour Berlin</span><br/>\n </p>\n<p><br/>\n<span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">Viel Spa\u00df und viel Erfolg!</span></p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n"
                }
            ],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "4482081"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Die \u00dcbungen von Berlin ",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Die Aufgaben mit dem Thema: Berlin",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/9/92697df5fd7c640857c3c3f7cf1ce9002fee0834.doc"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4482083"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Verschollen in Berlin - das Buch",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "https://drive.google.com/open?id=0B0V_xdRUqlQ0bEN3bHlYMnZ4ejg",
                            "title": "Verschollen in Berlin ",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Verschollen in Berlin",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/3/3bbf59a89578d6f2aab87c73b16f4c728e8b2227.pdf"
                        },
                        {
                            "type": "image",
                            "src": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/1/13d4986be22f4084b0f5b6795b01c93d9dbc4166.jpg",
                            "altText": "",
                            "alignment": "left",
                            "scale": 0.3,
                            "link": ""
                        },
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">Wir lesen das Buch:</span> <span class=\"font-size-16px\">Verschollen in Berlin</span><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">:</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">Jan ist mit seiner Freundin Maja an der Glaskuppel des Reichstags verabredet. Aber sie kommt nicht. Was ist passiert? Wo kann Maja sein? Gehen Sie mit Jan auf die Suche.</span></p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-16px\">Die Aufgabe bei dem Buch - Verschollen in Berlin</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- Mache Gruppen von drei Personen</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- Spiele eine Szene aus dem Buch, die ihr interessant findet nach</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- Mache bei der Szene ein anderes Ende</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- Es wird ein Theaterst\u00fcck in der Klasse sein, w\u00e4hrend des Unterrichts</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- Schreibe in Word ein Skript (auf Deutsch)</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- Die Szene dauert ungef\u00e4hr f\u00fcnf Minuten</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- Mit dieser Szene zeigt ihr, dass ihr das Buch verstanden habt, daf\u00fcr bekommt ihr eine Beurteilung</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- Ihr sollt die Aufgabe <strong>auswendig</strong> im Unterricht vortragen</span></p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "video",
                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=YbgOOyaQRKA",
                            "align": "center",
                            "caption": "Ein Videobeispiel von einer Schule ",
                            "poster": "https://img.youtube.com/vi/YbgOOyaQRKA/maxresdefault.jpg"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4482089"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Der Film - Groupies bleiben nicht zum Fr\u00fchst\u00fcck",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">Der Film handelt von einer jungen Frau, die nicht als Groupie, sondern v\u00f6llig nichtsahnend in die N\u00e4he eines frischgebackenen Musikstars ger\u00e4t: Die 17-j\u00e4hrige Lila (Anna Fischer) kommt gerade nach einem Jahr Aufenthalt als Austauschsch\u00fclerin in den Vereinigten Staaten nach Berlin zur\u00fcck. Kaum 24 Stunden ist sie wieder in der Stadt, da verliebt sich Lila prompt in einen sympathischen, etwas sch\u00fcchtern wirkenden jungen Mann. Was sie nicht wei\u00df: Chriz (Kostja Ullmann) ist der Frontmann von \u0084Berlin Mitte\u0093, der zurzeit angesagten Band, die unter weiblichen Teenies wie Lilas j\u00fcngerer Schwester Luzy (Amber Bongard) eine Massenhysterie ausl\u00f6st, oder \u0096 um mit der Sprache der Film-Zielgruppe zu sprechen \u0096 f\u00fcr Kreischalarm sorgt.</span></p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "video",
                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=VvkQF6ggZtc",
                            "align": "left",
                            "caption": "https://www.youtube.com/watch?v=VvkQF6ggZtc",
                            "poster": "https://img.youtube.com/vi/VvkQF6ggZtc/maxresdefault.jpg"
                        },
                        {
                            "type": "image",
                            "src": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/8/86204375e628117bd5a30c915cfefde0a0f87d67.jpg",
                            "altText": "",
                            "alignment": "left",
                            "scale": 0.3,
                            "link": ""
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4482093"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Das Endprodukt Berlin",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<h2><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">Mit einem Freund / einer Freundin hast du Berlin besucht. Ihr habt also eine St\u00e4dtetour gemacht. Und ihr seid</span><br/>\n<span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">ein langes Wochenende geblieben, also von Freitag bis Montag.</span></h2>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">Beschreibe die Tour. Was habt ihr w\u00e4hrend des Wochenendes gemacht und wie war die Reise nach Berlin und wieder zur\u00fcck nach Holland?</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">Hier unten findest du die Kriterien f\u00fcr alles was in deinem Dokument stehen soll:</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">1. Die Reise - wie war die Reise, welches Verkehrsmittel hast du benutzt? Wieviel kostete die Hin- und Zur\u00fcckreise?</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">2. Unterkunft - In welchem Hotel oder BB habt ihr \u00fcbernachtet? Wieviel kostete es? Wie ist der Name des Hotels?</span> <span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">Wo befindete sich das Hotel?</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">3. Museum - welche zwei Museum hast du besucht? Wieviel hat es gekostet? Wie</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">  kamst du vom Hotel dahin? Welche Informationen kannst du noch mehr erz\u00e4hlen? Hast du Erm\u00e4\u00dfigung bekommen?</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">4. Sehensw\u00fcrdigkeiten - Welche hast du besucht? Warum? Mache einen Stadtplan wie du die    Sehensw\u00fcrdigkeiten besucht hast. Schreibe auf warum diese Sehensw\u00fcrdigkeiten wichtig sind.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">5. Du hast auch etwas au\u00dfer der Stadt besucht - Was war das und warum war es genau das?</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">6. Freitzeit - was hast du in der Freizeit gemacht?</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">7. Abendprogramm - beschreibe was du am Abend gemacht hast.</span></p>\n<p> </p>\n<p><strong><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">Diese Aufgabe reichst du ein und du wirst auf die Schreibfertigkeit beurteilt. Es geht darum, dass du selbst die S\u00e4tze machst und es nicht vom Internet kopierst! In Magister steht genau wann du diese Aufgabe fertig haben sollst.</span></strong></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#008080;\"><strong>Danach wirst du deine Reise mit deinem Partner / deiner Partnerin pr\u00e4sentieren. Daf\u00fcr bekommst du auch eine Beurteilung. Du kannst diese Pr\u00e4sentation im Unterricht machen oder mit einem Video, Vlog zeigen. Die Pr\u00e4sentation (oder wie du es auch machst) dauert insgesamt 3 Minuten (oder mehr)</strong></span></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4482095"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Bewertungsformular Schreibfertigkeit - Berlin St\u00e4dtetour",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/b/b84e2201c6ea020ee91ee3fcc847201dca42dc3a.odt",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/b/b84e2201c6ea020ee91ee3fcc847201dca42dc3a.odt"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "4482097"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Alpen",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<h1><span class=\"font-size-16px\">Ein neues Projekt \u00fcber die Alpen!</span></h1>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">Es hat die h\u00f6hste Gebirge im Innenen Europas. Es erstreckt sich in einem 1.200 Kilometer langen und zwischen 150 und 250 Kilometer breiten Bogen vom Ligurischen Meer zum Pannonischen Becken. Die gesammte Alpenregion nimmt die Fl\u00e4che von etwa 200.000 Quadratkilometern ein.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">Das Alpenraum umfasst Gebiete der 8 Staaten: Frankreich (7%), Monaco (100%), Italien (17%), Schweiz (65%), Liechtenstein (100%), Deutschland (3%), \u00d6sterreich (60%) und Slowenien (40%). Im \"Herzen Europas\" bilden die Alpen eine wichtige Klima und Wasserscheide Europas.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">Die Alpen sind in zahlreiche Berggruppen und Ketten gegliedert.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">Das Gebirge ist durch das querlaufende Tal zwischen dem Bodensee und Comer See geteilt. Westalpen sind hoch (4.808, Mont Blank - der h\u00f6chste Berg der Alpen), Ostalpen sind niedrig und breit (4.049, Piz Bernina).</span></p>\n<p> </p>\n"
                },
                {
                    "type": "image",
                    "src": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/1/10e092489964ef4e6457f8842edf152f6f91198a.jpg",
                    "altText": "",
                    "alignment": "left",
                    "scale": 1,
                    "link": ""
                }
            ],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "4482098"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Dialekt",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-16px\"><span style=\"color:#696969;\">Es gibt ganz viele Dialekte. Schaue dir diese Internetseite an, h\u00f6re das Video und vergleiche die Dialekte</span><span style=\"color:#000000;\">.</span> <span style=\"color:#008080;\">(Dialektvergleich)</span></span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#696969;\">1. Welcher Dialekt magst du? / Welcher Dialekt magst du nicht?</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#696969;\">2. Welcher Dialekt kannst du gut verstehen?</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#696969;\">3. Wie h\u00f6ren sich die Dialekte an? (sch\u00f6n, witzig (grappig), komisch usw.)</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\"><span style=\"color:#696969;\">4. Gibt es ein gro\u00dfes Unterschied zwischen alt und jung?</span> <span style=\"color:#008080;\">(Generationenvergleich)</span></span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#696969;\">5. Lese bitte den Text \"Barisch\" und schreibe dann eine Zusammenfassung auf Niederl\u00e4ndisch</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#008080;\"><strong>Bairisch</strong></span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#008080;\">Das Bairische ist der gr\u00f6\u00dfte deutsche Dialektverband im S\u00fcdosten des deutschen Sprachgebietes. Er umfasst die Regierungsbezirke Oberbayern, Niederbayern und Oberpfalz im Freistaat Bayern, das gesamte \u00f6sterreichische Gebiet (mit Ausnahme Vorarlbergs und des Tiroler Au\u00dferfern) und S\u00fcdtirol. Der dialektologische Begriff \"Bairisch\", der sich aus der Bezeichnung der ersten \"deutschsprachigen\" Besiedler und ihrer Stammesdialekte in althochdeutscher Zeit ableitet, ist somit strikt zu trennen vom geopolitischen Begriff des \"Bayerischen\", der sich ausschlie\u00dflich auf den Freistaat bezieht: Auch die Dialekte in \u00d6sterreich sind \u00fcberwiegend \"bairisch\" - und auf bayerischem Gebiet finden sich keinesfalls nur bairische Dialekte.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#008080;\">Innerhalb des Alpenraums finden wir zwei der drei gro\u00dfen Teilgebiete des Bairischen: Das Mittelbairische im n\u00f6rdlichen Bereich mit dem Kerngebiet im voralpinen Isar-Donau-Raum und das S\u00fcdbairische im inneralpinen und s\u00fcdalpinen Bereich (Tirol, K\u00e4rnten, Steiermark). Wiederum ist es das im offenen und seit jeher verkehrsintensiven Isar-Donau-Raum gelegene Mittelbairische, das sich als besonders neuerungsfreudig erweist. Solche Neuerungen betreffen beispielsweise die Schw\u00e4chung alter Starkkonsonanten (z.B. <em>t</em> \u2192 <em>d</em> in W\u00f6rtern wie mhd. <em>w\u00ebter</em> \u2192 <em>weeda</em> 'Wetter') oder die Ver\u00e4nderung des Konsonanten <em>l</em> zum Vokal <em>i</em> im Silben- und Wortauslaut (z.B. <em>Schuld</em> \u2192 <em>schuid</em>, <em>Gold</em> \u2192 <em>goid</em> usw.).</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#008080;\">Zwischen dem S\u00fcdbairischen und Mittelbairischen existiert ein breites \u00dcbergangsgebiet, das von Norden nach S\u00fcden zunehmend mehr s\u00fcdbairische Eigenheiten annimmt (z.B. Erhalt des Starkkonsonanten <em>k</em> im Wortanlaut (vgl. <em>Knie</em> &gt; <em>k(ch)nia</em> gegen\u00fcber mittelbairisch <em>gnia, dnia</em>). Dieses \u00dcbergangsgebiet, das den gr\u00f6\u00dften Teil Salzburgs einnimmt und sich durchs tirolische Unterinntal bis ins bayerische Werdenfelser Land (vgl. Grainau) zieht, bezeichnen wir als s\u00fcdmittelbairisch.</span></p>\n<p> </p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://www.argealp.org/atlas/",
                            "title": "Dialekte im Alpenraum",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#008080;\">Der \"Dialekt\" Spruch</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#696969;\">1. Du bekommst ein f\u00e4rbiges Papier</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#696969;\">2. Suche einen tollen, sch\u00f6nen Spruch (Dialekt) und schreibe den Text so sch\u00f6n wie m\u00f6glich auf</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#696969;\">3. Denke aus wie du (auf Deutsch) erz\u00e4hlen kannst, warum du dich f\u00fcr diesen Text entschieden hast.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#696969;\">4. Mache davon eine Minipr\u00e4sentation von einer Minute.</span></p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "image",
                            "src": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/1/127ab4b0438e73fbe4d4bd8aa66ed79bf0d92f3b.jpg",
                            "altText": "",
                            "alignment": "left",
                            "scale": 0.3,
                            "link": ""
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4482103"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "\u00d6sterreich",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-16px\">Mache bitte die Aufgaben \u00fcber \u00d6sterreich, damit wirst du viel \u00fcber dieses Land erfahren. Die Aufgaben k\u00f6nnen sp\u00e4ter auch f\u00fcr Fragen bei deinem Brettspiel verwendet werden. Viel Spa\u00df und viel Erfolg!</span></p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-16px\"><strong>Almabtrieb in Tirol</strong></span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#696969;\"><strong>Schaue bitte das Video Almabtrieb in Tirol Kelchsau an</strong></span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#696969;\">Mache bei dem Video 5 Fragen \u00fcber den Almabtrieb. Stelle bitte richtige Fragen.<br/>\n(Wann ist eine Frage gut ausgedacht?)</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#696969;\">Bespreche in deiner Gruppe welche Fragen du ausgedacht hast.</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-16px\"><span style=\"color:#696969;\"><strong>Schaue im Internet Almabtriebe in Tirol an</strong>. (</span> <a href=\"http://www.tirol.at/\"><span class=\"underline\" style=\"color:#696969;\">www.tirol.at</span></a> <span style=\"color:#696969;\">oder <span class=\"underline\">www.youtube.com</span>)</span></span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#696969;\">Beantworde danach die Fragen auf Deutsch:</span></p>\n<ol>\n<li><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#696969;\">M\u00f6chtest du einen Almabtrieb besuchen? Warum oder warum nicht?</span></li>\n<li><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#696969;\">Wo w\u00fcrdest du den Almabtrieb besuchen? Warum genau da?</span></li>\n<li><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#696969;\">Was passiert genau bei einem Almabtrieb?</span></li>\n</ol>\n"
                        },
                        {
                            "type": "video",
                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=j2JhxHRrQwQ&list=PLmzPAQSaFkc1E6qInrcng5BdvdJcVfamh",
                            "align": "left",
                            "caption": "https://www.youtube.com/watch?v=j2JhxHRrQwQ&list=PLmzPAQSaFkc1E6qInrcng5BdvdJcVfamh",
                            "poster": "https://img.youtube.com/vi/j2JhxHRrQwQ/maxresdefault.jpg"
                        },
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><strong><span class=\"font-size-16px\">Aufgabe - Wilder Kaiser</span></strong></p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "video",
                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Unl574BJl1g",
                            "align": "left",
                            "caption": "https://www.youtube.com/watch?v=Unl574BJl1g",
                            "poster": "https://img.youtube.com/vi/Unl574BJl1g/maxresdefault.jpg"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Wilder Kaiser Aufgabe",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/6/6ae3eafee2dd2f337201cb4061f9be459b9c7a4b.docx"
                        },
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-16px\"><strong>Aufgabe die hohe Salve</strong></span></p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "video",
                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=sm4bxms-LlA",
                            "align": "left",
                            "caption": "https://www.youtube.com/watch?v=sm4bxms-LlA",
                            "poster": "https://img.youtube.com/vi/sm4bxms-LlA/maxresdefault.jpg"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Die hohe Salve",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/e/efd19307801b623a8fc0d78aa84ef70fed434d50.docx"
                        },
                        {
                            "type": "video",
                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=LdLpXoxSJAA",
                            "align": "left",
                            "caption": "https://www.youtube.com/watch?v=LdLpXoxSJAA",
                            "poster": "https://img.youtube.com/vi/LdLpXoxSJAA/maxresdefault.jpg"
                        },
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-16px\"><strong>Video Hopfgarten Marktfest</strong></span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#696969;\">1. Was ist dir in der Sprache aufgefallen?</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#696969;\">2. Was hast du vom Video verstanden? - Schreibe in Stichw\u00f6rter auf</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#696969;\">3. Was h\u00e4ltst du von diesem Fest?</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#696969;\">4. M\u00f6chtest du solche Feste auch in den Niederlanden haben, warum oder warum nicht?</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#696969;\">5. Was h\u00e4ltst du von der Kleidung die getragen wird? Beschreibe ausf\u00fchrlich.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#696969;\">6. Mache eine Minipr\u00e4sentation von diesem Video, sie dauert nur eine Minute (selbstverst\u00e4ndlich auf Deutsch)</span></p>\n<p> </p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-16px\">Jetzt hast du schon viele Aufagben \u00fcber \u00d6sterreich gemacht. Du kennst jetzt den Almabtrieb, du hast Marktfeste kennengelernt und viel \u00fcber das Tourismus in den Alpen gelernt. Wir machen jetzt weiter mit noch ein paar Aufgaben, wobei du \u00d6sterreich noch besser kennenlernst:</span></p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Der Architekt aus \u00d6sterreich",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/d/dbbeefd36ce2140dfcb935020042f20259484405.docx"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Lesetext \u00fcber \u00d6sterreich",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/8/87198295bfe8def94d69dffe945b02c5e3fdd2bc.doc"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Kartenspiel ",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/c/c6e3b72201c52c36f0c7e25ff3941f06f85f8abe.docx"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Essen in \u00d6sterreich und die Schweiz",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/2/2ee83b2cd91b62a1fb7c1141fa2cb0c358276354.doc"
                        },
                        {
                            "type": "video",
                            "url": "http://neuneinhalb.wdr.de/sendungen/2016/10/2016_10_08.php5",
                            "align": "left",
                            "caption": "Der Berg ruft ",
                            "poster": "https://maken.wikiwijs.nl/res/images/playicon_wikiwijs.png"
                        },
                        {
                            "type": "video",
                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Cup-JGxITbk",
                            "align": "left",
                            "caption": "Anneliese",
                            "poster": "https://img.youtube.com/vi/Cup-JGxITbk/maxresdefault.jpg"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Das Lied mit dem Text",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/1/17c3023a7191ff8f3ceea836d68fbe3cc28afa58.docx"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4482117"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "die Schweiz",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://www.myswitzerland.com/de/brauchtum-tradition.html",
                            "title": "Die Schweiz Homepage",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-16px\">Mache bitte die Aufgaben \u00fcber die Schweiz</span></p>\n<p> </p>\n<p><strong><span class=\"font-size-16px\">Die Schweiz</span></strong></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#696969;\">1. Besuche die Internetseite von der Schweiz</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#696969;\">2. Schaue bei Brauchtum &amp; Tradition</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#696969;\">3. Schaue das Video an</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#696969;\">4. Mache eine Vierergruppe</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#696969;\">5. W\u00e4hle individuell ein Thema aus, wovon du eine Minipr\u00e4sentation machst. Die Pr\u00e4sentation dauert eine Minute</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#696969;\">6. Pr\u00e4sentiere in deiner Gruppe</span></p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "audio",
                            "title": "Wie die Berge in die Schweiz gekommen sind - Franz Hohler",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/f/f77740401de8cd46d59ba37df6929f60b85dd1e1.mp3"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4482121"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Abenteuer im Schnee - Alternatives Ende",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p> </p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td> </td>\n<td>\n<p><strong><span class=\"font-size-22px\">\u200bZiel</span></strong></p>\n<ul>\n<li>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">Je kan van een verhaal op A1-Niveau, waarvan het thema Wintersport is, in het Duits een alternatief einde schrijven waarbij je je baseert op details uit het boek.</span></p>\n</li>\n<li>\n<p><span class=\"font-size-16px\"><span style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">Je schrijft minstens op beginnend A2-Niveau. (</span><a href=\"http://www.erk.nl/leerling/candostellingen/schrijven/\"><span style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">http://www.erk.nl/leerling/candostellingen/schrijven/</span></a><span style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">)</span></span></p>\n</li>\n<li>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">Je kan verhalend vertellen, in korte zinnetjes.</span></p>\n</li>\n<li>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">De correctheid is ten opzichte van A1 iets toegenomen, je hebt werkwoordsvormen opgezocht en maakt bijna geen fouten meer in hoofdlettergebruik. Spelling van woorden gaat grotendeels goed (eventueel rekening houdend met dyslexie.)</span></p>\n</li>\n</ul>\n<p> </p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p> </p>\n</td>\n<td>\n<p><span class=\"font-size-22px\">Produkt / Aufgabe</span></p>\n<ul>\n<li>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">Je schrijft voor het boekje \"Abenteuer im Schnee\" een alternatief einde. Vanaf welk punt in het boek dat is, mag je zelf bepalen.</span></p>\n</li>\n<li>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">Tijdens het lezen schrijf je bij elk hoofdstuk drie nieuwe woorden met vertaling op, of als er geen woorden zijn die je niet kende, dan schrijf je de meest interessante woorden op, met vertaling.</span></p>\n</li>\n</ul>\n<p> </p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p> </p>\n</td>\n<td>\n<p><span class=\"font-size-22px\">Gruppe</span></p>\n<ul>\n<li>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">Je werkt zelfstandig. Overleggen met anderen mag.</span></p>\n</li>\n</ul>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p> </p>\n</td>\n<td>\n<p><span class=\"font-size-22px\">Hilfsmittel</span></p>\n<ul>\n<li>\n<p><span class=\"font-size-16px\"><span style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">Maak gebruik van</span> <a href=\"http://www.duits.de/grammatica/sgwwzwui.php\"><span style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">duits.de/grammatica</span></a></span></p>\n</li>\n<li>\n<p><span class=\"font-size-16px\"><span style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">Uiteraard:</span> <a href=\"http://www.uitmuntend.de/\"><span style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">Uitmuntend.de</span></a></span></p>\n</li>\n<li>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">Je eigen taalgevoel</span></p>\n</li>\n<li>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">Je klasgenoten</span></p>\n</li>\n<li>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">Je expert Duits</span></p>\n</li>\n</ul>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p> </p>\n</td>\n<td>\n<p><span class=\"font-size-22px\">Abgeben</span></p>\n<ul>\n<li><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">Je levert deze opdracht schriftelijk in</span></li>\n</ul>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p> </p>\n</td>\n<td>\n<p><span class=\"font-size-22px\">Zeit</span></p>\n<ul>\n<li>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">Tijdens vier lessen kan je aan deze opdracht werken. In die tijd ben je zowel aan het lezen als aan het schrijven.</span></p>\n</li>\n<li>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">Je gebruikt thuis de extra tijd die je nodig hebt</span></p>\n</li>\n</ul>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p> </p>\n</td>\n<td>\n<p><span class=\"font-size-22px\">Beurteilung</span></p>\n<ul>\n<li><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">Je wordt beoordeeld op schrijfvaardigheid. Zie de extra beschrijving bij \"Ziel\" (Doel).</span></li>\n</ul>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p> </p>\n</td>\n<td>\n<p><span class=\"font-size-22px\">Tipps</span></p>\n<ul>\n<li>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">Schrijf bij het lezen allerlei details op, waarvan je denkt dat je ze wel zou kunnen gebruiken voor je andere einde</span></p>\n</li>\n<li>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">Maak een mindmap met alle idee\u00ebn die in je opkomen voor een nieuw einde.</span></p>\n</li>\n<li>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">Probeer dingen precies om te draaien ten opzichte van de gebeurtenissen in het boek.</span></p>\n</li>\n<li>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">Haal inspiratie uit andere boeken of films om tot een ander einde te komen</span></p>\n</li>\n<li>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">Kijk of je zinnen kan hergebruiken, die eerder in het boekje zijn gebruikt, wellicht met een kleine aanpassing.</span></p>\n</li>\n<li>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:rgb(105, 105, 105);\">Als je woorden opzoekt op uitmuntend.de, check dan altijd de voorbeeldzinnen om de goede vertaling te vinden.</span></p>\n</li>\n</ul>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p><span class=\"font-size-22px\">Het Boek:</span> <a href=\"https://drive.google.com/a/denieuwsteschool.nl/file/d/0B0V_xdRUqlQ0WDFEZDJrT3lEWU0/view?usp=sharing\">https://drive.google.com/a/denieuwsteschool.nl/file/d/0B0V_xdRUqlQ0WDFEZDJrT3lEWU0/view?usp=sharing</a></p>\n<p> </p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Abenteuer im Schnee  ",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/1/173dbbb87052a8a09f604bc438ada6479a800a6c.pdf"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4879229"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "das Endprodukt - ein Brettspiel machen",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<h2><span class=\"font-size-16px\"><strong>Mache ein eigenes Brettspiel mit dem Thema Sport &amp; Landeskunde</strong></span></h2>\n<p> </p>\n<p> </p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "image",
                            "src": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/1/1719f1960a71ce89c6dfcc9f12c37ffed3398ebb.jpg",
                            "altText": "",
                            "alignment": "left",
                            "scale": 1,
                            "link": ""
                        },
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-16px\">1. Wir werden mehr von der Landeskunde erfahren (hast du schon bei den Aufgaben)</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">2. Wir werden selbst Aufgaben machen (hast du schon bei den Aufgaben)</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">3. Wir werden unser eigenes Brettspiel machen was mit Landeskunde zu tun hat</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-16px\"><strong>Das Produkt</strong></span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- Die Gruppen sind schon gemacht worden</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- Denke ein Brettspiel aus - Brainstorm - aufschreiben auf Papier - toll machen!</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- Dieses Spiel muss gebastelt werden</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- Das Spiel soll mit den L\u00e4ndern: D + AT und CH zu tun haben</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- Sei bitte kreativ</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- Mache bitte die Spielregeln auf Deutsch dazu, mindestens 7 Regeln</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- Das Spiel dauert mindestens 15 Minuten</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- Wenn das Spiel zu Ende gebastelt ist, pr\u00e4sentiert ihr das Brettspiel im Unterricht. Jede Person spricht ungef\u00e4hr eine Minute (selbstverst\u00e4ndlich auf Deutsch).</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- Das Spiel wird auch im Unterricht gespielt und von einander beurteilt</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-16px\"><strong>Du bekommst 2 Noten</strong></span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">1. F\u00fcr das Brettspiel selbst - Schreibfertigkeit<br/>\n2. F\u00fcr die Pr\u00e4sentation</span></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4905539"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Beurteilungsformular - das Brettspiel ",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Brettspiel - die Beurteilung",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/e/e47c7b32c27f663949fb85431f704918ae0dfdb7.docx"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4965995"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "W\u00f6rterliste \u00fcber die Alpen",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "die W\u00f6rterliste",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/9/9ed3cd655fbd6612baddba580a0b27ee054318cd.docx"
                        },
                        {
                            "type": "image",
                            "src": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/f/ff1d29749a34556d4e5fe58a6c39ff3b2344c24e.jpg",
                            "altText": "",
                            "alignment": "left",
                            "scale": 1,
                            "link": ""
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "4879431"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "die Natur und die Tiere",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#808080;\">Dieses Mal machen wir \u00fcber die Natur und Tiere ein tolles Projekt. W\u00e4hrend des Projektes wirst du viel von diesen Themen lernen. Wenn du alle Aufgaben gemacht hast, dann kannst du:</span></p>\n<ul>\n<li><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#808080;\">verschiedene Tiere nennen</span></li>\n<li><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#808080;\">Informationen \u00fcber Tiere verstehen</span></li>\n<li><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#808080;\">ein Gespr\u00e4ch \u00fcber Tiere leiten</span></li>\n<li><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#808080;\">Gedichte \u00fcber Tiere verstehen &amp; schreiben</span></li>\n<li><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#808080;\">kurze Texte \u00fcber Tiere verstehen</span></li>\n<li><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#808080;\">erz\u00e4hlen \u00fcber Blumen und Pflanzen</span></li>\n</ul>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#696969;\">Dazu wirst du viel \u00fcber die Grammatik von den Verben lernen:</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#696969;\">haben - k\u00f6nnen - nehmen - m\u00f6gen - m\u00f6chten</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#696969;\">Auch lernst du mehr Wortschatz von den Themen: Natur &amp; Tiere</span></p>\n<p> </p>\n"
                },
                {
                    "type": "image",
                    "src": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/f/f99c713c8f8347e35d6a52f87c570b38e263ebd7.jpg",
                    "altText": "",
                    "alignment": "left",
                    "scale": 1,
                    "link": ""
                }
            ],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "4879454"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "die Aufgaben - Natur",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-16px\">Jetzt wirst du die Aufgaben \u00fcber die Natur machen. Schaue gut was du genau tun musst! </span></p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "die Landschaften",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/6/63045513fdcc9ec3dc0f18b18a5dc49577692053.doc"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Garten und Balkon",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/d/ded15a078ae5ec8ada8140e31a773f7c1f7d0152.doc"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Garten und Balkon 2",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/8/8039a71922c4399bd179b4a6e4d4b16700cd1e81.doc"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "die Naturkatastrophen",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/3/395a6f0305bc83a2b151e91aae50121abbeeafd4.doc"
                        },
                        {
                            "type": "image",
                            "src": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/3/3f78c6ee4148e637e83a48f0511c90b007bbc536.jpg",
                            "altText": "",
                            "alignment": "left",
                            "scale": 1,
                            "link": ""
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4879459"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "die Aufgaben - Tiere",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-16px\">Jetzt wirst du Aufgaben \u00fcber die Tiere machen. Lese gut was du genau machen musst. </span></p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Haustiere",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/a/a23a94344a28cb878a772982f2c0871b1753a2cb.doc"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Magst du Tiere?",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/1/12c858e22ee2162f3d7dae00bc1b6ecd43270b5e.doc"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Was Menschen und Tiere k\u00f6nnen",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/2/2c737a6f013f306383158d5940a8dce331cac206.doc"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Tiere auf dem Bauernhof",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/7/791a673b0c53deffb5f5d55cf0542ff3f0571d92.docx"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Was passiert auf dem Bauernhof",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/8/810f5af40ce9ed553a536011be4e156997db8ca2.docx"
                        },
                        {
                            "type": "image",
                            "src": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/7/7a7ae1895d9e09e0f3a6d15bb68f824400d1a629.jpg",
                            "altText": "",
                            "alignment": "left",
                            "scale": 1,
                            "link": ""
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4884874"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "das Lesedossier - Tiere",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-18px\" style=\"color:#008080;\">Lesedossier</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#696969;\">Du wirst ein Lesedossier \u00fcber einige Tiere vorbereiten.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#696969;\">1. Du liest f\u00fcnf Lexikonartikel von der Webseite Tierlexikon f\u00fcr Kinder</span><br/>\n<span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#696969;\">2. Du reichst die Lexikonartikel, wovon du Fragen beantwortet hast, via Cumlaude ein</span><br/>\n </p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#808080;\">Titel van het artikel:      </span></p>\n<p><br/>\n<span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#808080;\">Naam van het artikel:</span></p>\n<p><br/>\n<span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#808080;\">Waarom heb je dit artikel gekozen?</span></p>\n<p><br/>\n<span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#808080;\">Geef in minimaal 5 en in maximaal tien regels in het Nederlands een samenvatting van de tekst:</span></p>\n<p><br/>\n<span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#808080;\">Welke vijf woorden zijn volgens jou belangrijk in deze tekst? Schrijf ze op en zet de vertaling erachter:</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#808080;\">1.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#808080;\">2.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#808080;\">3.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#808080;\">4.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#808080;\">5.</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#808080;\">Vertel in \u00e9\u00e9n (fatsoenlijk) woord wat je van het artikel vond</span></p>\n<p><br/>\n<span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#696969;\">3. Du machst diese Aufgabe <strong>individuell</strong></span></p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><strong><span class=\"font-size-16px\">Die Webseite - Tierlexikon</span></strong></p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "https://www.kindernetz.de/oli/tierlexikon/-/id=10600/1o2wn12/index.html",
                            "title": "Tierlexikon",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#A9A9A9;\">Nachdem lesen machst du f\u00fcr <strong>ein Tier</strong> was du ausgew\u00e4hlt hast folgendes:</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\"><strong>1. Rate das Tier - Beispiel:</strong></span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#A9A9A9;\">Mein Tier geh\u00f6rt zu den S\u00e4ugetiere &amp; Nagetiere. Es gibt ungef\u00e4hr 14 verschiedene Arte. Mein Tier ist ungef\u00e4ht 40 bis 50 Zentimeter gro\u00df, dazu kommt der 20 Zentimer lange Schwanz. Mit den Vorderbeinen kann mein Tier Graben.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#A9A9A9;\">Die Farbe kann recht unterschiedlich sein, von grau \u00fcber hellbraun bis r\u00f6tlichbraun auf dem R\u00fccken, der Bauch ist meist gelblich. Mein Tier kann sehr gut sehen und h\u00f6ren.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#A9A9A9;\">Das Tier kommt nur von der Baumgrenze bis etwa 200 H\u00f6henmeter dar\u00fcber vor. Maximal leben sie in 3000 Metern H\u00f6he. Unter einer H\u00f6he von 800 Metern sind sie nie zu finden.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#A9A9A9;\">Mein Tier isst Pflanzen, Kr\u00e4uter und Gr\u00e4ser.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#A9A9A9;\">Mein Tier wohnt in Gruppen von 20 Tiere zusammen. Sie spielen gemeinsam und bleiben bei einander. Auch pflegen sie sich gegenseitig das Fell. Sie leben vor allem unter der Erde. Die Tiere warnen einander wenn da Gefahr droht, dann machen sie ein tolles Ger\u00e4usch: PFIFF.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#A9A9A9;\">Hauptfeind von meinem Tier ist der Steinadler. F\u00fcchse und Steinmarder k\u00f6nnen auch gef\u00e4hrlich sein.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#A9A9A9;\">Die Paarungszeit ist w\u00e4hrend zwei Wochen im April und Mai. Nur das rangh\u00f6chste Weibchen pflanzt sich fort. Nach etwa f\u00fcnf Wochen Tragzeit kommen zwei bis sechs Junge zur Welt.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-18px\" style=\"color:#A9A9A9;\"><strong>Welches Tier ist es jetzt?</strong></span></p>\n<p><span class=\"font-size-18px\"><strong>Mein Tier ist  ein Murmeltier!</strong></span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-18px\"><strong>2. Warum ein Murmeltier?</strong></span></p>\n<p><br/>\n<span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#A9A9A9;\">Wenn ich ein Tier w\u00e4re, w\u00e4re ich gerne ein Murmeltier.  Murmeltiere sehen super s\u00fc\u00df aus und sie verhalten sich so lustig und niedlich. Sie leben in den Bergen, wo ich mich auch gerne befinde. Auch leben sie in Gruppen, arbeiten zusammen, warnen einander und sie spielen viel in der Zwischenzeit. Das passt auch zu mir.</span></p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "image",
                            "src": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/9/904d13cb2ddd1f48caa2da0536e295f8ef5980ba.jpg",
                            "altText": "",
                            "alignment": "center",
                            "scale": 1,
                            "link": ""
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4884249"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Das Endprodukt Garten und Tiere",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-18px\">Du hast viele Aufgaben mit dem Thema Natur und Tiere gemacht. Jetzt bist du bereit um das Endprodukt zu machen. Du kannst dabei selbst entscheiden was du genau machst:</span></p>\n<p><span class=\"font-size-18px\">- dein Phantastier machen</span></p>\n<p><span class=\"font-size-18px\">- dein Lieblingsgarten machen</span></p>\n<p> </p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "image",
                            "src": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/6/646c88885b87f18583ba912beae21f4b723953d0.jpg",
                            "altText": "",
                            "alignment": "center",
                            "scale": 1,
                            "link": ""
                        },
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-18px\" style=\"color:#696969;\">Hierunten werden die zwei Optionen beschrieben:</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#696969;\">1. Du machst dein Phantasietier - so etwas \u00e4hnliches hast du auch bei Kunst gemacht. Wenn du dein<br/>\n    Phantasietier ausgedacht und gemacht hast, schreibst du einen Text (A4 - 12) \u00fcber das Tier.<br/>\n<br/>\n    - Titel: Wie hei\u00dft dein Tier? Erkl\u00e4re auch warum dein Tier so hei\u00dft.<br/>\n    - Aus welchen Tieren besteht dein Phantasiethier?<br/>\n    - Wo in der Welt lebt dein Tier und warum lebt es genau dort?<br/>\n    - Was isst das Tier gerne und warum?<br/>\n    - Ist es ein Jagdtier oder Heimtier?<br/>\n    - Lebt es im Wasser, in der Luft oder auf dem Land? Oder kann es \u00fcberall \u00fcberleben?<br/>\n    - Ist es ein S\u00e4ugetier, ein Reptile oder eine Insekte?<br/>\n    - Welche Funktion hat dein Tier in der Welt?</span></p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p> </p>\n<p><span style=\"color:#696969;\"><span class=\"font-size-16px\">2. Du machst deinen eigenen Garten mit B\u00e4umen, Blumen und Pflanzen. Wenn du deinen Garten</span><br/>\n<span class=\"font-size-16px\">    ausgedacht hast, schreibst du einen Text \u00fcber den Garten. (A4 - 1)</span></span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#696969;\">    - Wie hei\u00dft der Garten und warum hast du genau diesen Namen ausgew\u00e4hlt?<br/>\n    - Welche B\u00e4ume, Pflanzen und Blumen stehen in dem Garten?<br/>\n    - In welchem Land gibt es den Garten und warum genau da?<br/>\n    - Welche Tiere leben in dem Garten? Warum leben diese Tiere hier?<br/>\n    - Alles was du noch mehr \u00fcber den Garten erz\u00e4hlen willst.</span></p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-16px\">Aufgabe dazu:</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#808080;\">Du wirst dein Tier oder deinen Garten im Unterricht pr\u00e4sentieren.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#808080;\">Deine Pr\u00e4sentation dauert ungef\u00e4hr 5 Minuten.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\" style=\"color:#808080;\">Du kannst selbst entscheiden wie du es genau machen willst - Prezi - Powerpoint - Maquette - Video - alles ist in Ordnung.</span></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "5294692"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Beurteilungsformular - Phantasietier / Garten",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Beurteilungsformular Tiere und Garten ",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/2/293f953011626e5ea5c79010934506bb92d760e6.docx"
                        },
                        {
                            "type": "image",
                            "src": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/9/93dcd506f2d11e58aee160f4738e7e8177106ebf.jpg",
                            "altText": "",
                            "alignment": "center",
                            "scale": 1,
                            "link": ""
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "5176365"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "die W\u00f6rterliste Natur & Tiere",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "file",
                    "title": "die W\u00f6rterliste - Natur und Tiere",
                    "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/e/eb45dd32d6f46f554849f1543c6a0ebd2502d7d2.docx"
                }
            ],
            "sections": []
        },
        {
            "reference": {
                "value": "4482123"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Urlaub ",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p><span class=\"font-size-16px\">Wohin geht denn die Reise? Du hast bald wieder Urlaub! Eine tolle, sch\u00f6ne und lustige Zeit!</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">Wohin m\u00f6chtest du fahren und vor allem auch mit wem? Was ist dein Lieblingsland? Welche Ferien gibt es eigentlich hier in Holland?</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">Was wei\u00dft du eigentlich schon von Deutschland und \u00d6sterreich? Wie sehen diese L\u00e4nder eigentlich aus? Diese Fragen werden wir nach diesem Thema \u00fcber Urlaub beantworten k\u00f6nnen.</span></p>\n"
                },
                {
                    "type": "image",
                    "src": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/b/b22df283c36e8167495ed1ed29192e1a380cd327.jpg",
                    "altText": "",
                    "alignment": "center",
                    "scale": 0.75,
                    "link": ""
                }
            ],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "4482129"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Aufgaben - die Ferien",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-16px\">Bevor du dein Endprodukt: selbst deine Webseite erstellen - sollst du erst etwas mehr erfahren \u00fcber das Thema - die Ferien, darum sollst du erst diese Aufgaben machen m\u00fcssen:</span></p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Leseverstehen - Freizeit",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/b/ba0aa5a73ae5cc6932e995be32552f7a318feb14.docx"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "ein aufregender Sommer",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/2/25ee9b8c9e98e9f86def921b5529193fe98f1e92.doc"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Bildbeschreibungen",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/0/03ea670cda82ac5d5fa32e20f14b8acd1c43a176.doc"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Ferienpl\u00e4ne ",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/0/0e74cddde976d7f478d82d93956b38a91b137f07.docx"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Ferienpl\u00e4ne 2",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/1/15a9f891c990a34826afcf8595f9efbcf13e50fe.docx"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Offline im Urlaub - h\u00f6ren und schauen",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/a/af566e1746aecc530ae3dce8d392cb23e9086e77.docx"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Urlaubfotos",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/f/fa19f63c26f3f8bf762d014d1c37ec34105255b8.doc"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Urlaubspost",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/8/8ff48d62df9424324958e39e84c4195bd0cb320e.docx"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Partnerarbeit Ferien - Reisen ",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/2/2c283bb8515c3966400081b29211fb94533e3733.docx"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Schwarzwald Lesetext",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/4/4ab66a01c7979a169bc3923cba8d018dd44b39aa.docx"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "W\u00f6rterliste Urlaub",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/5/586ee5bf15ad41c3055a28f58cb3e2a9e91e8f85.docx"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "6025360"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Deine Geschichte \u00fcber die Ferien",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<h2><span class=\"font-size-16px\">Schreibe einen Text \u00fcber die Ferien, ein halbes A4 - 12:</span></h2>\n<p><span class=\"font-size-16px\">Vorschl\u00e4ge um im Text zu benutzen:</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- Was hast du w\u00e4hrend der Ferien gemacht?</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- Mit wem warst du zusammen?</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- Warst du in den Niederlanden, Europa oder irgendwo anders?</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- Wie war das Wetter und was hast du gegessen?</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">Du liest deinen Text so toll und sch\u00f6n wie m\u00f6glich vor.<br/>\nDu reichst deine Aufgabe - <strong>nur</strong> die Vorlesung - via Magister ein - daf\u00fcr bekommst du eine Note!</span></p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "image",
                            "src": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/8/8c3b1b3c444bf11ee6d96ba7aca335136f847dc3.jpg",
                            "altText": "",
                            "alignment": "center",
                            "scale": 0.75,
                            "link": ""
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "6025365"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Das Endprodukt von deiner Webseite",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<h2><span class=\"font-size-16px\">das Endprodukt - eine Webseite machen</span></h2>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">Schaue jetzt erst das Video:</span></p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "video",
                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=7_PgDafuWtY",
                            "align": "left",
                            "caption": "https://www.youtube.com/watch?v=7_PgDafuWtY",
                            "poster": "https://img.youtube.com/vi/7_PgDafuWtY/maxresdefault.jpg"
                        },
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-16px\">Wir machen ein Thema \u00fcber Urlaub - jetzt hast du ein Bundesland von Deutschland oder einen Bezirk von \u00d6sterreich bekommen. Du machst bei dieser Region zwei Sachen:</span></p>\n<ol>\n<li><span class=\"font-size-16px\">Du machst einen Pitch \u00fcber das Bundesland/der Bezirk: du redest anderthalb Minuten auf Deutsch und du redest \u00fcber die wichtige Sachen von diesem Bundesland/Bezirk. Zum Beispiel wo das Bundesland/der Bezirk liegt und die Fakte, \u00fcber das Tourismus, die Landwirtschaft usw.</span></li>\n<li><span class=\"font-size-16px\">Du machst eine Webseite \u00fcber das Bundesland/der Bezirk und schreibst auf jeden Fall \u00fcber diese Sachen und du sorgst daf\u00fcr das unser Sparkasse-Schwein eine gro\u00dfe Rolle auf deiner Webseite spielt:</span></li>\n</ol>\n<ul>\n<li><span class=\"font-size-16px\">Welche Aktivit\u00e4ten k\u00f6nnt ihr in diesem Land/der Region machen?</span></li>\n<li><span class=\"font-size-16px\">Nenne auf jeden Fall zwei \u00dcbernachtungsm\u00f6glichkeiten</span></li>\n<li><span class=\"font-size-16px\">Welche Traditionen gibt es in diesem Land/dieser Region?</span></li>\n<li><span class=\"font-size-16px\">Gebe Informationen \u00fcber die Sehensw\u00fcrdigkeiten</span></li>\n<li><span class=\"font-size-16px\">Erz\u00e4hle \u00fcber die Gastronomie</span></li>\n<li><span class=\"font-size-16px\">Was kannst du in der Natur machen? / Wie sieht die Natur aus?</span></li>\n<li><span class=\"font-size-16px\">Wo kannst du ausgehen?</span></li>\n<li><span class=\"font-size-16px\">Alles was du selbst noch schreiben willst</span></li>\n</ul>\n<p><span class=\"font-size-16px\">Mache also eine Webseite worin du dein Bundesland / dein Bezirk zeigst. Du wirst die Webseite pr\u00e4sentieren &amp; einreichen f\u00fcr die Schreibfertigkeit. Du kannst selbst entscheiden wie du alles genau machen willst.</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">Du kannst um eine Webseite zu machen, die Webseite www.wix.com benutzen. Du kannst dich einfach anmelden. Die Webseite ist auf Niederl\u00e4ndisch und kostenlos zu benutzen.</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">Viel Spa\u00df und viel Erfolg!</span></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4482126"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Beispiel von einer Webseite ",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-16px\">Klicke bitte auf dem Link von der Webseite: </span></p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "https://jcmhagemans.wixsite.com/tirol",
                            "title": "Beispiel - Urlaubwebseite",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "image",
                            "src": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/e/e9a84d4ffb9843b69321168a0e18c096a0cce47e.jpg",
                            "altText": "",
                            "alignment": "center",
                            "scale": 1,
                            "link": ""
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "6028554"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Bilder von dem Sparkasse-Schwein",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "image",
                            "src": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/0/0d6b82083093aed29abc06b264487f9c729da63f.jpg",
                            "altText": "",
                            "alignment": "left",
                            "scale": 0.5,
                            "link": ""
                        },
                        {
                            "type": "image",
                            "src": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/4/4779091d64d0ade729ca1302788ac91a206435a6.jpg",
                            "altText": "",
                            "alignment": "right",
                            "scale": 0.5,
                            "link": ""
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4482141"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Beurteilungsrubric Webseite und Pr\u00e4sention ",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Beurteilungsformular Urlaub ",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/9/9a26bf1aa56861246857c94b6ea33bf98df84e10.odt"
                        },
                        {
                            "type": "image",
                            "src": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/3/3d2f4c27a94bcc90e2c9b1e2072d624565568efc.jpg",
                            "altText": "",
                            "alignment": "center",
                            "scale": 0.75,
                            "link": ""
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4482143"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Spannende Tour im Schwarzwald",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "https://drive.google.com/file/d/0B0V_xdRUqlQ0dXZIZVZsZThmMGc/view?usp=sharing",
                            "title": "Link zu dem Buch Spannende Tour im Schwarzwald",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-16px\">Ihr lest das Buch \"Spannende Tour im Schwarzwald\".</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">W\u00e4hle einen Auftrag aus und gebe es ab. Du darfst alle Aufgaben auf Niederl\u00e4ndisch machen. Es geht ja um Leseverst\u00e4ndnis!</span></p>\n<p> </p>\n<ul>\n<li>\n<p><span class=\"font-size-16px\">\u200bMache einen Comicstrip von dem Buch (Mindestens 15 Zeichnungen und mit einem bisschen Text)</span></p>\n</li>\n<li>\n<p><span class=\"font-size-16px\">Schreibe eine Seite aus dem Tagebuch von einer Person aus dem Buch (+- 500 W\u00f6rter)</span></p>\n</li>\n<li>\n<p><span class=\"font-size-16px\">Mache ein Poster, in dem die Geschichte und die Personen deutlich werden.</span></p>\n</li>\n<li>\n<p><span class=\"font-size-16px\">Bedenke einen Auftrag, mit dem du das Buch verarbeitest und schlage es deinem Dozent vor.</span></p>\n</li>\n</ul>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "4482146"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "das Ruhrgebiet",
                "level": 1
            },
            "items": [],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "4482147"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Einf\u00fchrung ins Ruhrgebiet",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Jetzt machen wir ein Thema \u00fcber das Ruhrgebiet!</p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "https://drive.google.com/drive/folders/0B0V_xdRUqlQ0dThEVmd0WEFmbkk?usp=sharing",
                            "title": "Tekst en Audiobestanden Schneek\u00f6nige",
                            "description": "Hier vind je de tekst en de audiobestanden bij \"Schneek\u00f6nige\"",
                            "comment": ""
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "4482150"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Sprachdorf Deutsch",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "file",
                    "title": "Vorbereitung Sprachstadt",
                    "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/b/bb96024e7aa1c8b5f0895775542efdd085b70cd7.docx"
                },
                {
                    "type": "file",
                    "title": "L\u00f6sungen Dokument Sprachstadt",
                    "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/8/8f4e335ccd84952cb79a72bda520065a9f3ac005.docx"
                },
                {
                    "type": "file",
                    "title": "Beoordelingsmodel taaldorp",
                    "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/2/264447751ce29c68e638442388db3988e3f4d313.odt"
                },
                {
                    "type": "link",
                    "link": "https://docs.google.com/a/denieuwsteschool.nl/spreadsheets/d/1VC_B2QaYaOjNt3cxHXOI8EGXmtTclyHtlsVMrV5zNFs/edit?usp=sharing",
                    "title": "Woordenlijst voorbereiding Taaldorp",
                    "description": "",
                    "comment": ""
                },
                {
                    "type": "link",
                    "link": "https://docs.google.com/document/d/1jWgZBsbrjaS078vNYwPRpgQTc4BpHbApJsLfjujD_1U/edit",
                    "title": "die Situationen bei dem Sprachdorf",
                    "description": "",
                    "comment": ""
                }
            ],
            "sections": []
        },
        {
            "reference": {
                "value": "4482156"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Extra Dokumente / Grammatik",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "video",
                    "url": "https://www.youtube.com/watch?v=ZleywU8QMpo",
                    "align": "left",
                    "caption": "Die Valentinsgeschichte bei den Schl\u00fcmpfen",
                    "poster": "https://img.youtube.com/vi/ZleywU8QMpo/maxresdefault.jpg"
                },
                {
                    "type": "file",
                    "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/6/6f43ec8259e69b80c9e0ee721e262210da74d654.docx",
                    "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/6/6f43ec8259e69b80c9e0ee721e262210da74d654.docx"
                },
                {
                    "type": "file",
                    "title": "Schnellkurs Deutsch",
                    "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/1/1f3a43b7ad35daa765e94fd736b6a3b08c70561a.docx"
                },
                {
                    "type": "file",
                    "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/a/a0bab2d30e5d61caff0b95bb00afe5448800783e.docx",
                    "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/a/a0bab2d30e5d61caff0b95bb00afe5448800783e.docx"
                },
                {
                    "type": "link",
                    "link": "https://www.duits.de/grammatica/sgwwstui.php",
                    "title": "Sterke werkwoorden tt & vt",
                    "description": "",
                    "comment": ""
                },
                {
                    "type": "link",
                    "link": "https://www.duits.de/grammatica/sgwwstls.php",
                    "title": "Lijst met de sterke werkwoorden",
                    "description": "",
                    "comment": ""
                },
                {
                    "type": "link",
                    "link": "https://duitsleren.org/oefeningen/naamvallen/accusatief/",
                    "title": "Oefenen met de 4e naamval / Akkusativ",
                    "description": "",
                    "comment": ""
                }
            ],
            "sections": []
        },
        {
            "reference": {
                "value": "4482164"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Gruppenwortschatz ",
                "level": 1
            },
            "items": [],
            "sections": []
        }
    ],
    "theme": {
        "banner": {
            "columns": [],
            "backgroundImageUrl": null,
            "dimension": null,
            "suppressTitle": null
        },
        "color": "#20778a"
    },
    "tableOfContents": {
        "title": "Inhoudsopgave",
        "headings": [
            {
                "title": "Berlin",
                "reference": {
                    "value": "4482079"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "Die \u00dcbungen von Berlin ",
                        "reference": {
                            "value": "4482081"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Verschollen in Berlin - das Buch",
                        "reference": {
                            "value": "4482083"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Der Film - Groupies bleiben nicht zum Fr\u00fchst\u00fcck",
                        "reference": {
                            "value": "4482089"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Das Endprodukt Berlin",
                        "reference": {
                            "value": "4482093"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Bewertungsformular Schreibfertigkeit - Berlin St\u00e4dtetour",
                        "reference": {
                            "value": "4482095"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "Alpen",
                "reference": {
                    "value": "4482097"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "Dialekt",
                        "reference": {
                            "value": "4482098"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "\u00d6sterreich",
                        "reference": {
                            "value": "4482103"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "die Schweiz",
                        "reference": {
                            "value": "4482117"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Abenteuer im Schnee - Alternatives Ende",
                        "reference": {
                            "value": "4482121"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "das Endprodukt - ein Brettspiel machen",
                        "reference": {
                            "value": "4879229"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Beurteilungsformular - das Brettspiel ",
                        "reference": {
                            "value": "4905539"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "W\u00f6rterliste \u00fcber die Alpen",
                        "reference": {
                            "value": "4965995"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "die Natur und die Tiere",
                "reference": {
                    "value": "4879431"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "die Aufgaben - Natur",
                        "reference": {
                            "value": "4879454"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "die Aufgaben - Tiere",
                        "reference": {
                            "value": "4879459"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "das Lesedossier - Tiere",
                        "reference": {
                            "value": "4884874"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Das Endprodukt Garten und Tiere",
                        "reference": {
                            "value": "4884249"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Beurteilungsformular - Phantasietier / Garten",
                        "reference": {
                            "value": "5294692"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "die W\u00f6rterliste Natur & Tiere",
                "reference": {
                    "value": "5176365"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "Urlaub ",
                "reference": {
                    "value": "4482123"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "Aufgaben - die Ferien",
                        "reference": {
                            "value": "4482129"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Deine Geschichte \u00fcber die Ferien",
                        "reference": {
                            "value": "6025360"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Das Endprodukt von deiner Webseite",
                        "reference": {
                            "value": "6025365"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Beispiel von einer Webseite ",
                        "reference": {
                            "value": "4482126"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Bilder von dem Sparkasse-Schwein",
                        "reference": {
                            "value": "6028554"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Beurteilungsrubric Webseite und Pr\u00e4sention ",
                        "reference": {
                            "value": "4482141"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Spannende Tour im Schwarzwald",
                        "reference": {
                            "value": "4482143"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "das Ruhrgebiet",
                "reference": {
                    "value": "4482146"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "Einf\u00fchrung ins Ruhrgebiet",
                        "reference": {
                            "value": "4482147"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "Sprachdorf Deutsch",
                "reference": {
                    "value": "4482150"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "Extra Dokumente / Grammatik",
                "reference": {
                    "value": "4482156"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "Gruppenwortschatz ",
                "reference": {
                    "value": "4482164"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "Over dit lesmateriaal",
                "reference": {
                    "value": "colophon"
                },
                "sections": []
            }
        ]
    },
    "colophon": {
        "title": "Over dit lesmateriaal",
        "description": null,
        "imageSrc": null,
        "sources": [
            {
                "type": "link",
                "title": "Verschollen in Berlin ",
                "origin": "Verschollen in Berlin ",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://drive.google.com/open?id=0B0V_xdRUqlQ0bEN3bHlYMnZ4ejg",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "video",
                "title": "Ein Videobeispiel von einer Schule ",
                "origin": "Ein Videobeispiel von einer Schule ",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www.youtube.com/watch?v=YbgOOyaQRKA",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "video",
                "title": "",
                "origin": "https://www.youtube.com/watch?v=VvkQF6ggZtc",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www.youtube.com/watch?v=VvkQF6ggZtc",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Dialekte im Alpenraum",
                "origin": "Dialekte im Alpenraum",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.argealp.org/atlas/",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "video",
                "title": "",
                "origin": "https://www.youtube.com/watch?v=j2JhxHRrQwQ&list=PLmzPAQSaFkc1E6qInrcng5BdvdJcVfamh",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www.youtube.com/watch?v=j2JhxHRrQwQ&list=PLmzPAQSaFkc1E6qInrcng5BdvdJcVfamh",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "video",
                "title": "",
                "origin": "https://www.youtube.com/watch?v=Unl574BJl1g",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www.youtube.com/watch?v=Unl574BJl1g",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "video",
                "title": "",
                "origin": "https://www.youtube.com/watch?v=sm4bxms-LlA",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www.youtube.com/watch?v=sm4bxms-LlA",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "video",
                "title": "",
                "origin": "https://www.youtube.com/watch?v=LdLpXoxSJAA ",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www.youtube.com/watch?v=LdLpXoxSJAA ",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "video",
                "title": "Der Berg ruft ",
                "origin": "Der Berg ruft ",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://neuneinhalb.wdr.de/sendungen/2016/10/2016_10_08.php5 ",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "video",
                "title": "Anneliese",
                "origin": "Anneliese",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www.youtube.com/watch?v=Cup-JGxITbk",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Die Schweiz Homepage",
                "origin": "Die Schweiz Homepage",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.myswitzerland.com/de/brauchtum-tradition.html",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Tierlexikon",
                "origin": "Tierlexikon",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www.kindernetz.de/oli/tierlexikon/-/id=10600/1o2wn12/index.html",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "video",
                "title": "",
                "origin": "https://www.youtube.com/watch?v=7_PgDafuWtY",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www.youtube.com/watch?v=7_PgDafuWtY",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Beispiel - Urlaubwebseite",
                "origin": "Beispiel - Urlaubwebseite",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://jcmhagemans.wixsite.com/tirol",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Link zu dem Buch Spannende Tour im Schwarzwald",
                "origin": "Link zu dem Buch Spannende Tour im Schwarzwald",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://drive.google.com/file/d/0B0V_xdRUqlQ0dXZIZVZsZThmMGc/view?usp=sharing",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Tekst en Audiobestanden Schneek\u00f6nige",
                "origin": "Tekst en Audiobestanden Schneek\u00f6nige",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://drive.google.com/drive/folders/0B0V_xdRUqlQ0dThEVmd0WEFmbkk?usp=sharing",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Woordenlijst voorbereiding Taaldorp",
                "origin": "Woordenlijst voorbereiding Taaldorp",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://docs.google.com/a/denieuwsteschool.nl/spreadsheets/d/1VC_B2QaYaOjNt3cxHXOI8EGXmtTclyHtlsVMrV5zNFs/edit?usp=sharing",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "die Situationen bei dem Sprachdorf",
                "origin": "die Situationen bei dem Sprachdorf",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://docs.google.com/document/d/1jWgZBsbrjaS078vNYwPRpgQTc4BpHbApJsLfjujD_1U/edit",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "video",
                "title": "Die Valentinsgeschichte bei den Schl\u00fcmpfen",
                "origin": "Die Valentinsgeschichte bei den Schl\u00fcmpfen",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www.youtube.com/watch?v=ZleywU8QMpo ",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Sterke werkwoorden tt & vt",
                "origin": "Sterke werkwoorden tt & vt",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www.duits.de/grammatica/sgwwstui.php",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Lijst met de sterke werkwoorden",
                "origin": "Lijst met de sterke werkwoorden",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www.duits.de/grammatica/sgwwstls.php",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Oefenen met de 4e naamval / Akkusativ",
                "origin": "Oefenen met de 4e naamval / Akkusativ",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://duitsleren.org/oefeningen/naamvallen/accusatief/",
                "visible": true
            }
        ],
        "metadata": [
            {
                "key": "intendedEndUserRole",
                "label": "Eindgebruiker",
                "terms": [
                    "leerling/student"
                ]
            }
        ],
        "usedLearningResources": [
            {
                "author": null,
                "title": "Deutsch 3havo/vwo",
                "url": "https://maken.wikiwijs.nl/85852/",
                "datePublished": "2019-08-19T14:34:48+02:00"
            }
        ]
    }
}