{
    "documentAuthors": [
        "Leontien Puijk",
        "maud prakken",
        "Dragan Micevic"
    ],
    "uuid": null,
    "authors": [
        {
            "fullName": "Leontien Puijk",
            "referenceName": null,
            "reference": {
                "value": "57762"
            },
            "firstName": "Leontien",
            "infix": null,
            "lastName": "Puijk",
            "emailAddress": "l.puijk@sophianum.nl",
            "type": "author"
        },
        {
            "fullName": "maud prakken",
            "referenceName": null,
            "reference": {
                "value": "83081"
            },
            "firstName": "maud",
            "infix": null,
            "lastName": "prakken",
            "emailAddress": "m.prakken@lvo-heuvelland.nl",
            "type": "author"
        },
        {
            "fullName": "Dragan Micevic",
            "referenceName": null,
            "reference": {
                "value": "109390"
            },
            "firstName": "Dragan",
            "infix": null,
            "lastName": "Micevic",
            "emailAddress": "d.micevic@stichtinglvo.nl",
            "type": "author"
        }
    ],
    "documentDate": "2021-09-30T09:46:59Z",
    "bulkId": "bulk-17041658-refresh_all",
    "identifier": 133181,
    "title": "Frans 4 havo 2019-2020 Sophianum",
    "description": "Leerlingen werken aan de diverse vaardigheden die nodig zijn om hen van A2 niveau naar B1 niveau te brengen",
    "lastModifiedDate": "2021-09-30T09:46:59+02:00",
    "dateCreated": "2018-10-19T11:14:35+02:00",
    "published": true,
    "publisher": null,
    "team": {
        "reference": {
            "value": "1515"
        },
        "name": "sectie havo 4 Frans",
        "members": [
            {
                "fullName": null,
                "referenceName": "Puijk, Leontien",
                "reference": {
                    "value": "57762"
                },
                "firstName": "Leontien",
                "infix": null,
                "lastName": "Puijk",
                "emailAddress": "l.puijk@sophianum.nl",
                "type": "author"
            },
            {
                "fullName": null,
                "referenceName": "Micevic, Dragan",
                "reference": {
                    "value": "109390"
                },
                "firstName": "Dragan",
                "infix": null,
                "lastName": "Micevic",
                "emailAddress": "d.micevic@stichtinglvo.nl",
                "type": "author"
            }
        ],
        "emailAddress": "",
        "description": null
    },
    "metadata": {
        "license": {
            "identifier": "cc-by-40",
            "name": "CC Naamsvermelding 4.0 Internationale licentie",
            "description": "De Internationale Creative Commons 4.0 licentie waarbij de gebruiker het werk mag kopi\u00ebren, verspreiden en doorgeven en afgeleide werken mag maken onder de voorwaarde: Naamsvermelding, zie http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/.",
            "link": "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"
        },
        "webAddress": "https://maken.wikiwijs.nl/133181/"
    },
    "sections": [
        {
            "reference": {
                "value": "4737838"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Periode 1: Fini, les vacances!",
                "level": 1
            },
            "items": [],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "4737839"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Programme",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/3/3863d9752539addfb075db7245037e34fdd48b76.doc",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/3/3863d9752539addfb075db7245037e34fdd48b76.doc"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4737841"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Compr\u00e9hension \u00e9crite",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-16px\">Votre prof vous dira quels textes vous pouvez lire.</span></p>\n<p><span class=\"underline font-size-16px\">Exercice pour chaque texte choisi:</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- resumez chaque alinea</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- faites une liste de vocabulaire que vous n'avez pas compris</span></p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "https://www2.cito.nl/vo/ex2018/GT-0053-a-18-1-b.pdf",
                            "title": "examen niveau final VMBO TL",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4737844"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Compr\u00e9hension orale",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-16px\">A. Ecoutez la chanson de Louane, faites une liste de vocabulaire. On parlera en classe de ces paroles.</span></p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "video",
                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=yo-CCYzm_SQ",
                            "align": "left",
                            "caption": "Louane- Si t' \u00e9tais l\u00e0",
                            "poster": "https://img.youtube.com/vi/yo-CCYzm_SQ/maxresdefault.jpg"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Paroles Louane Si t'\u00e9tais l\u00e0",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/d/d99d6a040b112e389eee1876485202cac4d53d6a.docx"
                        },
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-16px\">B. Ecoutez le reportage et faites les exercices en ligne. Consultez la transcription et traduisez les mots marqu\u00e9s en jaune.</span></p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://apprendre.tv5monde.com/fr/apprendre-francais/recette-de-lananas-au-curcuma-et-coco",
                            "title": "Une recette",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4737850"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Grammaire",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-16px\">A. Il est important de connaitre:</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- les verbes r\u00e9guliers finissant en -er (p.e. donner), en -ir (p.e. finir) et en -re (p.e. vendre)</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- les conjugaisons de ces verbes au pr\u00e9sent-imparfait-pass\u00e9 compos\u00e9-futur, futur du pass\u00e9 (ou conditionnel), imp\u00e9ratif</span></p>\n<p><em><span class=\"font-size-16px\">Grammaire essentielle:</span></em></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">Chapitres 29</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">Chapitre 33 et 34</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">Chapitre 36 (sans exercices)</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">B. Il est important de:</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- connaitre les verbes irr\u00e9guliers <strong>avoir-\u00eatre-faire-aller</strong></span> <span class=\"font-size-16px\">au pr\u00e9sent-imparfait-pass\u00e9 compos\u00e9-futur futur du pass\u00e9 (ou conditionnel), imp\u00e9ratif</span></p>\n<p><em><span class=\"font-size-16px\">Grammaire essentielle:</span></em></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">Chapitre 38 en p. 92-100 (il faut savoir interpr\u00e9ter 'la liste des verbes irr\u00e9guliers' )</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">C. Il est important de:</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">-savoir conjuguer les verbes \u00e0 l' imp\u00e9ratif (= gebiedende wijs)</span></p>\n<p><em><span class=\"font-size-16px\">Grammaire essentielle:</span></em></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">p. 93 en p. 92-100 (il faut savoir trouver les conjugaisons de l' imp\u00e9ratif des verbes r\u00e9guliers et irr\u00e9guliers)</span></p>\n<p> </p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4737852"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Production \u00e9crite",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Pr\u00e9sente-toi au professeur!",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/4/4d25794fafe9414dc657bd3b8a7432fae9119bd7.docx"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4737854"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Production orale",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "image",
                            "src": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/2/25e477988b267ca9afbb12a297551ea53e62f807.jpg",
                            "altText": "",
                            "alignment": "center",
                            "scale": 0.3,
                            "link": ""
                        },
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-16px\">Donnez des instructions!</span></p>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-16px\">Vous avez vu et entendu la recette du chef, maintenant vous allez donner des instructions vous-m\u00eames (une recette est un exemple)</span></p>\n<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-16px\">Instructions:</span></p>\n<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-16px\">- choisissez un th\u00e8me, pas TROP simple (p.e. comment expliquer \u00e0 tes grands-parents l'usage d'Internet?)</span></p>\n<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-16px\">-parlez des \u00e9l\u00e9ments dont on a besoin</span></p>\n<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-16px\">- pas \u00e0 pas vous montrez et expliquez ce qu' il faut faire</span></p>\n<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-16px\">- servez-vous r\u00e9gulierement de l' imp\u00e9ratif</span></p>\n<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-16px\">- dur\u00e9e: 2-3 minutes</span></p>\n<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-16px\">- en mode de <strong>vlog</strong></span></p>\n<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-16px\">\u00e9valuation: note (3x)</span></p>\n<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-16px\">test individuel mais les duos sont permis \u00e0 condition qu'on explique deux choses! (minimum: 4 minutes)</span></p>\n<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-16px\">date limite: </span></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4737857"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Portfolio",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "PORTFOLIO en g\u00e9n\u00e9ral",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/c/ccf98e35d7c58964338721f8ca6fb36a2930610f.docx"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4737859"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Vocabulaire",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-16px\">A. Maak ZELF in je schrift woordenlijsten van de woorden uit de teksten bij compr\u00e9hension \u00e9crite \u00e9n compr\u00e9hension orale(je krijgt ze niet kant-en-klaar voorgeschoteld!)</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">B. Uit het boek ' Examenidioom Frans' (F-N en N-F, je mag de Nederlandse <strong>zinnetjes</strong> overslaan)</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">hoofdstuk 3 Boire et manger</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">hoofdstuk 5 Quantit\u00e9, qualit\u00e9 et intensit\u00e9</span></p>\n<p> </p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "4737861"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Periode 2: A Paris",
                "level": 1
            },
            "items": [],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "4737862"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Programme",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "studiewijzer havo p\u00e9riode 2",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/0/001450af223ff87e95750571a78d3c496b95a6c9.doc"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4737864"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Compr\u00e9hension \u00e9crite",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Montmartre",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/4/4046a02bfa4f9810388826c71bd95e85a8c1c1a2.pdf"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "la caravane du Tour de France",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/5/59508fa3a1820571664247f5ae81bae14931a789.pdf"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "cirque du soleil",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/5/5044e850449dc36cb2a62d5c0c6f298f58f6ba2a.pdf"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "les sculptures de sable",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/4/441d88a9864c0d093e0570e5f683089ecf0d42b4.pdf"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "la star du zoo d'Amn\u00e9ville",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/3/318d7a31bc30386836d355e0373c4d010be7c2bc.pdf"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4737869"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Compr\u00e9hension orale",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://apprendre.tv5monde.com/fr/apprendre-francais/illustre-inconnue-0",
                            "title": "Illustre inconnue",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "video",
                            "url": "https://youtu.be/w0rElAf8Qf0",
                            "align": "center",
                            "caption": "Paris s'\u00e9veille",
                            "poster": "https://img.youtube.com/vi/w0rElAf8Qf0/maxresdefault.jpg"
                        },
                        {
                            "type": "video",
                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=vlPZLE2g0Kc",
                            "align": "center",
                            "caption": "La Seine",
                            "poster": "https://img.youtube.com/vi/vlPZLE2g0Kc/maxresdefault.jpg"
                        },
                        {
                            "type": "video",
                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=tmiI98EG1Fo",
                            "align": "center",
                            "caption": "Paris sera toujours Paris",
                            "poster": "https://img.youtube.com/vi/tmiI98EG1Fo/maxresdefault.jpg"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4737874"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Grammaire",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-16px\">A. Il est important de connaitre:</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- les verbes r\u00e9guliers finissant en -er (p.e. donner), en -ir (p.e. finir) et en -re (p.e. vendre)</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- les conjugaisons de ces verbes au pr\u00e9sent-imparfait-pass\u00e9 compos\u00e9-futur et futur du pass\u00e9 (ou conditionnel)</span></p>\n<p><em><span class=\"font-size-16px\">Grammaire essentielle:</span></em></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">Chapitres 29</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">Chapitre 33 et 34</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">Chapitre 36 (sans exercices)</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">B. Il est important de:</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">- connaitre les verbes irr\u00e9guliers <strong>avoir-\u00eatre-faire-aller</strong>- <strong>pouvoir-vouloir-venir-mettre-prendre</strong></span> <span class=\"font-size-16px\">au pr\u00e9sent-imparfait-pass\u00e9 compos\u00e9-futur -futur du pass\u00e9 (ou conditionnel)-imp\u00e9ratif</span></p>\n<p><em><span class=\"font-size-16px\">Grammaire essentielle:</span></em></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">Chapitre 38 en p. 92-100 (il faut savoir interpr\u00e9ter 'la liste des verbes irr\u00e9guliers' )</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">C. Il est important de:</span></p>\n<p>- savoir poser des questions</p>\n<p>- conna\u00eetre la diff\u00e9rence entre l'imparfait et le pass\u00e9 compos\u00e9</p>\n<p>- utiliser les mots possessifs</p>\n<p><em>Grammaire essentielle et exercices:</em></p>\n<p><em>chapitre 17 en chapitre 23: pronom interrogatifs (vragend voornaamwoord) et l'ordre des mots.</em></p>\n<p><em>chapitre 46: comment se servir des modes des verbes? (m.u.v. pass\u00e9 simple en exercice B)</em></p>\n<p><em>chapitre 14: pronoms possessifs (bezittelijk voornaamwoord)</em></p>\n<p> </p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4737876"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Litt\u00e9rature",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "image",
                            "src": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/e/e1672f77b298bc944cf6ac74fe40f998aace8aea.png",
                            "altText": "Oscar et la dame rose",
                            "alignment": "left",
                            "scale": 0.3,
                            "link": "https://www.google.com/search?q=oscar+et+la+dame+rose&rls=com.microsoft:nl-NL:IE-SearchBox&source=lnms&tbm=isch&sa=X&ved=0ahUKEwiN4-rCsJ_eAhWHblAKHdUdB9UQ_AUIDigB&biw=2743&bih=1330&dpr=0.7#imgrc=UtJcF8RA9ak-LM:&spf=1540394458214"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4737878"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Production \u00e9crite",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Vous \u00eates en vacances \u00e0 Paris en vous voyez tant de beaux monuments int\u00e9ressants. D\u00e9crivez dans un mail \u00e0 vos parens trois monuments que vous avez vues et expliquez pourquoi ces monuments vous ont impressionn\u00e9.</p>\n<p> </p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4737880"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Production orale",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://www.plandeparis.info/plans-paris/paris.html",
                            "title": "Plan de Paris",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "image",
                            "src": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/7/74b68fb2c07d98c871a2f4f328065c38340dd539.jpg",
                            "altText": "exemple 1 vocabulaire indiquer le chemin",
                            "alignment": "center",
                            "scale": 0.3,
                            "link": ""
                        },
                        {
                            "type": "image",
                            "src": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/f/ffd9b196085647aa8d446f2b80dfcc71d7bc28d5.jpg",
                            "altText": "exemple 2 vocabulaire indiquer le chemin",
                            "alignment": "center",
                            "scale": 0.3,
                            "link": ""
                        },
                        {
                            "type": "video",
                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=INoRYq_bbjw",
                            "align": "center",
                            "caption": "exemple (basal) demander et indiquer le chemin",
                            "poster": "https://img.youtube.com/vi/INoRYq_bbjw/maxresdefault.jpg"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "4737886"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Vocabulaire",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-16px\">A. Maak ZELF in je schrift woordenlijsten van de woorden uit de teksten bij compr\u00e9hension \u00e9crite &amp; compr\u00e9hension orale (je krijgt ze niet meer kant-en-klaar voorgeschoteld!)</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">B. vocabulaire F-N/N-F demander et indiquer le chemin production orale</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">C. Uit het boek ' Examenidioom Frans' (F-N en N-F):</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">hoofdstuk 7 Moyens de transport et transports en commun</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">hoofdstuk 15 Verbes fr\u00e9quents</span></p>\n<p><span class=\"font-size-16px\">hoofdstuk 20 Adverbes, conjonctions et pr\u00e9positions</span></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        }
    ],
    "theme": {
        "banner": {
            "columns": [],
            "backgroundImageUrl": null,
            "dimension": null,
            "suppressTitle": null
        },
        "color": "#333333"
    },
    "tableOfContents": {
        "title": "Inhoudsopgave",
        "headings": [
            {
                "title": "Periode 1: Fini, les vacances!",
                "reference": {
                    "value": "4737838"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "Programme",
                        "reference": {
                            "value": "4737839"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Compr\u00e9hension \u00e9crite",
                        "reference": {
                            "value": "4737841"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Compr\u00e9hension orale",
                        "reference": {
                            "value": "4737844"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Grammaire",
                        "reference": {
                            "value": "4737850"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Production \u00e9crite",
                        "reference": {
                            "value": "4737852"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Production orale",
                        "reference": {
                            "value": "4737854"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Portfolio",
                        "reference": {
                            "value": "4737857"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Vocabulaire",
                        "reference": {
                            "value": "4737859"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "Periode 2: A Paris",
                "reference": {
                    "value": "4737861"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "Programme",
                        "reference": {
                            "value": "4737862"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Compr\u00e9hension \u00e9crite",
                        "reference": {
                            "value": "4737864"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Compr\u00e9hension orale",
                        "reference": {
                            "value": "4737869"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Grammaire",
                        "reference": {
                            "value": "4737874"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Litt\u00e9rature",
                        "reference": {
                            "value": "4737876"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Production \u00e9crite",
                        "reference": {
                            "value": "4737878"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Production orale",
                        "reference": {
                            "value": "4737880"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Vocabulaire",
                        "reference": {
                            "value": "4737886"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "Over dit lesmateriaal",
                "reference": {
                    "value": "colophon"
                },
                "sections": []
            }
        ]
    },
    "colophon": {
        "title": "Over dit lesmateriaal",
        "description": null,
        "imageSrc": null,
        "sources": [
            {
                "type": "link",
                "title": "examen niveau final VMBO TL",
                "origin": "examen niveau final VMBO TL",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www2.cito.nl/vo/ex2018/GT-0053-a-18-1-b.pdf",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "video",
                "title": "Louane- Si t' \u00e9tais l\u00e0",
                "origin": "Louane- Si t' \u00e9tais l\u00e0",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www.youtube.com/watch?v=yo-CCYzm_SQ",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Une recette",
                "origin": "Une recette",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://apprendre.tv5monde.com/fr/apprendre-francais/recette-de-lananas-au-curcuma-et-coco",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Illustre inconnue",
                "origin": "Illustre inconnue",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://apprendre.tv5monde.com/fr/apprendre-francais/illustre-inconnue-0",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "video",
                "title": "Paris s'\u00e9veille",
                "origin": "Paris s'\u00e9veille",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://youtu.be/w0rElAf8Qf0",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "video",
                "title": "La Seine",
                "origin": "La Seine",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www.youtube.com/watch?v=vlPZLE2g0Kc",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "video",
                "title": "Paris sera toujours Paris",
                "origin": "Paris sera toujours Paris",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www.youtube.com/watch?v=tmiI98EG1Fo",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Plan de Paris",
                "origin": "Plan de Paris",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.plandeparis.info/plans-paris/paris.html",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "video",
                "title": "exemple (basal) demander et indiquer le chemin",
                "origin": "exemple (basal) demander et indiquer le chemin",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www.youtube.com/watch?v=INoRYq_bbjw",
                "visible": true
            }
        ],
        "metadata": [
            {
                "key": "intendedEndUserRole",
                "label": "Eindgebruiker",
                "terms": [
                    "leerling/student"
                ]
            },
            {
                "key": "learningTime",
                "label": "Studiebelasting",
                "terms": [
                    "4 uur en 0 minuten"
                ]
            }
        ],
        "usedLearningResources": [
            {
                "author": {
                    "fullName": null,
                    "referenceName": "Puijk, Leontien",
                    "reference": {
                        "value": "57762"
                    },
                    "firstName": "Leontien",
                    "infix": null,
                    "lastName": "Puijk",
                    "emailAddress": "l.puijk@sophianum.nl",
                    "type": "author"
                },
                "title": "Frans 4 vwo 2021-2022 Sophianum",
                "url": "https://maken.wikiwijs.nl/127396/",
                "datePublished": "2022-06-29T09:40:49+02:00"
            }
        ]
    }
}