{
    "documentAuthors": [
        "Julia Grabon"
    ],
    "uuid": null,
    "authors": [
        {
            "fullName": "Julia Grabon",
            "referenceName": null,
            "reference": {
                "value": "113279"
            },
            "firstName": "Julia",
            "infix": null,
            "lastName": "Grabon",
            "emailAddress": "jegrabo@st.noorderpoort.nl",
            "type": "author"
        }
    ],
    "documentDate": "2019-09-20T12:19:11Z",
    "bulkId": "bulk-17041658-refresh_all",
    "identifier": 150336,
    "title": "portfolio",
    "description": "",
    "lastModifiedDate": "2019-09-20T12:19:11+02:00",
    "dateCreated": "2019-09-20T11:38:22+02:00",
    "published": true,
    "publisher": null,
    "team": {
        "reference": {
            "value": "wikiwijs_maken_authors"
        },
        "name": "Wikiwijs Maken Auteurs",
        "members": [
            {
                "fullName": null,
                "referenceName": "Grabon, Julia",
                "reference": {
                    "value": "113279"
                },
                "firstName": "Julia",
                "infix": null,
                "lastName": "Grabon",
                "emailAddress": "jegrabo@st.noorderpoort.nl",
                "type": "author"
            }
        ],
        "emailAddress": null,
        "description": null
    },
    "metadata": {
        "license": {
            "identifier": "cc-by-40",
            "name": "CC Naamsvermelding 4.0 Internationale licentie",
            "description": "De Internationale Creative Commons 4.0 licentie waarbij de gebruiker het werk mag kopi\u00ebren, verspreiden en doorgeven en afgeleide werken mag maken onder de voorwaarde: Naamsvermelding, zie http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/.",
            "link": "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"
        },
        "webAddress": "https://maken.wikiwijs.nl/150336/"
    },
    "sections": [
        {
            "reference": {
                "value": "5516960"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "werkprocessen ",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<table border=\"1\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p>Werkproces</p>\n</td>\n<td>\n<p>leerdoelen</p>\n</td>\n<td>\n<p>Houding en vaardigheden</p>\n</td>\n<td>\n<p>Leervragen/portfolio</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"6\">\n<p>B1-K1-W1: Inventariseert de vraag naar sociaal werk</p>\n</td>\n<td rowspan=\"6\">\n<p>De sociaal werker verzamelt informatie over de cli\u00ebnt/doelgroep. Hij informeert zich over de achtergrond van de</p>\n<p>cli\u00ebnt/doelgroep, over de sociale context en neemt kennis van specifieke behoeften, kansen, risico's en belangen. Hij</p>\n<p>legt daartoe contact met de cli\u00ebnt/doelgroep en zoekt deze op in de sociale context om latente en/of door andere</p>\n<p>gesignaleerde vragen en behoeften te achterhalen. Hij signaleert sociale en maatschappelijke vraagstukken. Waar</p>\n<p>nodig zoekt hij samenwerking en overleg met andere beroepskrachten en partnerorganisaties om een volledig beeld</p>\n<p>te krijgen van de vraag naar en behoefte aan sociaal werk door betrokkene(n). Hij analyseert verkregen informatie</p>\n<p>en stelt samen met de cli\u00ebnt/doelgroep, de vraag van cli\u00ebnt/doelgroep vast.</p>\n</td>\n<td rowspan=\"6\">\n<p>is actief in het achterhalen van de vraag en de mogelijke vraag achter de vraag;</p>\n<p>- toont betrokkenheid bij de problemen/vragen van de cli\u00ebnt/doelgroep;</p>\n<p>- gaat integer om met vertrouwelijke informatie;</p>\n<p>- communiceert open, duidelijk en doelgericht;</p>\n<p>- gebruikt verschillende bronnen om de juiste en voldoende informatie te verkrijgen;</p>\n<p>- reageert snel en effectief op non-verbale en nieuwe signalen;</p>\n<p>- toont interculturele sensitiviteit;</p>\n<p>- snijdt ook moeilijk bespreekbare onderwerpen effectief aan.</p>\n<p>De onderliggende competenties zijn: Aandacht en begrip tonen, Ethisch en integer handelen, Onderzoeken, Op de</p>\n<p>behoeften en verwachtingen van de \"klant\" richten</p>\n</td>\n<td>\n<p>Hoe verzamel ik informatie?</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Hoe maak ik contact met de cli\u00ebnt?</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Hoe analyseer ik verkregen informatie?</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Wat is de sociale context van een cli\u00ebnt en wat kun je met deze informatie?</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Hoe leg ik contact met andere organisaties?</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Wat is ethisch en integer handelen en hoe zet ik dit in?</p>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n"
                },
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<table border=\"1\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p>werkproces</p>\n</td>\n<td>\n<p>leerdoelen</p>\n</td>\n<td>\n<p>Houding en vaardigheden</p>\n</td>\n<td>\n<p>Leervragen/portfolio</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\">\n<p>B1-K1-W2: Maakt een plan van aanpak</p>\n</td>\n<td rowspan=\"4\">\n<p>De sociaal werker analyseert de verzamelde gegevens. Op basis van de analyse zet hij de mogelijke aanpakken op</p>\n<p>een rij. Hij weegt samen met de cli\u00ebnt/doelgroep alternatieven tegen elkaar af en ondersteunt bij de keuze voor een</p>\n<p>of meerdere aanpakken. De sociaal werker formuleert samen met de cli\u00ebnt/doelgroep doelstellingen en acties en</p>\n<p>werkt deze uit in een plan van aanpak. Hij stemt hierin af met de cli\u00ebnt/doelgroep, collega's, andere</p>\n<p>beroepskrachten en betrokkenen. In het plan beschrijft de sociaal werker wie welke acties onderneemt, welke</p>\n<p>samenwerking met andere instanties/partners nodig is en welke resultaten nagestreefd worden.</p>\n</td>\n<td rowspan=\"4\">\n<p>- betrekt actief cli\u00ebnten en collega's bij het formuleren van doelen en acties;</p>\n<p>- stemt functioneel af met betrokkenen;</p>\n<p>- analyseert de verworven informatie systematisch;</p>\n<p>- trekt logische conclusies;</p>\n<p>- werkt doelstellingen en acties uit in een tijdsplanning en overzicht wat, wanneer door wie moet gebeuren;</p>\n<p>- stemt zijn handelen af op het aanbod van diensten van de organisatie.</p>\n</td>\n<td>\n<p>Wat is een plan van aanpak, waarvoor gebruik ik dit en hoe maak ik dat?</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Hoe werk ik samen met collega's en andere instanties?</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Hoe formuleer ik verschillende aanpakken en hoe help ik mijn cli\u00ebnt hier een keuze uit te maken?</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p> </p>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n"
                },
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<table border=\"1\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p>Werkproces</p>\n</td>\n<td>\n<p>Leerdoelen</p>\n</td>\n<td>\n<p>Houding en vaardigheden</p>\n</td>\n<td>\n<p>Leervragen/portfolio</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"4\">\n<p>B1-K1-W3: Versterkt de eigen kracht van de doelgroep</p>\n</td>\n<td rowspan=\"4\">\n<p>De sociaal werker brengt samen met de cli\u00ebnt/doelgroep kwaliteiten, talenten en kracht in beeld en faciliteert</p>\n<p>betrokkene(n) bij het vinden van eigen oplossingen en het voeren van de regie over zijn/hun leven. Hij ondersteunt</p>\n<p>betrokkene(n) om vaardigheden (verder) te ontwikkelen, keuzes te maken, steun in te schakelen vanuit de eigen</p>\n<p>omgeving en te vertrouwen op de eigen kracht en die van hun omgeving om (persoonlijke) doelen te realiseren. De</p>\n<p>sociaal werker blijft overzicht houden en blijft focussen op gestelde (maatschappelijke) doelen. In overleg met de</p>\n<p>cli\u00ebnt/doelgroep stuurt hij de aanpak eventueel bij.</p>\n</td>\n<td rowspan=\"4\">\n<p>- ondersteunt cli\u00ebnt/doelgroep daadkrachtig en enthousiast;</p>\n<p>- stemt zijn communicatie, gedrag en omgangsvormen af op de cli\u00ebnt/doelgroep;</p>\n<p>- houdt rekening met verschillen in achtergrond en cultuur;</p>\n<p>- brengt netwerken op methodische wijze in kaart;</p>\n<p>- maakt bij een taalprobleem gebruik van non-verbale communicatie en/of visuele communicatiemiddelen, passend</p>\n<p>bij de communicatiestijl van de gesprekspartner(s);</p>\n<p>- stelt open, reflecterende vragen;</p>\n<p>- checkt of de cli\u00ebnt/doelgroep hem begrepen heeft.</p>\n<p>De onderliggende competenties zijn: Begeleiden, Aandacht en begrip tonen</p>\n</td>\n<td>\n<p>Hoe breng ik talenten, kwaliteiten en kracht van de cli\u00ebnt in beeld?</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Wat is systemisch werken en hoe zet ik dit in? Wat zijn hiervan de voor- en nadelen?</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Hoe pas ik mijn communicatiestijl aan bij de cli\u00ebnt?</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td> </td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n"
                },
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<table border=\"1\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p>Werkproces</p>\n</td>\n<td>\n<p>Leerdoelen</p>\n</td>\n<td>\n<p>Houding en vaardigheden</p>\n</td>\n<td>\n<p>Leervragen/portfolio</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td rowspan=\"3\">\n<p>B1-K1-W4: Behartigt belangen</p>\n</td>\n<td rowspan=\"3\">\n<p>De sociaal werker ondersteunt de cli\u00ebnt/doelgroep bij belangenbehartiging. Hij informeert de betrokkene(n) over de</p>\n<p>stappen die gezet kunnen worden bij het opkomen voor de eigen belangen en stimuleert de cli\u00ebnt/doelgroep om</p>\n<p>deze stappen zelf te zetten. Hij doet handreikingen en/of geeft instructies. Hij ondersteunt de cli\u00ebnt/doelgroep bij</p>\n<p>het maken van afwegingen en helpt betrokkene(n) de gevolgen van keuzes te overzien. Hij neemt, in overleg met</p>\n<p>collega's, activiteiten geheel of gedeeltelijk over wanneer de cli\u00ebnt of de groep daartoe niet zelf in staat is. Hij volgt</p>\n<p>op de achtergrond of gewenste resultaten behaald worden.</p>\n</td>\n<td rowspan=\"3\">\n<p>- toont empathie voor de moeilijkheden van de cli\u00ebnt/doelgroep;</p>\n<p>- treedt doortastend op;</p>\n<p>- is vasthoudend in het bereiken van zijn doelen;</p>\n<p>- onderzoekt verschillende mogelijkheden/oplossingsstrategie\u00ebn ten behoeve van de cli\u00ebnt/doelgroep.</p>\n<p>De onderliggende competenties zijn: Aandacht en begrip tonen, Onderzoeken</p>\n</td>\n<td>\n<p>Wat is belangen behartigen?</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Hoe ondersteun ik een doelgroep bij het maken van een keuze en hiervan de gevolgen te overzien?</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p>Hoe zet ik de cli\u00ebnt in zijn eigen kracht?</p>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n"
                },
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<table border=\"1\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p>Werkproces</p>\n</td>\n<td>\n<p>Leerdoelen</p>\n</td>\n<td>\n<p>Houding en vaardigheden</p>\n</td>\n<td>\n<p>Leervragen/portfolio</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p>B1-K1-W5: Bevordert samenwerking en versterkt netwerken</p>\n</td>\n<td>\n<p>De sociaal werker informeert, stimuleert en activeert de cli\u00ebnt/doelgroep om samenwerking en verbinding te zoeken</p>\n<p>met mogelijke partners zoals andere medeburgers, mantelzorgers, sociale netwerken, vrijwilligersinitiatieven en</p>\n<p>wijkverbanden. Hij rust de cli\u00ebnt/doelgroep toe om zo zelfstandig mogelijk samenwerkingsrelaties aan te gaan en te</p>\n<p>benutten, door te informeren, te ondersteunen en te faciliteren. In voorkomende situaties verwijst hij de</p>\n<p>cli\u00ebnt/doelgroep door naar andere instanties. Hij bevordert afstemming binnen en tussen formele en informele</p>\n<p>ondersteuning.</p>\n</td>\n<td>\n<p>De sociaal werker:</p>\n<p>- is proactief in het benutten van kansen;</p>\n<p>- kiest een juiste balans tussen zelf doen, co\u00f6rdineren en uit handen geven;</p>\n<p>- toont belangstelling voor de opvattingen en standpunten van de individuen/groep(en);</p>\n<p>- streeft overeenstemming na door doelgericht toe te werken naar win-win situaties;</p>\n<p>- staat open voor andere benaderingen;</p>\n<p>- brengt informatie helder en begrijpelijk over.</p>\n<p>De onderliggende competenties zijn: Begeleiden, Aandacht en begrip tonen, Overtuigen en</p>\n<p>be\u00efnvloeden, Presenteren</p>\n</td>\n<td>\n<p>Hoe zorg je ervoor dat een groep zelfstandig kan functioneren?</p>\n<p>Wat is een netwerk en hoe zet je deze in?</p>\n<p>Hoe werk je doelgericht?</p>\n<p>Hoe presenteer ik /mijzelf?</p>\n<p>Wat is het verschil tussen formeel en informeel?</p>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n"
                },
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<table border=\"1\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p>Werkproces</p>\n</td>\n<td>\n<p>Leerdoelen</p>\n</td>\n<td>\n<p>Houding en vaardigheden</p>\n</td>\n<td>\n<p>Leervragen/portfolio</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p>B1-K1-W6: Voert beleidsondersteunende taken uit</p>\n</td>\n<td>\n<p>De sociaal werker volgt ontwikkelingen binnen en buiten de organisatie. Hij signaleert knelpunten in bestaand</p>\n<p>beleid en rapporteert hierover. Hij draagt gegevens en idee\u00ebn aan voor beleid, beleidswijzigingen en/of nieuwe</p>\n<p>activiteiten. Hij verwoordt in voorkomende gevallen het beleid van de organisatie richting extern betrokkenen zoals</p>\n<p>samenwerkingspartners, vrijwilligers en beleidsmakers.</p>\n</td>\n<td>\n<p>De sociaal werker:</p>\n<p>- onderbouwt zijn voorstellen met steekhoudende argumenten;</p>\n<p>- maakt een juiste inschatting van de waarde van informatie voor (het beleid van) de organisatie;</p>\n<p>- vat relevante informatie beknopt samen;</p>\n<p>- formuleert passende en haalbare voorstellen voor verbetering/vernieuwing van het beleid;</p>\n<p>- presenteert het beleid naar (extern) betrokkenen op overtuigende en professionele wijze.</p>\n<p>De onderliggende competenties zijn: Overtuigen en be\u00efnvloeden, Presenteren, Analyseren, Plannen en</p>\n<p>organiseren, Ondernemend en commercieel handelen</p>\n</td>\n<td>\n<p>Wat is de huidige visie op sociaal werk?</p>\n<p>Hoe voor je een beleidswijziging door?</p>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n"
                },
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<table border=\"1\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p>Werkproces</p>\n</td>\n<td>\n<p>Leerdoelen</p>\n</td>\n<td>\n<p>Houding en vaardigheden</p>\n</td>\n<td>\n<p>Leervragen/portfolio</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p>B1-K1-W7: Verricht administratieve werkzaamheden</p>\n</td>\n<td>\n<p>De sociaal werker verzorgt administratieve werkzaamheden behorend bij het eigen werk en verzorgt</p>\n<p>correspondentie. Hij zorgt voor verslaglegging en verantwoording van projecten en activiteiten aan de</p>\n<p>opdrachtgever en/of overige betrokkenen. Hij registreert schriftelijk en/of digitaal relevante gegevens in het binnen</p>\n<p>de organisatie gehanteerde (digitale) systeem om data(bestanden) actueel te houden. Hij zorgt dat gegevens ook</p>\n<p>voor overige bevoegden toegankelijk en begrijpelijk zijn.</p>\n</td>\n<td>\n<p>De sociaal werker:</p>\n<p>- maakt een juiste inschatting van de relevantie van gegevens;</p>\n<p>- voert administratieve handelingen zorgvuldig en accuraat uit;</p>\n<p>- gaat integer om met vertrouwelijke gegevens;</p>\n<p>- verzorgt correspondentie correct</p>\n<p>houdt zich nauwgezet aan de voorgeschreven (werk)procedures;</p>\n<p>- stelt op verzoek tijdig en snel informatie ter beschikking aan (bevoegde) derden;</p>\n<p>- archiveert accuraat en volgens geldende protocollen.</p>\n<p>De onderliggende competenties zijn: Formuleren en rapporteren, Op de behoeften en verwachtingen van de \"klant\"</p>\n<p>richten, Instructies en procedures opvolgen, Ethisch en integer handelen</p>\n</td>\n<td>\n<p>Hoe rapporteer ik zorgvuldig en objectief?</p>\n<p>Wat zijn relevante gegevens?</p>\n<p>Wat zijn procedures binnen een instelling?</p>\n<p>Hoe handel je integer?</p>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n"
                },
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<table border=\"1\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p>Werkproces</p>\n</td>\n<td>\n<p>Leerdoelen</p>\n</td>\n<td>\n<p>Houding en vaardigheden</p>\n</td>\n<td>\n<p>Leervragen/portfolio</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p>B1-K1-W8: Evalueert de dienstverlening</p>\n</td>\n<td>\n<p>De sociaal werker evalueert de werkzaamheden periodiek en aan het eind van het proces. Hij verzamelt relevante</p>\n<p>gegevens voor de evaluatie en analyseert deze. Hij bespreekt de gegevens uit de evaluatie met zowel de</p>\n<p>cli\u00ebnt/doelgroep als het (multidisciplinair) team en toetst de verkregen gegevens op betrouwbaarheid, volledigheid</p>\n<p>en relevantie. Op basis daarvan trekt hij conclusies over voortgang en/of resultaat van de werkzaamheden en de</p>\n<p>dienstverlening en schrijft hij een (eind)evaluatieverslag en/of evalueert hij - indien dit gewenst is - mondeling met</p>\n<p>team, leidinggevende en/of cli\u00ebnt/doelgroep. Daarbij doet hij voorstellen tot aanpassingen/verbeteringen. Het</p>\n<p>eventuele evaluatieverslag schrijft en verwerkt hij overeenkomstig de richtlijnen in de organisatie.</p>\n</td>\n<td>\n<p>De sociaal werker:</p>\n<p>- kiest passende methode(n) om evaluatiegegevens te verzamelen;</p>\n<p>- vraagt actief en doelgericht naar de mening van de cli\u00ebnten en collega's;</p>\n<p>- schetst een re\u00ebel beeld van zijn eigen werkwijze;</p>\n<p>- trekt uit gegevens de belangrijkste conclusies;</p>\n<p>- beoordeelt gegevens en 'conclusies' adequaat op relevantie en prioriteit;</p>\n<p>- formuleert realistische voorstellen tot verbeteringen/veranderingen;</p>\n<p>- schrijft een gestructureerd evaluatieverslag waarin de schrijfstijl is afgestemd op het publiek;</p>\n<p>- verwerkt het evaluatieverslag volgens geldende richtlijnen.</p>\n<p>De onderliggende competenties zijn: Formuleren en rapporteren, Analyseren, Onderzoeken</p>\n</td>\n<td>\n<p>Hoe evalueer ik?</p>\n<p>Wat is analyseren?</p>\n<p>Hoe verzamel je gegevens?</p>\n<p>Hoe toets ik gegevens op betrouwbaarheid?</p>\n<p>Hoe trek ik conclusies?</p>\n<p>Maak een evaluatieverslag?</p>\n<p>Hoe leid je een vergadering?</p>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n"
                },
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<table border=\"1\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p>Werkproces</p>\n</td>\n<td>\n<p>Leerdoelen</p>\n</td>\n<td>\n<p>Houding en vaardigheden</p>\n</td>\n<td>\n<p>Leervragen/portfolio</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p>B1-K2-W1: Werkt aan de eigen deskundigheid</p>\n</td>\n<td>\n<p>De sociaal werker werkt aan zijn eigen deskundigheid. Hij zorgt ervoor dat hij op de hoogte blijft van</p>\n<p>maatschappelijke, technologische en vakinhoudelijke ontwikkelingen. Hij leest daarvoor vakliteratuur en volgt</p>\n<p>bijscholingen. Hij reflecteert op zijn eigen functioneren, vraagt om feedback over zijn eigen functioneren en geeft</p>\n<p>feedback aan anderen. Hij stelt samen met zijn leidinggevende een persoonlijk ontwikkelplan op en onderneemt</p>\n<p>stappen om vakkennis, vaardigheden en beroepshouding te verbeteren. Hij zorgt ervoor dat hij op de hoogte is van</p>\n<p>actuele wet- en regelgeving m.b.t. de beroepsuitoefening en van de actuele visie op sociaal werk. Hij neemt deel aan</p>\n<p>inhoudelijke discussies met collega's en anderen over beroepstaken en werkzaamheden. Zo ontwikkelt hij zichzelf</p>\n<p>en levert hij een bijdrage aan de ontwikkeling van de beroepsuitoefening. Tevens draagt hij de beroeps- en</p>\n<p>organisatievisie uit naar anderen.</p>\n</td>\n<td>\n<p>De sociaal werker:</p>\n<p>- haalt betekenis uit teksten met hoge informatiedichtheid: zowel mondeling als schriftelijk;</p>\n<p>- deelt doelgericht en actief kennis en expertise met collega's en andere deskundigen;</p>\n<p>- draagt eigen kennis en expertise begrijpelijk over;</p>\n<p>- gebruikt passend taal- en woordgebruik voor de gesprekspartner;</p>\n<p>- gebruikt feedback om zich verder te ontwikkelen.</p>\n<p>De onderliggende competenties zijn: Vakdeskundigheid toepassen, Leren, Formuleren en rapporteren</p>\n</td>\n<td>\n<p>Wat zijn de vakinhoudelijke ontwikkelingen?</p>\n<p>Wat zijn de feedbackregels?</p>\n<p>Wat is je eigen expertise?</p>\n<p>Maak een SWOTanalyse?</p>\n<p>Maak een POP?</p>\n<p>Wat is de actuele wetgeving wat betreft Sociaal Werk?</p>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n"
                },
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<table border=\"1\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p>Werkproces</p>\n</td>\n<td>\n<p>Leerdoelen</p>\n</td>\n<td>\n<p>Houding en vaardigheden</p>\n</td>\n<td>\n<p>Leervragen/portfolio</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p>B1-K2-W2: Werkt aan het bewaken en bevorderen van kwaliteitszorg</p>\n</td>\n<td>\n<p>De sociaal werker werkt mee aan het verbeteren van de kwaliteit van de beroepstaken en werkzaamheden. Dat doet</p>\n<p>hij door bijvoorbeeld te participeren in ontwikkel- of intervisiegroepen en door zijn kennis van het vakgebied in te</p>\n<p>zetten bij verbetertrajecten. Hij let op de kwaliteit van zijn werkzaamheden. Hij signaleert en meldt knelpunten. Hij</p>\n<p>draagt er aan bij dat anderen zich houden aan de voorgeschreven protocollen rondom kwaliteitsverbetering</p>\n</td>\n<td>\n<p>De sociaal werker:</p>\n<p>- is zorgvuldig in het volgen van voorgeschreven protocollen, procedures en wettelijke richtlijnen;</p>\n<p>- zet functioneel de eigen expertise in voor het verbeteren van de kwaliteit van de werkzaamheden;</p>\n<p>- geeft actief gesignaleerde tekortkomingen in werkwijze door aan de juiste persoon;</p>\n<p>- motiveert anderen om zich te houden aan de voorgeschreven protocollen rondom kwaliteitszorg;</p>\n<p>- brengt verbetervoorstellen met overtuigingskracht.</p>\n<p>De onderliggende competenties zijn: Instructies en procedures opvolgen, Overtuigen en be\u00efnvloeden, Kwaliteit</p>\n<p>leveren</p>\n</td>\n<td>\n<p>Verdiep je in intervisie.</p>\n<p>Hoe lever je kwaliteit?</p>\n<p>Wat zijn protocollen, die bijdragen aan kwaliteitsverbetering.</p>\n<p>Zet een verbetertraject op.</p>\n<p> </p>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n"
                },
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<table border=\"1\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p>Werkproces</p>\n</td>\n<td>\n<p>Leerdoelen</p>\n</td>\n<td>\n<p>Houding en vaardigheden</p>\n</td>\n<td>\n<p>Leervragen/portfolio</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p>P1-K1-W1: Ondersteunt de cli\u00ebnt bij praktische diensten</p>\n</td>\n<td>\n<p>De sociaal-maatschappelijk dienstverlener geeft de cli\u00ebnt praktische aanwijzingen hoe deze in concrete situaties</p>\n<p>kan handelen en op welke wijze hij daarbij gebruik kan maken van voorzieningen, procedures, hulpverlening en</p>\n<p>instanties. Hij reageert op agressie en treedt regelend op bij ongewenst gedrag. Hij helpt de cli\u00ebnt bij het schrijven</p>\n<p>van brieven, het aanvragen en invullen van formulieren, het raadplegen van informatiebronnen en bellen naar</p>\n<p>instanties. Hij maakt de stappen die hij neemt en de te volgen procedures inzichtelijk en rust de cli\u00ebnt toe met</p>\n<p>vaardigheden om praktische zaken te regelen.</p>\n</td>\n<td>\n<p>De sociaal-maatschappelijk dienstverlener:</p>\n<p>- stimuleert doelgericht de zelfredzaamheid van de cli\u00ebnt;</p>\n<p>- geeft de cli\u00ebnt passende adviezen en instructies hoe deze praktische zaken zelf kan aanpakken;</p>\n<p>- stemt de ondersteuning adequaat af op behoeften, verwachtingen en mogelijkheden van de cli\u00ebnt.</p>\n<p>De onderliggende competenties zijn: Begeleiden, Op de behoeften en verwachtingen van de \"klant\" richten</p>\n</td>\n<td>\n<p>Wat zijn praktische diensten?</p>\n<p>Wat is zelfredzaamheid?</p>\n<p>Hoe stimuleer je zelfredzaamheid?</p>\n<p>Hoe ga je om met ongewenst gedrag/agressie?</p>\n<p>Welke begeleidingsmethodieken kun je inzetten?</p>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n"
                },
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<table border=\"1\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p>Werkproces</p>\n</td>\n<td>\n<p>Leerdoelen</p>\n</td>\n<td>\n<p>Houding en vaardigheden</p>\n</td>\n<td>\n<p>Leervragen/portfolio</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p>P1-K1-W2: Ondersteunt de cli\u00ebnt bij juridische en financi\u00eble vragen</p>\n</td>\n<td>\n<p>De sociaal-maatschappelijk dienstverlener behandelt vragen van de cli\u00ebnt over gebruik van en toegang tot sociale</p>\n<p>wet- en regelgeving, die een eenvoudig juridisch karakter kennen. Hij informeert en adviseert de cli\u00ebnt over zijn</p>\n<p>juridische rechten en plichten en vertaalt juridische procedures en regelingen naar de cli\u00ebnt. Hij stelt juridische</p>\n<p>documenten zoals bezwaarschriften en beroepsgeschriften op en verwijst waar nodig door naar juridische</p>\n<p>deskundigen. In opdracht van een hulpverlener of instantie met meer bevoegdheden ondersteunt de sociaalmaatschappelijk</p>\n<p>dienstverlener de cli\u00ebnt bij financi\u00eble problemen en budgetbeheersing. Hij adviseert de cli\u00ebnt over</p>\n<p>het uitgavenpatroon en reikt middelen aan ter ondersteuning. Hij maakt inkomsten en uitgaven inzichtelijk en</p>\n<p>helpt de cli\u00ebnt zich bewust te worden van zijn uitgavengedrag. Hij herkent risicofactoren en signalen van armoede</p>\n<p>en overige sociale problematiek zoals verslaving, huiselijk geweld en seksueel misbruik. Hij stimuleert de cli\u00ebnt tot</p>\n<p>gedragsverandering en faciliteert daarbij.</p>\n</td>\n<td>\n<p>De sociaal-maatschappelijk dienstverlener:</p>\n<p>- past de juiste technieken toe om de cli\u00ebnt te stimuleren om gegevens te verschaffen;</p>\n<p>- geeft de cli\u00ebnt duidelijke, eerlijke en constructieve feedback;</p>\n<p>motiveert de cli\u00ebnt om zijn best te doen, doelen te bereiken en gedrag te veranderen;</p>\n<p>- brengt structuur aan in de veelheid aan gegevens;</p>\n<p>- toont juridisch en rekenkundig inzicht door procedures en regelingen in specifieke situaties toe te passen;</p>\n<p>- rekent vlot en accuraat;</p>\n<p>- stelt een passend advies op met passende handreikingen;</p>\n<p>- geeft voor- en nadelen van de te volgen aanpak of richting duidelijk aan;</p>\n<p>- vermijdt onnodig gebruik van juridisch vakjargon in de communicatie met cli\u00ebnten;</p>\n<p>- zorgt voor nauwkeurige en volledige juridische documenten.</p>\n<p>De onderliggende competenties zijn: Begeleiden, Formuleren en rapporteren, Vakdeskundigheid</p>\n<p>toepassen, Analyseren</p>\n</td>\n<td>\n<p>Welke juridische en financi\u00eble kennis heb je nodig?</p>\n<p>Hoe stel je een bezwaarschrift op?</p>\n<p>Wat is budgetbeheersing?</p>\n<p>Wat zijn risico's en signalen van armoede?</p>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n"
                },
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<table border=\"1\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p>Werkproces</p>\n</td>\n<td>\n<p>Leerdoelen</p>\n</td>\n<td>\n<p>Houding en vaardigheden</p>\n</td>\n<td>\n<p>Leervragen/portfolio</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p>P1-K1-W3: Verricht informatie-, advies- en voorlichtingswerkzaamheden ten behoeve van de cli\u00ebnt(en)</p>\n</td>\n<td>\n<p>De sociaal-maatschappelijk dienstverlener geeft informatie, advies en/of voorlichting aan cli\u00ebnt(en) over bepaalde</p>\n<p>problematiek en de mogelijkheden om deze zelf en/of met hulp van anderen (of met professionele hulp) aan te</p>\n<p>pakken. Hij organiseert voorlichtingsbijeenkomsten waarin hij gerichte informatie geeft over regelingen,</p>\n<p>procedures en voorzieningen en hij verspreidt gericht (zelf gemaakt) informatiemateriaal. Hij brengt de informatie</p>\n<p>begrijpelijk en toegankelijk over en laat de informatieoverdracht aansluiten bij de mogelijkheden van de</p>\n<p>cli\u00ebnt(groep)en.</p>\n</td>\n<td>\n<p>De sociaal-maatschappelijk dienstverlener:</p>\n<p>- geeft passende informatie, advies en voorlichting aan cli\u00ebnt(en);</p>\n<p>- stemt informatie en manier van informatieoverdracht af op de specifieke cli\u00ebnt(groep)(cultuur, sekse, geloof,</p>\n<p>inkomen);</p>\n<p>- geeft toegesneden advies;</p>\n<p>- stimuleert de cli\u00ebnt(en) zich te ontwikkelen en de grenzen van zijn mogelijkheden te verkennen;</p>\n<p>- speelt adequaat in op verbale en non-verbale signalen;</p>\n<p>- checkt regelmatig of de aansluiting met het publiek er nog is;</p>\n<p>- maakt passende keuzes om (specifieke)doelgroepen te bereiken;</p>\n<p>- benadert vragen/problemen vanuit verschillende gezichtspunten.</p>\n<p>De onderliggende competenties zijn: Begeleiden, Presenteren, Plannen en organiseren</p>\n</td>\n<td>\n<p>Geef een voorlichting</p>\n<p>Voer een adviesgesprek.</p>\n<p> </p>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n"
                }
            ],
            "sections": []
        }
    ],
    "theme": {
        "banner": {
            "columns": [],
            "backgroundImageUrl": null,
            "dimension": null,
            "suppressTitle": null
        },
        "color": "#333333"
    },
    "tableOfContents": {
        "title": "Inhoudsopgave",
        "headings": [
            {
                "title": "werkprocessen ",
                "reference": {
                    "value": "5516960"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "Over dit lesmateriaal",
                "reference": {
                    "value": "colophon"
                },
                "sections": []
            }
        ]
    },
    "colophon": {
        "title": "Over dit lesmateriaal",
        "description": null,
        "imageSrc": null,
        "sources": [],
        "metadata": [
            {
                "key": "intendedEndUserRole",
                "label": "Eindgebruiker",
                "terms": [
                    "leerling/student"
                ]
            },
            {
                "key": "learningTime",
                "label": "Studiebelasting",
                "terms": [
                    "4 uur en 0 minuten"
                ]
            }
        ],
        "usedLearningResources": []
    }
}