{
    "documentAuthors": [
        "Thomas Langbroek"
    ],
    "uuid": null,
    "authors": [
        {
            "fullName": "Thomas Langbroek",
            "referenceName": null,
            "reference": {
                "value": "79980"
            },
            "firstName": "Thomas",
            "infix": null,
            "lastName": "Langbroek",
            "emailAddress": "thomaslangbroek@denieuwsteschool.nl",
            "type": "author"
        }
    ],
    "documentDate": "2023-12-04T14:23:39Z",
    "bulkId": "bulk-17041658-refresh_all",
    "identifier": 164146,
    "title": "Deutsch vwo 6",
    "description": "Dit is de wikiwijspagina met alle informatie en lesmateriaal voor leerlingen met Duits op DNS in V6",
    "lastModifiedDate": "2023-12-04T14:23:39+01:00",
    "dateCreated": "2020-06-30T10:01:48+02:00",
    "published": true,
    "publisher": null,
    "team": {
        "reference": {
            "value": "978"
        },
        "name": "Deutsch DNS",
        "members": [
            {
                "fullName": null,
                "referenceName": "Langbroek, Thomas",
                "reference": {
                    "value": "42181"
                },
                "firstName": "Thomas",
                "infix": null,
                "lastName": "Langbroek",
                "emailAddress": "Thomaslangbroek@denieuwsteschool.nl",
                "type": "author"
            },
            {
                "fullName": null,
                "referenceName": "Langbroek, Thomas",
                "reference": {
                    "value": "79980"
                },
                "firstName": "Thomas",
                "infix": null,
                "lastName": "Langbroek",
                "emailAddress": "thomaslangbroek@denieuwsteschool.nl",
                "type": "author"
            },
            {
                "fullName": null,
                "referenceName": "Meeuws, Sjors",
                "reference": {
                    "value": "109238"
                },
                "firstName": "Sjors",
                "infix": null,
                "lastName": "Meeuws",
                "emailAddress": "sjorsmeeuws@denieuwsteschool.nl",
                "type": "author"
            },
            {
                "fullName": null,
                "referenceName": "Uluc, Suzan",
                "reference": {
                    "value": "163845"
                },
                "firstName": "Suzan",
                "infix": null,
                "lastName": "Uluc",
                "emailAddress": "susanuluc@denieuwsteschool.nl",
                "type": "author"
            }
        ],
        "emailAddress": "",
        "description": null
    },
    "metadata": {
        "license": {
            "identifier": "cc-by-40",
            "name": "CC Naamsvermelding 4.0 Internationale licentie",
            "description": "De Internationale Creative Commons 4.0 licentie waarbij de gebruiker het werk mag kopi\u00ebren, verspreiden en doorgeven en afgeleide werken mag maken onder de voorwaarde: Naamsvermelding, zie http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/.",
            "link": "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"
        },
        "webAddress": "https://maken.wikiwijs.nl/164146/"
    },
    "sections": [
        {
            "reference": {
                "value": "6227380"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Die Wei\u00dfe Rose",
                "level": 1
            },
            "items": [],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "6323327"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Basisinformationen und Planung",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>B<img alt=\"\" src=\"http://1.bp.blogspot.com/-rlaRMcKy1Tc/TVgX7EXSn8I/AAAAAAAACAg/jhQb8Lr4Eig/s1600/sophie-scholl-540x304.jpg\" class=\"height-258-pixels width-458-pixels float-right\"/>asisinformationen \u00fcber die Wei\u00dfe Rose findest du hier: <a href=\"https://www.planet-wissen.de/geschichte/nationalsozialismus/weisse_rose/index.html\" target=\"_blank\">Planet Wissen</a></p>\n<p>Wir lesen zusammen das Buch \"Die Wei\u00dfe Rose\" von Inge Scholl. Inge Scholl war die Schwester von Hans und Sophie, die beide Teil der Wei\u00dfen Rose waren.</p>\n<p> </p>\n<p>Dieses Buch wird auch in der m\u00fcndliche Pr\u00fcfung zur\u00fcckkommen. Darin werden eure Meinung und mehr Infos gefragt \u00fcber ein selbst gew\u00e4hlten Augenzeugenbericht oder Flugblatt.</p>\n<p><br/>\n </p>\n<p>Das erste Teil der Text bis zur Seite 45: <a href=\"https://drive.google.com/file/d/1XSA8Sr31y9dMohjvpN6RZkWX9jQOIUIx/view?usp=sharing\">https://drive.google.com/file/d/1XSA8Sr31y9dMohjvpN6RZkWX9jQOIUIx/view?usp=sharing</a></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "6323328"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Aufgaben Wei\u00dfe Rose",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<h1>Vorbereitung: Rote, Gr\u00fcne und Gelbe K\u00e4rtchen</h1>\n<p>Schreibe auf, welche Aspekte von Hitlers macht rund 1933 bekannt sind</p>\n<ul>\n<li>\n<p>(scheinbar) positive auf der gr\u00fcnen Karte,</p>\n</li>\n<li>\n<p>(scheinbar) negative auf der roten Karte,</p>\n</li>\n<li>\n<p>(scheinbar) zweifelhaft oder positiv und negativ zusammen auf der gelben Karte</p>\n</li>\n</ul>\n<p> </p>\n<p>Bespreche diese Aspekte in der Gruppe.</p>\n<p> </p>\n<h1>Nach ersten Ereignissen: Zeitlinie erstellen</h1>\n<ul>\n<li>\n<p>Erstelle eine Zeitlinie, mit der Anfang in 1933, in dem die wichtigsten Ereignisse aus dem Buch bis zu der Stelle wo wir mit dem Lesen gekommen sind, sichtbar sind.</p>\n</li>\n</ul>\n<p> </p>\n<h1>Start der Wei\u00dfen Rose: Sprechaufgabe</h1>\n<p>Besprich in einer Gruppe von zwei oder drei Personen die Antworten auf diese Fragen:</p>\n<p> </p>\n<ul>\n<li>\n<p>W\u00fcrdest du vielleicht auch begeistert gewesen sein, als Hitler an der Macht kam?</p>\n<ul>\n<li>\n<p>Ich w\u00fcrde schon/nicht begeistert sein, weil...</p>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<p>Was w\u00fcrde f\u00fcr dich einen Grund (in dem Buch benannt) sein, Hitler nicht (mehr) zu folgen?</p>\n<ul>\n<li>\n<p>F\u00fcr mich w\u00e4re ein wichtiger Grund, dass \u2026.</p>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<p>Kannst du dich mit Hans identifizieren? Oder mit Sophie? Erkl\u00e4re.</p>\n<ul>\n<li>\n<p>Ich kann mich eher mit \u2026. identifizieren, weil ...</p>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<p>Wenn du vielleicht auch gegen Hitler widerstand h\u00e4tte leisten wollen, auf welche Weise w\u00fcrdest du das gemacht haben?</p>\n<ul>\n<li>\n<p>Ich w\u00fcrde widerstand geleistet haben, indem ich\u2026.</p>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<p>Findest du es sinnvoll, Widerstand zu leisten?</p>\n<ul>\n<li>\n<p>Ich finde es (nicht) sinnvoll, Widerstand zu leisten, weil...</p>\n</li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<p> </p>\n<h1>Fragen Seite 36 - 42 (Sophies Ankunft in M\u00fcnchen und die ersten Flugbl\u00e4tter)</h1>\n<ul>\n<li>\n<p>Welche Paradox wird auf Seite 36 ausgesprochen?</p>\n</li>\n<li>\n<p>Welches Wort auf Seite 36 ist wichtig? Warum?</p>\n</li>\n<li>\n<p>Auf welche Weise m\u00f6chte Hans Widerstand leisten (Seite 38)</p>\n</li>\n<li>\n<p>Welche Aufgabe haben die Frauen laut Hitler (Seite 38)?</p>\n</li>\n<li>\n<p>Erste Verteilung Flugbl\u00e4tter - &gt; Was waren die Reaktionen in M\u00fcnchen? (Seite 39)</p>\n</li>\n<li>\n<p>Es wird beim ersten Flugblatt bemerkt, dass es \"von einem Vervielf\u00e4ltigungsapparat abgezogen\" worden ist. (Seite 39) F\u00fcr eine Ahnung, was f\u00fcr Maschine das ist, schaue ein St\u00fcckchen von diesem Video: <a href=\"https://youtu.be/LyOVzyis2UQ?t=19\">https://youtu.be/LyOVzyis2UQ?t=19</a> . Hast du eine Idee, was man organisiert haben muss, um diese Flugbl\u00e4tter zu machen? Bespreche es miteinander.</p>\n</li>\n<li>\n<p>Wozu ruft das erste Flugblatt auf? (Seite 40)</p>\n</li>\n<li>\n<p>Wie bemerkt Sophie, dass Hans das Flugblatt geschrieben hat? (Seite 40/41)</p>\n</li>\n<li>\n<p>Was ist die Reaktion von Sophie, wenn sie bemerkt, dass Hans das Blatt geschrieben hat? (Seite 41)</p>\n</li>\n</ul>\n<p> </p>\n<h1>Fragen Seite 42 - 47 Die Studenten m\u00fcssen nach Russland, Geisteskranke und das j\u00fcdische M\u00e4dchen</h1>\n<ul>\n<li>\n<p>Welches Dilemma wird besprochen, wenn die Gruppe nach Russland muss? (Seite 44)</p>\n</li>\n<li>\n<p>Was ist das Ziel der Wei\u00dfen Rose? (Seite 42/44)</p>\n</li>\n<li>\n<p>\"Von da an stiegen die Kinder singend in die fremden Wagen\" (Seite 46). Kannst du das erkl\u00e4ren?</p>\n</li>\n<li>\n<p>Welche Geschenke gibt Hans zwei Personen in Polen (Seite 47)? Was ist los mit diesen Leuten?</p>\n</li>\n</ul>\n<h1>Fragen Seite 48 - 54 Bl\u00fcte der Wei\u00dfen Rose</h1>\n<ul>\n<li>\n<p>Welche \u00c4ngste hat die Wei\u00dfe Rose? (Seite 48)</p>\n</li>\n<li>\n<p>Was war schwierig bei der Verbreitung der Flugbl\u00e4tter? (Seite 49).</p>\n</li>\n<li>\n<p>\"Ha\u00df ist unser Gebet - und der Sieg unser Lohn\" (Seite 50). Wo stand dieser Satz? Was bedeutet es? (W\u00f6rtlich und bildlich?)</p>\n</li>\n<li>\n<p>Lese Seite 51. Welches St\u00fcck macht bei dir den st\u00e4rksten Eindruck? Warum? Bespreche zu zweit.</p>\n</li>\n<li>\n<p>Warum kann Sophie nicht herumtelefonieren um zu erfahren, wo Hans ist? (Seite 52)</p>\n</li>\n<li>\n<p>Auf Seite 54 ist die Rede von einem Fest. Was gibt es zu feiern? Und gibt es danach noch mehr zu feiern?</p>\n</li>\n</ul>\n<p> </p>\n<p> </p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "6227382"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Brecht",
                "level": 1
            },
            "items": [],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "6532211"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Brecht - Einf\u00fchrung & Mackie Messer",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Wir werden uns in den n\u00e4chsten Wochen mit dem Theater von Bertolt Brecht besch\u00e4ftigen. In dieser ersten Stunde versammeln wir die Vorkenntnisse, werdet ihr Basisinformationen zu Brecht bekommen und recherchieren wir drei Grundbegriffe zu Brecht.</p>\n<h2>Vorkenntnisse</h2>\n<ul>\n<li>Was wei\u00dft du schon \u00fcber Bertolt Brecht? Tausche deine Vorkenntnisse in Kleingruppen aus.</li>\n<li>Wir besprechen die Ergebnisse zusammen in der Klasse</li>\n</ul>\n<h2>Mackie Messer</h2>\n<p>Danach sehen wir uns dieses Lied an:</p>\n<p><a href=\"https://youtu.be/X7eO7MKEZAY\">https://youtu.be/X7eO7MKEZAY</a></p>\n<ul>\n<li>Kennt ihr dieses Lied?</li>\n<li>Wor\u00fcber geht es?</li>\n<li>Welche Adaptionen k\u00f6nnt ihr noch mehr finden?</li>\n<li>Suche den Text. Wovon handelt das Lied?</li>\n</ul>\n<h2>Allgemeines Brecht</h2>\n<ul>\n<li>Wir sehen uns die ersten 10 Minuten von diesem Video \u00fcber Brecht an: <a href=\"https://youtu.be/u8jXiMl4kXM\">https://youtu.be/u8jXiMl4kXM</a></li>\n<li>Nach dem sehen kannst du noch kurz selber im Internet recherchieren f\u00fcr die N\u00e4chste Aufgabe: Beschreibe was diese Begriffe meinen und mit Brecht zu tun haben:</li>\n<li><strong>Episches Theater, Verfremdungseffekt, Gesellschaftskritik</strong></li>\n<li>Die Resultaten werden in Kleingruppen geteilt</li>\n<li>Ich frage euch danach m\u00fcndlich diese Begriffe zu erkl\u00e4ren</li>\n</ul>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "6532212"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Brecht  - Kanonensong & Der Gute Mensch Von Sezuan",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Wir sehen uns zuerst den Kanonensong aus dem Film <em>Mackie Messer</em> aus 2018 an:</p>\n<p><iframe allowfullscreen=\"allowfullscreen\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/atDvYLXm-7A\" width=\"560\" class=\"video-item\"/></p>\n<p>Fragen dazu:</p>\n<ul>\n<li>Wor\u00c3\u0083\u00c2\u00bcber geht dieses Lied?</li>\n<li>Warum denkst du, dass so gestaltet wurde?</li>\n<li>Was hieran ist typisch f\u00c3\u0083\u00c2\u00bcr Brecht?</li>\n</ul>\n<p> </p>\n<h1>Der Gute Mensch von Sezuan</h1>\n<p>Sehe dir diese Website mit Infos \u00c3\u0083\u00c2\u00bcber <em>Der gute Mensch von Sezuan</em> an:</p>\n<p><a href=\"https://www.wikiwand.com/de/Der_gute_Mensch_von_Sezuan#/overview\" target=\"_blank\">https://www.wikiwand.com/de/Der_gute_Mensch_von_Sezuan#/overview</a></p>\n<p> </p>\n<p>Schaue dazu die erste und letzte 15 Minuten (oder eventuell mehr, wenn du die Zeit hast) von dieser Auff\u00c3\u0083\u00c2\u00bchrung:</p>\n<p><iframe allowfullscreen=\"allowfullscreen\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/DdztID80Bl0\" width=\"560\" class=\"video-item\"/></p>\n<p>Beantworte dann <a href=\"/164146/6227382/6542813\" target=\"_self\" data-section=\"6227382\" data-subsection=\"6542813\" data-resource=\"164146\">die Verst\u00c3\u0083\u00c2\u00a4ndnisfragen</a></p>\n<p> </p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "6532213"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Brecht  - Schreiben \u00fcber Der Gute Mensch & Peerfeedback",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Wir machen zuerst eine \u00dcbung mit einem Peerfeedbackinstrument.</p>\n<p><br/>\nDanach machst du diesen Schreibauftrag:</p>\n<p>Es ist 1988, und du hast gerade im Deutsches Nationaltheater Weimar die Auff\u00fchrung von \"Der Gute Mensch von Sezuan\" gesehen. Du schreibst einem Freund einen E-mail, in dem du von dem Theaterst\u00fcck berichtest. Du gibst deine begr\u00fcndete Meinung.</p>\n<ul>\n<li>Schreibe ungef\u00e4hr 300 W\u00f6rter</li>\n<li>Rechtschreibpr\u00fcfung darfst du benuzten, und</li>\n<li>Ein W\u00f6rterbuch Niederl\u00e4ndisch - Deutsch</li>\n<li>Keine \u00dcbersetzungsmachine!</li>\n</ul>\n<p>Schreibe in <a href=\"http://exam.net\" target=\"_blank\">exam.net</a>. Du brauchst daf\u00fcr diesen Code: fWRuAX</p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "6542804"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Brecht - Peerfeedback & revisieren",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Wir tauschen peerfeedback aus. Danach bekommst du Zeit, deinen Text zu revisieren.</p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "6542805"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Brecht - Die Heilige Johanna Der Schlachth\u00f6fe",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Sehe dir diesen Website \u00c3\u0083\u00c2\u00bcber <em>Die heilige Johanna der Schlachth\u00c3\u0083\u00c2\u00b6fe</em> an: <a href=\"https://uni-24.de/die-heilige-johanna-der-schlachthoefe-zusammenfassung-nach-bild/\">https://uni-24.de/die-heilige-johanna-der-schlachthoefe-zusammenfassung-nach-bild/ </a></p>\n<p> </p>\n<p>Sehe dir dann die ersten und letzten 20 Minuten von dieser Auff\u00c3\u0083\u00c2\u00bchrung an:</p>\n<p><iframe allowfullscreen=\"allowfullscreen\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/I9CYp7aknDU\" width=\"560\" class=\"video-item\"/></p>\n<p> </p>\n<p>Beantworte danach wieder <a href=\"/164146/6227382/6542813\" target=\"_self\" data-section=\"6227382\" data-subsection=\"6542813\" data-resource=\"164146\">die Verst\u00c3\u0083\u00c2\u00a4ndnisfragen.</a></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "6532214"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Brecht - Schreibauftrag",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Es ist 2013, und du hast gerade in Berlin die Auff\u00fchrung von \"Die heilige Johanna der Schlachth\u00f6fe\" gesehen. Du schreibst einem Freund einen E-mail, in dem du von dem Theaterst\u00fcck berichtest. Du gibst deine begr\u00fcndete Meinung.</p>\n<p> </p>\n<ul>\n<li>\n<p>Beurteilung haupts\u00e4chlich auf Schreiben gerichtet, wenig auf Inhalt.</p>\n</li>\n<li>\n<p>Es wird einen informellen E-mail geschrieben, von ungef\u00e4hr 300 W\u00f6rter.</p>\n</li>\n<li>\n<p>Es wird geschrieben an de Laptop, auf Exam.net</p>\n</li>\n<li>\n<p>Rechtschreibpr\u00fcfung wird benutzt</p>\n</li>\n<li>\n<p>Ein W\u00f6rterbuch Niederl\u00e4ndisch - Deutsch darf man benutzen</p>\n</li>\n</ul>\n<p> </p>\n<h1>Beurteilung</h1>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td> </td>\n<td>\n<p><strong>1-2</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>(A2+) 3</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>(B1) 4</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>(B1+) 5</strong></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Inhoud (ook inhoudelijke verwerking  opdracht)</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>De lengte van je stuk is onvoldoende. Je komt niet verder dan de echte basiszinnen.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Je schrijft in duidelijke zinnen, over alledaagse onderwerpen of je eigen omgeving. De lengte van je tekst past bij de opdracht. De tekst zelf past niet overal bij de opdracht.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Je zinnen vormen samen wel een tekst, maar het is nog niet overal een samenhangend geheel. Inhoudelijk is de opdracht gevolgd en verwerkt.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Je kan een samenhangende tekst schrijven. Je kan ervaringen, gevoelens en reacties of een gebeurtenis beschrijven. Je geeft duidelijk onderbouwd je mening over het theaterstuk.</strong></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Begrijpelijkheid</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>De foutjes die je maakt in zinsbouw, spelling of keuze van vertalingen zitten het begrip van de tekst in de weg.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Je tekst is goed te lezen. De foutjes die je maakt storen het begrip hier en daar, maar over het algemeen niet.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>De foutjes die je maakt storen het begrip minimaal.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Er komen geen foutjes voor die het begrip zouden kunnen storen.</strong></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Woordgebruik</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Je maakt fouten in veelgebruikte uitdrukkingen.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Je gebruikt uitdrukkingen die veel voorkomen en die je uit het hoofd hebt geleerd. Je weet meestal de juiste woorden te vinden.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Je woordenschat is toereikend om eventueel met behulp van omschrijvingen over de onderwerpen te schrijven die bij dit niveau horen.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Je woordenschat is duidelijk toereikend voor de opdracht.</strong></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Zinsbouw</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Je gebruikt in je tekst geen voegwoorden en je zinnen komen niet \"natuurlijk\" over.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Je gebruikt voegwoorden, zoals \"en\", \"dan\", \"maar\" en \"omdat\".</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Je verbindt woorden en stukken van een zin tot een samenhangend geheel.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Je zinnen lopen soepel en bevatten weinig on-Duitse structuren.</strong></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Correctheid</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Je past geen of te beperkt basisgrammatica toe, zoals het vervoegen van werkwoorden of het verbuigen van persoonlijke voornaamwoorden.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Je past eenvoudige grammaticaregels toe, maar maakt daarin nog veel fouten.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Je maakt gebruik van veel voorkomende constructies en je past de basisgrammaticaregels goed toe. Je spelling, het gebruik van leestekens zijn voldoende correct om te volgen.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>De meeste grammaticale constructies gaan goed. In werkwoordvervoegingen maak je amper foutjes. Spelling, gebruik van leestekens en lay-out zijn hoofdzakelijk correct.</strong></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td> </td>\n<td> </td>\n<td> </td>\n<td> </td>\n<td> </td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<h1> </h1>\n<h1>Bijlage: Omschrijvingen schrijven B1</h1>\n<p>Algemeen</p>\n<p> </p>\n<p>Kan heldere samenhangende teksten schrijven over uiteenlopende vertrouwde onderwerpen binnen zijn of haar interessegebied door een reeks kortere afzonderlijke elementen lineair met elkaar te verbinden.</p>\n<p> </p>\n<p>Essay</p>\n<p> </p>\n<p>Kan korte, eenvoudige opstellen schrijven over belangwekkende onderwerpen. Kan een tekst schrijven over een actueel onderwerp binnen zijn of haar persoonlijke interessesfeer, en daarbij eenvoudige taal gebruiken om de vooren nadelen op te sommen en zijn of haar mening te onderbouwen.</p>\n<p> </p>\n<p>Kan met enig vertrouwen verzamelde feitelijke informatie over vertrouwde alledaagse en niet-alledaagse zaken binnen zijn of haar vakgebied samenvatten, in een verslag opnemen en becommentari\u00ebren.</p>\n<p> </p>\n<p>Kan zeer beknopte verslagen schrijven volgens een standaardindeling, waarin alledaagse feitelijke informatie wordt doorgegeven en redenen voor handelingen worden vastgelegd. Kan een onderwerp presenteren in een kort verslag of een poster, met gebruik van foto's en korte tekstblokken.</p>\n<p> </p>\n<p>Kan persoonlijke brieven schrijven waarin nieuws wordt overgebracht en gedachten over abstracte of culturele onderwerpen worden uitgedrukt</p>\n<p> </p>\n<p>bereik van de woordenschat</p>\n<p>Beschikt over een voldoende woordenschat om zich, met enige omhaal van woorden, te uiten over de meeste onderwerpen die betrekking hebben op het dagelijks leven, zoals familie, vrijetijdsbesteding en interesses, werk, reizen en actualiteiten.  </p>\n<p> </p>\n<p>beheersing van de woordenschat</p>\n<p>Heeft een goede beheersing van elementaire woordenschat, al doen zich nog wel grote fouten voor bij meer complexe gedachten of niet-vertrouwde onderwerpen en situaties.  </p>\n<p> </p>\n<p>grammaticale correctheid</p>\n<p>Maakt met een redelijke mate van nauwkeurigheid gebruik van een repertoire van veelgebruikte 'routines' en patronen die bekend zijn van meer voorspelbare situaties. Communiceert redelijk nauwkeurig in vertrouwde omstandigheden; vertoont over het algemeen een goede grammaticale beheersing maar met merkbare invloed vanuit de moedertaal. Fouten komen voor, maar het is altijd duidelijk wat hij of zij probeert uit te drukken (B1+).  </p>\n<p> </p>\n<p>spelling, interpunctie en lay-out</p>\n<p>Kan heldere doorlopende tekst produceren die over het algemeen helemaal te begrijpen is. Spelling, leestekengebruik en lay-out zijn correct genoeg om het grootste deel van de tijd te kunnen worden gevolgd.  </p>\n<p> </p>\n<p>samenhang</p>\n<p>Kan een reeks kortere, op zichzelf staande eenvoudige elementen verbinden tot een samenhangende lineaire opeenvolging van punten.  </p>\n<p> </p>\n<p>afstemming taalgebruik op doel en publiek</p>\n<p>Is zich bewust van de belangrijkste beleefdheidsconventies en handelt dienovereenkomstig. Is zich bewust en let op tekenen van de belangrijkste verschillen in gewoonten, gebruiken, houdingen, waarden en overtuigingen tussen de betrokken gemeenschap en die van hem of haar zelf.  </p>\n<p> </p>\n<p>productiestrategie\u00ebn</p>\n<p>Kan digitale technologie zoals internet en zoekmachines gebruiken om taalgebruik te controleren, indien toegestaan.</p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "6542813"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Brecht - Verst\u00e4ndnisfragen",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Vesuche diese Fragen zu beantworten \u00fcber die Theaterst\u00fccke die wir besprechen:</p>\n<ul>\n<li>\n<p><strong>Wann wurde das St\u00fcck geschrieben und Uraufgef\u00fchrt?</strong></p>\n</li>\n<li>\n<p><strong>Was ist global die Handlung?</strong></p>\n</li>\n<li>\n<p><strong>Was ist das Thema von dem St\u00fcck / Welches Problem wird behandelt?</strong></p>\n</li>\n<li>\n<p><strong>Welche Verfremdungseffekte kannst du erkennen?</strong></p>\n</li>\n<li>\n<p><strong>Welche Konflikte gibt es in dem St\u00fcck?</strong></p>\n</li>\n<li>\n<p><strong>Welche Entwicklung gibt es in dem St\u00fcck?</strong></p>\n</li>\n<li>\n<p><strong>Wird eine L\u00f6sung pr\u00e4sentiert? Welche?</strong></p>\n</li>\n<li>\n<p><strong>Wor\u00fcber soll der Zuschauer nachdenken?</strong></p>\n</li>\n<li>\n<p><strong>Wie wird es auf der B\u00fchne gebracht? (Allgemein)</strong></p>\n</li>\n<li>\n<p><strong>Wie ist das Dekor?</strong></p>\n</li>\n<li>\n<p><strong>Was wurde mit Ton, Beleuchtung und Musik gemacht?</strong></p>\n</li>\n<li>\n<p><strong>Wie sind die Kost\u00fcme?</strong></p>\n</li>\n</ul>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "6542806"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Brecht - Planung",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p> </p>\n<table border=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Wochennummer und Stunde</strong></td>\n<td>\n<p><strong>Aktivit\u00e4t im Unterricht</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Vorbereitung vor der Stunde</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Lernziel</strong></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Teil 1</strong></p>\n<p><strong>Woche 4, Stunde 1 oder 2</strong></p>\n</td>\n<td>\n<ul>\n<li>\n<p><strong>Vorkenntnisse versammeln - Was wisst ihr \u00fcber Bertolt Brecht?</strong></p>\n</li>\n<li>\n<p><strong>Die Moritat von Mackie Messer,</strong></p>\n</li>\n<li>\n<p><strong>Wie viele andere bekannte Versionen k\u00f6nnt ihr finden</strong></p>\n</li>\n<li>\n<p><strong>Einf\u00fchrung in Bertolt Brecht</strong></p>\n</li>\n<li>\n<p><strong>Begriffe Nachschlagen</strong></p>\n</li>\n</ul>\n</td>\n<td> </td>\n<td>\n<ul>\n<li>\n<p><strong>Vorkenntnisse versammeln</strong></p>\n</li>\n<li>\n<p><strong>Erste Eindr\u00fccke Brecht</strong></p>\n</li>\n<li>\n<p><strong>Verst\u00e4ndnis Episches Theater + V-Effekt</strong></p>\n</li>\n</ul>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Teil 2</strong></p>\n<p><strong>Woche 5, Stunde 2</strong></p>\n</td>\n<td>\n<ul>\n<li>\n<p><strong>Kanonensong, anh\u00f6ren und interpretieren. Welche Zeit ist das?</strong></p>\n</li>\n<li>\n<p><strong>Der Gute Mensch von Sezuan - Allgemeine Infos recherchieren und Teil Theaterst\u00fcck schauen</strong></p>\n</li>\n</ul>\n</td>\n<td> </td>\n<td>\n<ul>\n<li>\n<p><strong>Eindruck Kanonensong</strong></p>\n</li>\n<li>\n<p><strong>Ausf\u00fchrlichen \u00dcberblick \u00fcber Der Gute Mensch von Sezuan</strong></p>\n</li>\n</ul>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Teil 3</strong></p>\n<p><strong>Woche 6, Stunde 1 oder 2</strong></p>\n</td>\n<td>\n<ul>\n<li>\n<p><strong>\u00dcbungstext schreiben \u00fcber Der Gute Mensch von Sezuan</strong></p>\n</li>\n<li>\n<p><strong>\u00dcbung, gezielt auf effektiv Peerfeedback austauschen</strong></p>\n</li>\n</ul>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Allgemeine Infos \u00fcber \"Der Gute Mensch von Sezuan sind recherchiert, und erste 20 und letzte 20 Minuen von der Auff\u00fchrung wurden geschaut. Die Verst\u00e4ndnisfragen wurden beantwortet.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<ul>\n<li>\n<p><strong>Schriftlich Meinung formulieren wird ge\u00fcbt</strong></p>\n</li>\n<li>\n<p><strong>Peerfeedback geben wird trainiert</strong></p>\n</li>\n</ul>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Teil 4</strong></p>\n<p><strong>Woche 8. Stunde 1</strong></p>\n</td>\n<td>\n<ul>\n<li>\n<p><strong>Peerfeedback austauschen</strong></p>\n</li>\n<li>\n<p><strong>Eigene Texte verbessern</strong></p>\n</li>\n</ul>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Version bereit haben: Meine Meinung \u00fcber \"Der Gute Mensch von Sezuan\".</strong></p>\n</td>\n<td>\n<ul>\n<li>\n<p><strong>Gezielt Texte analysieren, durch Peerfeedback geben und bekommen</strong></p>\n</li>\n</ul>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Teil 5</strong></p>\n<p><strong>Woche 8, Stunde 2</strong></p>\n</td>\n<td>\n<ul>\n<li>\n<p><strong>Allgemeine Informationen Nachschlagen zu Die Heilige Johanna Der Schlachth\u00f6fe. Fragen dazu beantworten.</strong></p>\n</li>\n<li>\n<p><strong>Theaterst\u00fcck schauen, minstens erste 20 Minuten und letzte 20 Minuten.</strong></p>\n</li>\n</ul>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Eigene Texte verbessert: Pers\u00f6nliche Aufmerksamkeit beschreiben.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<ul>\n<li>\n<p><strong>Ausf\u00fchrlichen \u00dcberblick \u00fcber Die Heilige Johanna Der Schlachth\u00f6fe</strong></p>\n</li>\n</ul>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Woche 9, Stunde 1 oder 2</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Schreibauftrag Exam.net - onderdeel PTA</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Schreibauftrag vorbereiten</strong></p>\n<ul>\n<li>\n<p><strong>Meinung schreiben \u00fcber \"Die heilige Johanna der Schlachth\u00f6fe\".</strong></p>\n</li>\n</ul>\n</td>\n<td>\n<ul>\n<li>\n<p><strong>Zeigen, wie gut man schriftlich seine Meinung \u00fcber ein Theaterst\u00fcck geben kann.</strong></p>\n</li>\n</ul>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "6542807"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Brecht - Quellen",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><strong><a href=\"https://youtu.be/u8jXiMl4kXM\">Max Raabe stellt Bertolt Brecht vor</a> -&gt; Einf\u00fchrung in Brecht. Schauen bis 10:00. (Episches Theater, Dreigroschenoper, Gesellschaftskritik)</strong></p>\n<p><strong><a href=\"https://youtu.be/X7eO7MKEZAY\">Die Moritat von Mackie Messer (Die Dreigroschenoper),  Kurt Weill - Bertolt Brecht (Lotte Lenya)</a> -&gt; Moritat von Mackie Messer</strong></p>\n<p><strong><a href=\"https://youtu.be/S-lHrDPjGfQ\">https://youtu.be/S-lHrDPjGfQ</a> -&gt; Louis Armstrong singt Mack the knife</strong></p>\n<p><strong><a href=\"https://youtu.be/rfnSfFQdrNo\">Robbie Williams - Mack the Knife - Live at the Albert - HD</a> -&gt; Robie Williams singt Mack the knife</strong></p>\n<p><strong><a href=\"https://youtu.be/iorl1qin54E\">Dreigroschenoper Kanonensong Theaterhaus Jena</a> -&gt; Kanonensong</strong></p>\n<p><strong><a href=\"https://youtu.be/atDvYLXm-7A\">https://youtu.be/atDvYLXm-7A</a> Kanonensong (besser)</strong></p>\n<p><strong><a href=\"https://youtu.be/DdztID80Bl0\">Bertolt Brecht - Der gute Mensch von Sezuan</a> -&gt; Der Gute Mensch von Sezuan</strong></p>\n<p><strong><a href=\"https://www.wikiwand.com/de/Der_gute_Mensch_von_Sezuan#/overview\">https://www.wikiwand.com/de/Der_gute_Mensch_von_Sezuan#/overview</a> Informationen zu \"Der Gute Mensch von Sezuan'</strong></p>\n<p><strong><a href=\"https://uni-24.de/die-heilige-johanna-der-schlachthoefe-zusammenfassung-nach-bild/\">https://uni-24.de/die-heilige-johanna-der-schlachthoefe-zusammenfassung-nach-bild/</a> Zusammenfassung \"Die heilige Johanna der Schlachth\u00f6fe\"</strong></p>\n<p><strong><a href=\"https://youtu.be/I9CYp7aknDU\">Bertolt Brecht - Die heilige Johanna der Schlachth\u00f6fe (Auff\u00fchrung Berlin 2013)</a> Auff\u00fchrung \"Die heilige Johanna der Schlachth\u00f6fe\".</strong></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "6468215"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Andere Texte",
                "level": 1
            },
            "items": [],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "6468216"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Eko Fresh - Aber",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "video",
                            "url": "https://youtu.be/1A7Qw88As64",
                            "align": "center",
                            "caption": "Eko Fresh - Aber",
                            "poster": "https://img.youtube.com/vi/1A7Qw88As64/maxresdefault.jpg"
                        },
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<ol>\n<li>H\u00f6re dir das Lied an. Was ist das Thema von diesem Lied? Was wird besprochen?</li>\n<li>Was f\u00e4llt dir auf?</li>\n<li>Welche L\u00f6sung wird am Ende vorgeschlagen?</li>\n<li>Du bekommst den Songtext auf Papier. Suche Referenzen an aktuellen Ereignissen und schreibe auf, was du gefunden hast</li>\n<li>Schlage im Internet nach, was noch mehr im Songtext steht, was dir noch nicht aufgefallen war</li>\n<li>Was findest du von diesem Lied? Schreibe eine kurze Rezension. (100 W\u00f6rter)</li>\n</ol>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "6227353"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Pr\u00fcfungen und Auftr\u00e4ge",
                "level": 1
            },
            "items": [],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "6227355"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "PTA",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Het PTA van dit schooljaar ziet er als volgt uit:</p>\n<p> </p>\n<table border=\"1\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\" class=\"width-622-pixels\">\n<thead>\n<tr>\n<th scope=\"col\">Code</th>\n<th scope=\"col\">Toets</th>\n<th scope=\"col\">Moment</th>\n<th scope=\"col\">Weging</th>\n</tr>\n</thead>\n<tbody>\n<tr>\n<td>Dutl 1801</td>\n<td>Spreekvaardigheid</td>\n<td>\n<p>TW1</p>\n</td>\n<td>34</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Dutl 1802</td>\n<td>Kijk- en Luistervaardigheid</td>\n<td>Week 6 2024</td>\n<td>33</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Dutl 1803</td>\n<td>Schrijfvaardigheid</td>\n<td>TW2</td>\n<td>33</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "6227356"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Mondeling - Toetsweek 1",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Het mondeling in de toetsweek draait vooral om Literatuur, waaronder ook \"Die Wei\u00dfe Rose\". In de lessen hebben we een groot deel van het boek gelezen en de film \"Sophie Scholl - die letzten Tagen\" gekeken.</p>\n<p> </p>\n<p>Het mondeling is opgebouwd uit twee presentaties en een gesprek, op niveau B2 van het ERK.</p>\n<p>In het PTA kan je lezen dat het mondeling maximaal 20 minuten duurt en dit als inhoud heeft:</p>\n<p> </p>\n<p>Het mondeling bevat drie onderdelen:</p>\n<p>Deel 1: \"Die Wei\u00dfe Rose\" presenteren</p>\n<p>Deel 2: Een zelfgekozen artikel presenteren</p>\n<p>Deel 3: Gesprek, waarin op de presentaties verder wordt ingegaan</p>\n<p> </p>\n<p>N.B. Je mag dit mondeling ook in een tweetal voeren, waarbij alle aangegeven tijden per persoon gelden.</p>\n<h2>De presentaties</h2>\n<p>De presentaties duren samen ongeveer 8 minuten</p>\n<p> </p>\n<p>Ten eerste heb  je een paar weken van tevoren een krantenartikel uitgekozen om te bespreken.</p>\n<p>Je bespreekt:</p>\n<p>- waarom je dit artikel gekozen hebt</p>\n<p>- wat verrassende elementen waren</p>\n<p>- wat de grote lijnen van het artikel waren</p>\n<p>- wat je mening is over wat er in het artikel beschreven wordt</p>\n<p> </p>\n<p>Wat betreft \"die Wei\u00dfe Rose\"; bespreek in ieder geval een Augenzeugenbericht of een Fugblatt. Daarbij leg je minimaal uit:</p>\n<p>- Waarom je het gekozen hebt</p>\n<p>- Wat de belangrijkste informatie uit dit bericht is</p>\n<p>- Of het een nieuw perspectief toevoegt (en waarom)</p>\n<p>In je presentatie verwijs je ook naar de informatie die we samen hebben gelezen in \"Die Wei\u00dfe Rose.\"</p>\n<h2> </h2>\n<h2>Het gesprek</h2>\n<p>In het gesprek (ook ongeveer 8 minuten) gaan we verder in op je presentatie en jouw visie op Die Wei\u00dfe Rose en andere besproken literatuur. Je laat me in het gesprek weten op welke literatuur we verder in zullen gaan. Daar krijg je dan vragen over</p>\n<p> </p>\n<h2>De beoordeling</h2>\n<p> </p>\n<table align=\"left\" border=\"1\" cellpadding=\"3\">\n<tbody>\n<tr>\n<td rowspan=\"2\">\n<p><strong>Woordenschat en woordgebruik</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>(1 - 3)</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>(4-6)</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>(7-9)</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>(10-12)</strong></p>\n</td>\n<td rowspan=\"2\"> </td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>De woordenschat is ontoereikend voor alledaagse of algemene onderwerpen</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>De woordenschat is toereikend voor alledaagse onderwerpen. Bij andere onderwerpen wordt nu en dan naar woorden gezocht.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>De woordenschat is toereikend om duidelijke beschrijvingen te geven. Het valt</strong></p>\n<p><strong>niet op dat de spreker naar woorden moet</strong></p>\n<p><strong>zoeken.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Correct en flexibel gebruik van een breed scala aan taalmiddelen, waardoor de stijl helder en gepast is en nuances redelijk precies worden weergegeven.</strong></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Correctheid</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Het lukt niet altijd om frequente routines begrijpelijk vorm te geven</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Redelijk accuraat</strong></p>\n<p><strong>gebruik van frequente</strong></p>\n<p><strong>'routines' en patronen</strong></p>\n<p><strong>die horen bij voorspelbare</strong></p>\n<p><strong>situaties.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Kleine fouten doen geen afbreuk aan de begrijpelijkheid en worden vaak hersteld.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Fouten zijn zeldzaam en lastig te ontdekken. Als ze voorkomen, worden ze over het algemeen gecorrigeerd.</strong></p>\n</td>\n<td> </td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Vloeiendheid en Coherentie</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Is onvoldoende te volgen</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Is goed te volgen, alhoewel pauzes en herstel van fouten regelmatig voorkomen.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Stukken tekst worden in een vrij vast tempo</strong></p>\n<p><strong>geproduceerd, alhoewel de spreker soms aarzelt wanneer hij/zij zoekt</strong></p>\n<p><strong>naar patronen en uitdrukkingen. Er zijn</strong></p>\n<p><strong>nog maar weinig opvallend lange pauzes.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>De uitdrukkingswijze is vloeiend en spontaan.</strong></p>\n<p><strong>De tekst loopt goed en is gestructureerd.</strong></p>\n</td>\n<td> </td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Uitspraak</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>De uitspraak is niet altijd goed verstaanbaar.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>De uitspraak is duidelijk verstaanbaar, alhoewel gekleurd door een accent en af en toe een verkeerd uitgesproken woord.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Duidelijke, natuurlijke</strong></p>\n<p><strong>uitspraak en intonatie.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>De intonatie is gevarieerd en klemtoon wordt correct gelegd om betekenisverschillen uit te drukken.</strong></p>\n</td>\n<td> </td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Inhoudelijk: Augenzeugenbericht en algemeen begrip</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Uit het gesprek wordt onvoldoende duidelijk dat je een goed begrip hebt van je gekozen teksten of van de in de les besproken stukken.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>In het gesprek wordt wel duidelijk dat je de grote lijnen van gekozen teksten en in de les besproken stukken goed begrepen hebt, maar je mist details of overeenkomsten die belangrijk zijn voor een goede interpretatie.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Je toont een goed begrip van gekozen teksten en in de les besproken stukken, door ook details te bespreken en passend te interpreteren.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>In het gesprek wordt duidelijk dat je het gekozen Augenzeugenbericht en de in de les besproken teksten goed hebt begrepen. Daarbij geef je een verrassende en goed onderbouwde interpretatie van de gekozen stukken en laat je zien inzicht te hebben in de relevante gebeurtenissen en personen.</strong></p>\n</td>\n<td> </td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<h2> </h2>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "6227359"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Luistertoets - Week 5 2023",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "7061485"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Toetsweek 2: schrijfvaardigheid",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>In de tweede toetsweek wordt je schrijfvaardigheid beoordeeld. Het streefniveau is B1 van het ERK.</p>\n<p>Je gaat een essay schrijven over onderdelen uit het schoolsysteem. Wat precies de stelling gaat zijn, dat krijg je pas bij de toets zelf te horen.</p>\n<p> </p>\n<p><a href=\"https://drive.google.com/file/d/1iXpnLKdlqzWz3aTHee2J8PmkHniCq3VJ/view?usp=sharing\">Werkwoordenkaart</a></p>\n<p><a href=\"https://drive.google.com/file/d/1AUO7oOfu3TrEaz-I5uBvRrYDxZ8viwdD/view?usp=sharing\">Grammaticaoverzicht</a></p>\n<p> </p>\n<p>Eerste oefenopdracht:</p>\n<p> </p>\n<p><strong>Schrijf in ongeveer 300 woorden een essay in het Duits.</strong></p>\n<p><strong>In dit essay bespreek je jouw visie op de volgende stelling:</strong></p>\n<p> </p>\n<p><strong>Es ist ganz wichtig f\u00fcr das Lernen, dass Sch\u00fcler an gro\u00dfen bedeutungsvollen Projekte arbeiten, und nicht an kleinen schulischen Aufgaben.</strong></p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p>Tweede oefenopdracht:</p>\n<p> </p>\n<p><strong>Schrijf in ongeveer 300 woorden een essay in het Duits.</strong></p>\n<p><strong>In dit essay bespreek je jouw visie op de volgende stelling:</strong></p>\n<p> </p>\n<p><strong>Es w\u00e4re besser, wenn an Schulen \u00fcberhaupt keine Noten oder vergleichbare Beurteilungen gegeben werden.</strong></p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p>Het beoordelingsmodel van de schrijfopdracht vind je hier:</p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td> </td>\n<td>\n<p><strong>1-2</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>(A2+) 3</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>(B1) 4</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>(B1+) 5</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>(B2) 6</strong></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Inhoud</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>De lengte van je stuk is onvoldoende. Je komt niet verder dan de echte basiszinnen.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Je schrijft in duidelijke zinnen, over alledaagse onderwerpen of je eigen omgeving. De lengte van je tekst past bij de opdracht.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Je zinnen vormen samen wel een tekst, maar het is nog niet overal een samenhangend geheel.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Je kan een samenhangende tekst schrijven. Je kan ervaringen, gevoelens en reacties of een gebeurtenis beschrijven.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Je kan een samenhangende tekst schrijven over een algemeen,</strong></p>\n<p><strong>wetenschappelijk of</strong></p>\n<p><strong>beroepsmatig onderwerp.</strong></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Begrijpelijkheid</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>De foutjes die je maakt in zinsbouw, spelling of keuze van vertalingen zitten het begrip van de tekst in de weg.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Je tekst is goed te lezen. De foutjes die je maakt storen het begrip hier en daar, maar over het algemeen niet.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>De foutjes die je maakt storen het begrip minimaal.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Er komen nagenoeg geen foutjes voor die het begrip zouden kunnen storen.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Er komen geen foutjes voor die het begrip zouden kunnen storen.</strong></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Woordgebruik</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Je maakt fouten in veelgebruikte uitdrukkingen.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Je gebruikt uitdrukkingen die veel voorkomen en die je uit het hoofd hebt geleerd. Je weet meestal de juiste woorden te vinden.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Je woordenschat is toereikend om eventueel met behulp van omschrijvingen over de onderwerpen te schrijven die bij dit niveau horen.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Een enkele keer is een omschrijving nodig of bij uitzondering een minder passende vertaling gekozen. Hoofdzakelijk worden de juiste woorden ingezet.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Voldoende taal om</strong></p>\n<p><strong>duidelijke beschrijvingen</strong></p>\n<p><strong>te geven, en meningen</strong></p>\n<p><strong>te verkondigen over de</strong></p>\n<p><strong>meeste algemene</strong></p>\n<p><strong>onderwerpen.</strong></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Zinsbouw</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Je gebruikt in je tekst geen voegwoorden en je zinnen komen niet \"natuurlijk\" over.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Je gebruikt voegwoorden, zoals \"en\", \"dan\", \"maar\" en \"omdat\".</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Je verbindt woorden en stukken van een zin tot een samenhangend geheel.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Je verbindt woorden en stukken van een zin tot een samenhangend geheel, met een variatie aan taalmiddelen.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Een gelimiteerd aantal</strong></p>\n<p><strong>middelen voor</strong></p>\n<p><strong>tekstcohesie is</strong></p>\n<p><strong>aangewend om de</strong></p>\n<p><strong>uitingen van de schrijver</strong></p>\n<p><strong>te verbinden tot een</strong></p>\n<p><strong>heldere, coherente</strong></p>\n<p><strong>tekst, hoewel dat in een</strong></p>\n<p><strong>lange tekst niet altijd</strong></p>\n<p><strong>even goed is gelukt.</strong></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Correctheid</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Je past geen of te beperkt basisgrammatica toe, zoals het vervoegen van werkwoorden of het verbuigen van persoonlijke voornaamwoorden.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Je past eenvoudige grammaticaregels toe, maar maakt daarin nog veel fouten.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Je maakt gebruik van veel voorkomende constructies en je past de basisgrammaticaregels goed toe. Je spelling, het gebruik van leestekens zijn voldoende correct om te volgen.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>De meeste grammaticale constructies gaan goed. In werkwoordvervoegingen maak je amper foutjes. Spelling, gebruik van leestekens en lay-out zijn hoofdzakelijk correct.</strong></p>\n</td>\n<td>\n<p><strong>Vertoont een vrij</strong></p>\n<p><strong>uitgebreide beheersing</strong></p>\n<p><strong>van de grammatica. Er</strong></p>\n<p><strong>zijn geen fouten die de</strong></p>\n<p><strong>begrijpelijkheid in de</strong></p>\n<p><strong>weg staan.</strong></p>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "6227378"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Examenvoorbereiding",
                "level": 1
            },
            "items": [],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "6666419"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Algemeen",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Oefen vooral veel op <a href=\"https://mijn.vo-content.nl/examenkracht\">examenkracht</a>. Koppel jezelf daarbij aan de klas die ik heb aangemaakt, zodat ik ook mee kan kijken met je vorderingen.</p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "https://docs.google.com/document/d/1GHY5hbYlePCecg9VkdHsFOob2M-3iZiBLYMNfd-XSqE/edit?usp=sharing",
                            "title": "Stappenplan examenvragen",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "https://docs.google.com/document/d/1OyXQ_FXB2c7EgeRQIO5NGJqhK69FC8FDJvYOQXnqczc/edit?usp=sharing",
                            "title": "Planning periode examenvoorbereiding",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "https://drive.google.com/drive/folders/1mjDpug1mVyMnwfJ0xpM0uvviYDFvmOs7?usp=sharing",
                            "title": "Presse und Sprache",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "6666421"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Analyse en plan",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Analyseer het gemaakte oefenexamen (2018-1) nadat je alle antwoorden hebt ingevoerd op eindexamensite.nl en eventuele open vragen zelf hebt beoordeeld.</p>\n<p>Kijk of je vast kan stellen wat voor soort vragen goed en welke vragen minder goed gaan. Ga na of je kan bepalen (eventueel aan de hand van het correctiemodel) waarom je soms de fout in gaat en hoe je dat had kunnen voorkomen.</p>\n<p>Maak op basis daarvan een plan voor de komende weken:</p>\n<ul type=\"disc\">\n<li>Waar ga je aan werken?</li>\n<li>Alleen in de les, of ook daarbuiten?</li>\n<li>Wat heb je daarbij van mij nodig?</li>\n</ul>\n<p> </p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "6227379"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Woordenschat",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p>Voorbereiding op het mondeling in de eerste toetsweek:</p>\n<p><a href=\"https://docs.google.com/spreadsheets/d/1Ho-jvn_xsUVVWbQ16U7dOO3Ee4-sKM3zU7yv36GOEjs/edit?usp=sharing\">Woordenlijst mondelingen</a></p>\n<p> </p>\n<p>Om zelfstandig te oefenen ter voorbereiding:</p>\n<p><a href=\"https://quizlet.com/_71x5m9?x=1jqt&amp;i=1zc1nn\">Basiswoordenlijst vwo</a></p>\n<p> </p>\n<p>Voor de overhoring in week 4:</p>\n<p><a href=\"https://quizlet.com/_6aivxa?x=1jqt&amp;i=1zc1nn\">Veel voorkomend examenidioom</a></p>\n<p><a href=\"https://quizlet.com/_5duc4o?x=1jqt&amp;i=1zc1nn\" target=\"_blank\">Examenwoordenschat</a></p>\n<p><a href=\"https://quizlet.com/_6bol3e?x=1jqt&amp;i=1zc1nn\">Signaalwoordenlijst</a></p>\n<p> </p>\n"
                },
                {
                    "type": "link",
                    "link": "https://drive.google.com/file/d/1CJfX3rS1qP6bxyYvcvo6WGyiScDHjMwQ/view?usp=sharing",
                    "title": "Woordenlijst Woordenschatoefeningen",
                    "description": "",
                    "comment": ""
                },
                {
                    "type": "link",
                    "link": "https://drive.google.com/file/d/1BGQ4b9HydcsE6XzpRTKikDZgAzpskxqA/view?usp=sharing",
                    "title": "Missende pagina's woordenlijst",
                    "description": "",
                    "comment": ""
                }
            ],
            "sections": []
        },
        {
            "reference": {
                "value": "7785077"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Presse und Sprache",
                "level": 1
            },
            "items": [],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "7785078"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Wo sind die Ingenieure?",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>&lt;iframe src=\"https://digitales-lernen.sprachzeitungen.de/wp-admin/admin-ajax.php?action=h5p_embed&amp;id=632\" width=\"1098\" height=\"422\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\" title=\"H5P PS Dezember 2023 - B2/C1\"&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;script src=\"https://digitales-lernen.sprachzeitungen.de/wp-content/plugins/h5p/h5p-php-library/js/h5p-resizer.js\" charset=\"UTF-8\"&gt;&lt;/script&gt;</p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        }
    ],
    "theme": {
        "banner": {
            "columns": [],
            "backgroundImageUrl": "https://maken.wikiwijs.nl/generated/l1200x76_bce5561929dbe032679e7822235688227ec65d18.png",
            "dimension": null,
            "suppressTitle": true
        },
        "color": "#333333"
    },
    "tableOfContents": {
        "title": "Inhoudsopgave",
        "headings": [
            {
                "title": "Die Wei\u00dfe Rose",
                "reference": {
                    "value": "6227380"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "Basisinformationen und Planung",
                        "reference": {
                            "value": "6323327"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Aufgaben Wei\u00dfe Rose",
                        "reference": {
                            "value": "6323328"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "Brecht",
                "reference": {
                    "value": "6227382"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "Brecht - Einf\u00fchrung & Mackie Messer",
                        "reference": {
                            "value": "6532211"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Brecht  - Kanonensong & Der Gute Mensch Von Sezuan",
                        "reference": {
                            "value": "6532212"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Brecht  - Schreiben \u00fcber Der Gute Mensch & Peerfeedback",
                        "reference": {
                            "value": "6532213"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Brecht - Peerfeedback & revisieren",
                        "reference": {
                            "value": "6542804"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Brecht - Die Heilige Johanna Der Schlachth\u00f6fe",
                        "reference": {
                            "value": "6542805"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Brecht - Schreibauftrag",
                        "reference": {
                            "value": "6532214"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Brecht - Verst\u00e4ndnisfragen",
                        "reference": {
                            "value": "6542813"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Brecht - Planung",
                        "reference": {
                            "value": "6542806"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Brecht - Quellen",
                        "reference": {
                            "value": "6542807"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "Andere Texte",
                "reference": {
                    "value": "6468215"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "Eko Fresh - Aber",
                        "reference": {
                            "value": "6468216"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "Pr\u00fcfungen und Auftr\u00e4ge",
                "reference": {
                    "value": "6227353"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "PTA",
                        "reference": {
                            "value": "6227355"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Mondeling - Toetsweek 1",
                        "reference": {
                            "value": "6227356"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Luistertoets - Week 5 2023",
                        "reference": {
                            "value": "6227359"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Toetsweek 2: schrijfvaardigheid",
                        "reference": {
                            "value": "7061485"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "Examenvoorbereiding",
                "reference": {
                    "value": "6227378"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "Algemeen",
                        "reference": {
                            "value": "6666419"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Analyse en plan",
                        "reference": {
                            "value": "6666421"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "Woordenschat",
                "reference": {
                    "value": "6227379"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "Presse und Sprache",
                "reference": {
                    "value": "7785077"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "Wo sind die Ingenieure?",
                        "reference": {
                            "value": "7785078"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "Over dit lesmateriaal",
                "reference": {
                    "value": "colophon"
                },
                "sections": []
            }
        ]
    },
    "colophon": {
        "title": "Over dit lesmateriaal",
        "description": null,
        "imageSrc": null,
        "sources": [
            {
                "type": "video",
                "title": "Eko Fresh - Aber",
                "origin": "Eko Fresh - Aber",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://youtu.be/1A7Qw88As64",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Stappenplan examenvragen",
                "origin": "Stappenplan examenvragen",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://docs.google.com/document/d/1GHY5hbYlePCecg9VkdHsFOob2M-3iZiBLYMNfd-XSqE/edit?usp=sharing",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Planning periode examenvoorbereiding",
                "origin": "Planning periode examenvoorbereiding",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://docs.google.com/document/d/1OyXQ_FXB2c7EgeRQIO5NGJqhK69FC8FDJvYOQXnqczc/edit?usp=sharing",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Presse und Sprache",
                "origin": "Presse und Sprache",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://drive.google.com/drive/folders/1mjDpug1mVyMnwfJ0xpM0uvviYDFvmOs7?usp=sharing",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Woordenlijst Woordenschatoefeningen",
                "origin": "Woordenlijst Woordenschatoefeningen",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://drive.google.com/file/d/1CJfX3rS1qP6bxyYvcvo6WGyiScDHjMwQ/view?usp=sharing",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Missende pagina's woordenlijst",
                "origin": "Missende pagina's woordenlijst",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://drive.google.com/file/d/1BGQ4b9HydcsE6XzpRTKikDZgAzpskxqA/view?usp=sharing",
                "visible": true
            }
        ],
        "metadata": [
            {
                "key": "intendedEndUserRole",
                "label": "Eindgebruiker",
                "terms": [
                    "leerling/student"
                ]
            },
            {
                "key": "learningTime",
                "label": "Studiebelasting",
                "terms": [
                    "4 uur en 0 minuten"
                ]
            }
        ],
        "usedLearningResources": []
    }
}