{
    "documentAuthors": [
        "andreas maurer"
    ],
    "uuid": null,
    "authors": [
        {
            "fullName": "andreas maurer",
            "referenceName": null,
            "reference": {
                "value": "83029"
            },
            "firstName": "andreas",
            "infix": null,
            "lastName": "maurer",
            "emailAddress": "cybermaurer@hotmail.com",
            "type": "author"
        }
    ],
    "documentDate": "2021-02-23T11:49:12Z",
    "bulkId": "bulk-17041658-refresh_all",
    "identifier": 171481,
    "title": "Thema: Urlaub",
    "description": "",
    "lastModifiedDate": "2021-02-23T11:49:12+01:00",
    "dateCreated": "2020-12-26T15:34:51+01:00",
    "published": true,
    "publisher": null,
    "team": {
        "reference": {
            "value": "wikiwijs_maken_authors"
        },
        "name": "Wikiwijs Maken Auteurs",
        "members": [
            {
                "fullName": null,
                "referenceName": "maurer, andreas",
                "reference": {
                    "value": "83029"
                },
                "firstName": "andreas",
                "infix": null,
                "lastName": "maurer",
                "emailAddress": "cybermaurer@hotmail.com",
                "type": "author"
            }
        ],
        "emailAddress": null,
        "description": null
    },
    "metadata": {
        "license": {
            "identifier": "cc-by-40",
            "name": "CC Naamsvermelding 4.0 Internationale licentie",
            "description": "De Internationale Creative Commons 4.0 licentie waarbij de gebruiker het werk mag kopi\u00ebren, verspreiden en doorgeven en afgeleide werken mag maken onder de voorwaarde: Naamsvermelding, zie http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/.",
            "link": "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"
        },
        "webAddress": "https://maken.wikiwijs.nl/171481/"
    },
    "sections": [
        {
            "reference": {
                "value": "6483861"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Urlaub",
                "level": 1
            },
            "items": [],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "6483862"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Einleitung",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/0/05299ccd2d26d687cd7600c909479fd227eb6f0c.png\" class=\"height-250-pixels width-250-pixels float-right\"/>Lieber Sch\u00fcler, liebe Sch\u00fclerin,<br/>\n<br/>\nWillkommen beim Thema <strong>Urlaub</strong>!</p>\n<p>Urlaub - das bedeutet Freizeit, Freiheit, reisen, andere L\u00e4nder und Leute kennen lernen und mit ihnen kommunizieren. In vielen F\u00e4llen geht das auf Englisch,<br/>\naber sehr oft kann man sich auch mit Deutsch gut verst\u00e4ndigen: in Deutschland, \u00d6sterreich und der Schweiz sowieso, aber auch in Osteuropa oder in Norditalien k\u00f6nnen Menschen gut Deutsch und weil viele Deutsche nach Spanien fahren, hat man sich dort auch sprachlich auf die deutschen Touristen eingestellt.<br/>\n<br/>\nIn diesem Thema geht es also darum, was man im Urlaub so macht,<br/>\nwelche Erfahrungen ihr gesammelt habt, welche Reisepl\u00e4ne ihr habt usw.<br/>\nAu\u00dferdem lernst du einige deutsche Urlaubsregionen kennen.</p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "question",
                            "reference": {
                                "value": "6483864"
                            },
                            "assessmentItem": {
                                "identifier": "6483864",
                                "itemBody": null,
                                "questions": [
                                    {
                                        "type": "hottextInteraction",
                                        "content": {
                                            "body": "<p>Mal sehen, ob du dich schon ein bisschen mit deutschen Urlaubsregionen auskennst!<br />\nW\u00e4hle die Regionen, die nicht in Deutschland sind.</p>\n<table border=\"0\" cellpadding=\"5\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<ol start=\"1\">\n<li><hottext identifier=\"H_662017dabfbd0\">Balaton</hottext></li>\n<li><hottext identifier=\"H_662017dabfbde\">Harz</hottext></li>\n<li><hottext identifier=\"H_662017dabfbe1\">Hohe Tatra</hottext></li>\n<li><hottext identifier=\"H_662017dabfbe4\">L\u00fcneburger Heide</hottext></li>\n<li><hottext identifier=\"H_662017dabfbe7\">Nordsee</hottext></li>\n</ol>\n</td>\n<td>\n<ol start=\"6\">\n<li><hottext identifier=\"H_662017dabfbea\">Ostfriesische Inseln</hottext></li>\n<li><hottext identifier=\"H_662017dabfbec\">Sauerland</hottext></li>\n<li><hottext identifier=\"H_662017dabfbef\">Schwarzes Meer</hottext></li>\n<li><hottext identifier=\"H_662017dabfbf1\">Schwarzwald</hottext></li>\n<li><hottext identifier=\"H_662017dabfbf4\">Toskana</hottext></li>\n</ol>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>",
                                            "items": [
                                                {
                                                    "value": "Balaton",
                                                    "identifier": "H_662017dabfbd0",
                                                    "feedbackInline": null
                                                },
                                                {
                                                    "value": "Harz",
                                                    "identifier": "H_662017dabfbde",
                                                    "feedbackInline": null
                                                },
                                                {
                                                    "value": "Hohe Tatra",
                                                    "identifier": "H_662017dabfbe1",
                                                    "feedbackInline": null
                                                },
                                                {
                                                    "value": "L\u00fcneburger Heide",
                                                    "identifier": "H_662017dabfbe4",
                                                    "feedbackInline": null
                                                },
                                                {
                                                    "value": "Nordsee",
                                                    "identifier": "H_662017dabfbe7",
                                                    "feedbackInline": null
                                                },
                                                {
                                                    "value": "Ostfriesische Inseln",
                                                    "identifier": "H_662017dabfbea",
                                                    "feedbackInline": null
                                                },
                                                {
                                                    "value": "Sauerland",
                                                    "identifier": "H_662017dabfbec",
                                                    "feedbackInline": null
                                                },
                                                {
                                                    "value": "Schwarzes Meer",
                                                    "identifier": "H_662017dabfbef",
                                                    "feedbackInline": null
                                                },
                                                {
                                                    "value": "Schwarzwald",
                                                    "identifier": "H_662017dabfbf1",
                                                    "feedbackInline": null
                                                },
                                                {
                                                    "value": "Toskana",
                                                    "identifier": "H_662017dabfbf4",
                                                    "feedbackInline": null
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "label": "Ist das in Deutschland?",
                                        "maxChoices": 10,
                                        "minChoices": 0,
                                        "responseIdentifier": "6483864_1",
                                        "feedback": null
                                    }
                                ],
                                "responseDeclarations": [
                                    {
                                        "identifier": "6483864_1",
                                        "cardinality": "single",
                                        "baseType": "identifier",
                                        "correctResponse": {
                                            "interpretation": null,
                                            "values": [
                                                {
                                                    "fieldIdentifier": null,
                                                    "value": "H_662017dabfbd0"
                                                },
                                                {
                                                    "fieldIdentifier": null,
                                                    "value": "H_662017dabfbe1"
                                                },
                                                {
                                                    "fieldIdentifier": null,
                                                    "value": "H_662017dabfbef"
                                                },
                                                {
                                                    "fieldIdentifier": null,
                                                    "value": "H_662017dabfbf4"
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "mapping": {
                                            "lowerBound": 0,
                                            "upperBound": 1,
                                            "default": 0,
                                            "mapEntries": [
                                                {
                                                    "key": "H_662017dabfbd0",
                                                    "value": 0.25,
                                                    "caseSensitive": false
                                                },
                                                {
                                                    "key": "H_662017dabfbde",
                                                    "value": 0,
                                                    "caseSensitive": false
                                                },
                                                {
                                                    "key": "H_662017dabfbe1",
                                                    "value": 0.25,
                                                    "caseSensitive": false
                                                },
                                                {
                                                    "key": "H_662017dabfbe4",
                                                    "value": 0,
                                                    "caseSensitive": false
                                                },
                                                {
                                                    "key": "H_662017dabfbe7",
                                                    "value": 0,
                                                    "caseSensitive": false
                                                },
                                                {
                                                    "key": "H_662017dabfbea",
                                                    "value": 0,
                                                    "caseSensitive": false
                                                },
                                                {
                                                    "key": "H_662017dabfbec",
                                                    "value": 0,
                                                    "caseSensitive": false
                                                },
                                                {
                                                    "key": "H_662017dabfbef",
                                                    "value": 0.25,
                                                    "caseSensitive": false
                                                },
                                                {
                                                    "key": "H_662017dabfbf1",
                                                    "value": 0,
                                                    "caseSensitive": false
                                                },
                                                {
                                                    "key": "H_662017dabfbf4",
                                                    "value": 0.25,
                                                    "caseSensitive": false
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        "areaMapping": null
                                    }
                                ],
                                "outcomeDeclarations": [
                                    {
                                        "identifier": "SCORE",
                                        "cardinality": "single",
                                        "baseType": "float",
                                        "defaultValue": 0,
                                        "interpretation": null
                                    }
                                ],
                                "feedback": null
                            }
                        },
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><strong>Lieblingsreiseziel</strong><br/>\nGibt es ein Land, in dem du besonders gern Urlaub machst?<br/>\nF\u00e4hrst du immer ins gleiche Land/an den gleichen Ort oder m\u00f6chtest du jedes Mal was Anderes sehen?<br/>\n<br/>\nUntersucht, was das Lieblingsurlaubsland eurer Klasse ist.</p>\n<ol start=\"1\">\n<li>Jeder Sch\u00fcler nennt sein Lieblingsurlaubsland auf Deutsch.</li>\n<li>Ein Sch\u00fcler oder euer Lehrer schreibt jedes Land beim ersten Mal auf und f\u00fchrt danach eine Strichliste.</li>\n</ol>\n<p>Was ist das Lieblingsurlaubsland deiner Klasse?</p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "6483866"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Was kannst du schon?",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Bevor du mit dem neuen Thema beginnst, solltest du dar\u00fcber nachdenken, was du schon kannst.<br/>\nW\u00e4hle die Beschreibung/en, die zu dir passt/passen.</p>\n<table border=\"1\" cellpadding=\"5\">\n<tbody>\n<tr>\n<td> </td>\n<td><strong>Nein, \u00fcberhaubt nicht</strong></td>\n<td><strong>Ja, ein bisschen</strong></td>\n<td><strong>Ja, kein Problem</strong></td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>H\u00f6ren</strong></p>\n<ul>\n<li>Ik kan iemand die duidelijk praat over zijn vakantie op hoofdlijnen begrijpen.</li>\n</ul>\n</td>\n<td> </td>\n<td> </td>\n<td> </td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<ul>\n<li>Ik kan een geluidsfragment of video over de mogelijkheden om met weinig geld op vakantie te gaan begrijpen als er betrekkelijk langzaam en duidelijk gesproken wordt.</li>\n</ul>\n</td>\n<td> </td>\n<td> </td>\n<td> </td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Lesen</strong></p>\n<ul>\n<li>Ik kan de informatie over vakantiebestemmingen begrijpen.</li>\n</ul>\n</td>\n<td> </td>\n<td> </td>\n<td> </td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<ul>\n<li>Ik kan uit een reisverslag de belangrijkste informatie halen.</li>\n</ul>\n</td>\n<td> </td>\n<td> </td>\n<td> </td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Sprechen</strong></p>\n<ul>\n<li>Ik kan vertellen over mijn leukste vakantie ervaringen.</li>\n</ul>\n</td>\n<td> </td>\n<td> </td>\n<td> </td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Schreiben</strong></p>\n<ul>\n<li>Ik kan een hotelkamer boeken.</li>\n</ul>\n</td>\n<td> </td>\n<td> </td>\n<td> </td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<ul>\n<li>Ik kan een reisverslag schrijven.</li>\n</ul>\n</td>\n<td> </td>\n<td> </td>\n<td> </td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\n<p><strong>Landeskunde</strong></p>\n<ul>\n<li>Ik ken de landen die Duitsers graag tijdens hun bezoeken noemen.</li>\n</ul>\n</td>\n<td> </td>\n<td> </td>\n<td> </td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/c/c6eb1b64df7ba6302ca06dcfbf1bc08f4c8041cd.png\" class=\"height-200-pixels width-200-pixels float-right\"/></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "6483868"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Was wirst du lernen?",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/e/ede5250fb1d0c3623886ccd0435878364ef55196.png\" class=\"height-200-pixels width-200-pixels float-right\"/></p>\n<p>In diesem Thema:</p>\n<ul>\n<li>liest und schreibst du einige Reiseberichte,</li>\n<li>sprichst du \u00fcber deine Ferienerlebnisse,</li>\n<li>h\u00f6rst und liest du, wie andere ihren Urlaub verbringen,</li>\n<li>diskutierst du \u00fcber Urlaubsziele</li>\n<li>erf\u00e4hrst du etwas \u00fcber deutsche Ferienregionen,</li>\n<li>lernst du wichtige W\u00f6rter und Redewendungen,</li>\n<li>lernst du einige Basisregeln der deutschen Grammatik,</li>\n<li>lernst und machst du noch viel mehr...</li>\n</ul>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "6483870"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Was wirst du machen?",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/1/17f5ec03457805f6227c9519bd52b0d67aa89ade.png\" class=\"height-200-pixels width-200-pixels float-right\"/>Das Thema <strong>Urlaub</strong> besteht aus den folgenden vier Teilen:</p>\n<table border=\"1\" cellpadding=\"5\" cellspacing=\"1\" class=\"width-60-percent\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong>Teilen</strong></td>\n<td><strong>Titel</strong></td>\n</tr>\n<tr>\n<td>1</td>\n<td>Endlich Ferein 1</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>2</td>\n<td>Endlich Ferein 2</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>3</td>\n<td>Deutschlandurlaub</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>4</td>\n<td>Probleme</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p><br/>\n<br/>\n<strong>Viel Erfolg!</strong></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "6483872"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Teile",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/3/3b1d6e11142c527707ef596da2f96f225dbadc80.png\" class=\"height-200-pixels width-200-pixels float-right\"/>Das Thema <strong>Urlaub</strong> besteht aus den folgenden vier Teilen:</p>\n<table cellpadding=\"5\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><strong><a class=\"content-link-button\" href=\"https://maken.wikiwijs.nl/171482/Endlich_Ferien_1\" target=\"_blank\">Teil 1</a></strong></td>\n<td>\n<h3>Endlich Ferein 1</h3>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td><strong><a class=\"content-link-button\" href=\"https://maken.wikiwijs.nl/171483/Endlich_Ferien_2\" target=\"_blank\">Teil 2</a></strong></td>\n<td>\n<h3>Endlich Ferein 2</h3>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td><strong><a class=\"content-link-button\" href=\"https://maken.wikiwijs.nl/171484/Deutschlandurlaub\" target=\"_blank\">Teil 3</a></strong></td>\n<td>\n<h3>Deutschlandurlaub</h3>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td><strong><a class=\"content-link-button\" href=\"https://maken.wikiwijs.nl/171485/Probleme\" target=\"_blank\">Teil 4</a></strong></td>\n<td>\n<h3>Probleme</h3>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n"
                }
            ],
            "sections": []
        },
        {
            "reference": {
                "value": "6483890"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "D-toets",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "questionnaire",
                    "reference": {
                        "value": "6483891"
                    },
                    "assessmentTestItem": {
                        "label": "D-toets",
                        "type": "exam",
                        "header": {
                            "url": "https://maken.wikiwijs.nl/p/questionnaire/standalone/6483891",
                            "title": "Urlaub D-toets"
                        },
                        "introduction": {
                            "body": "<p><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/7/7de3dc95b0c7830431379aca8c3c12f06673e941.png\" class=\"height-200-pixels width-200-pixels float-right\" /><strong>Opmerking</strong>: \u00df = Alt + 225</p>"
                        },
                        "countQuestions": 11,
                        "sections": [
                            {
                                "type": "assessment",
                                "identifier": "SECTION_6483891",
                                "name": "MAIN_SECTION",
                                "select": null,
                                "shuffle": null,
                                "selection": null,
                                "assessmentItems": [
                                    {
                                        "identifier": "6483891_0",
                                        "itemBody": null,
                                        "questions": [
                                            {
                                                "type": "textEntryInteraction",
                                                "content": {
                                                    "body": "<p>Vertaal het woord naar het Duits:</p>\n<ol>\n<li>het buitenland = <textentry identifier=\"TE_662017dac3a0c\"></textentry></li>\n<li>in ieder geval = <textentry identifier=\"TE_662017dac3a18\"></textentry></li>\n<li>duiken = <textentry identifier=\"TE_662017dac3a1c\"></textentry></li>\n</ol>",
                                                    "items": [
                                                        {
                                                            "identifier": "TE_662017dac3a0c",
                                                            "responseIdentifier": "TE_662017dac3a0c_0",
                                                            "feedbackInline": null
                                                        },
                                                        {
                                                            "identifier": "TE_662017dac3a18",
                                                            "responseIdentifier": "TE_662017dac3a18_1",
                                                            "feedbackInline": null
                                                        },
                                                        {
                                                            "identifier": "TE_662017dac3a1c",
                                                            "responseIdentifier": "TE_662017dac3a1c_2",
                                                            "feedbackInline": null
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                "label": "W\u00f6rter",
                                                "responseIdentifier": null,
                                                "feedback": null
                                            }
                                        ],
                                        "responseDeclarations": [
                                            {
                                                "identifier": "TE_662017dac3a0c_0",
                                                "cardinality": "record",
                                                "baseType": "identifier",
                                                "correctResponse": {
                                                    "interpretation": null,
                                                    "values": [
                                                        {
                                                            "fieldIdentifier": null,
                                                            "value": "das Ausland"
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                "mapping": {
                                                    "lowerBound": 0,
                                                    "upperBound": 1,
                                                    "default": 0,
                                                    "mapEntries": []
                                                },
                                                "areaMapping": null
                                            },
                                            {
                                                "identifier": "TE_662017dac3a18_1",
                                                "cardinality": "record",
                                                "baseType": "identifier",
                                                "correctResponse": {
                                                    "interpretation": null,
                                                    "values": [
                                                        {
                                                            "fieldIdentifier": null,
                                                            "value": "auf jeden Fall"
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                "mapping": {
                                                    "lowerBound": 0,
                                                    "upperBound": 1,
                                                    "default": 0,
                                                    "mapEntries": []
                                                },
                                                "areaMapping": null
                                            },
                                            {
                                                "identifier": "TE_662017dac3a1c_2",
                                                "cardinality": "record",
                                                "baseType": "identifier",
                                                "correctResponse": {
                                                    "interpretation": null,
                                                    "values": [
                                                        {
                                                            "fieldIdentifier": null,
                                                            "value": "tauchen"
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                "mapping": {
                                                    "lowerBound": 0,
                                                    "upperBound": 1,
                                                    "default": 0,
                                                    "mapEntries": []
                                                },
                                                "areaMapping": null
                                            }
                                        ],
                                        "outcomeDeclarations": [
                                            {
                                                "identifier": "SCORE",
                                                "cardinality": "single",
                                                "baseType": "float",
                                                "defaultValue": 0,
                                                "interpretation": null
                                            }
                                        ],
                                        "feedback": null
                                    },
                                    {
                                        "identifier": "6483891_1",
                                        "itemBody": null,
                                        "questions": [
                                            {
                                                "type": "textEntryInteraction",
                                                "content": {
                                                    "body": "<p>Vertaal naar het Nederlands:</p>\n<ol>\n<li>Wo wollen wir im Sommer Urlaub machen? =<br />\n<textentry identifier=\"TE_662017dac3de0\"></textentry>?</li>\n<li>Wir legten uns an den Strand. =<br />\n<textentry identifier=\"TE_662017dac3de6\"></textentry>.</li>\n<li>Zu Ostern haben wir ein paar Tage frei. =<br />\n<textentry identifier=\"TE_662017dac3de9\"></textentry>.</li>\n</ol>",
                                                    "items": [
                                                        {
                                                            "identifier": "TE_662017dac3de0",
                                                            "responseIdentifier": "TE_662017dac3de0_0",
                                                            "feedbackInline": null
                                                        },
                                                        {
                                                            "identifier": "TE_662017dac3de6",
                                                            "responseIdentifier": "TE_662017dac3de6_1",
                                                            "feedbackInline": null
                                                        },
                                                        {
                                                            "identifier": "TE_662017dac3de9",
                                                            "responseIdentifier": "TE_662017dac3de9_2",
                                                            "feedbackInline": null
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                "label": "W\u00f6rter",
                                                "responseIdentifier": null,
                                                "feedback": null
                                            }
                                        ],
                                        "responseDeclarations": [
                                            {
                                                "identifier": "TE_662017dac3de0_0",
                                                "cardinality": "record",
                                                "baseType": "identifier",
                                                "correctResponse": {
                                                    "interpretation": null,
                                                    "values": [
                                                        {
                                                            "fieldIdentifier": null,
                                                            "value": "Waar zullen we in de zomer op vakantie gaan"
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                "mapping": {
                                                    "lowerBound": 0,
                                                    "upperBound": 1,
                                                    "default": 0,
                                                    "mapEntries": []
                                                },
                                                "areaMapping": null
                                            },
                                            {
                                                "identifier": "TE_662017dac3de6_1",
                                                "cardinality": "record",
                                                "baseType": "identifier",
                                                "correctResponse": {
                                                    "interpretation": null,
                                                    "values": [
                                                        {
                                                            "fieldIdentifier": null,
                                                            "value": "Wij gingen op het strand liggen."
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                "mapping": {
                                                    "lowerBound": 0,
                                                    "upperBound": 1,
                                                    "default": 0,
                                                    "mapEntries": []
                                                },
                                                "areaMapping": null
                                            },
                                            {
                                                "identifier": "TE_662017dac3de9_2",
                                                "cardinality": "record",
                                                "baseType": "identifier",
                                                "correctResponse": {
                                                    "interpretation": null,
                                                    "values": [
                                                        {
                                                            "fieldIdentifier": null,
                                                            "value": "Met Pasen zijn we een paar dagen vrij"
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                "mapping": {
                                                    "lowerBound": 0,
                                                    "upperBound": 1,
                                                    "default": 0,
                                                    "mapEntries": []
                                                },
                                                "areaMapping": null
                                            }
                                        ],
                                        "outcomeDeclarations": [
                                            {
                                                "identifier": "SCORE",
                                                "cardinality": "single",
                                                "baseType": "float",
                                                "defaultValue": 0,
                                                "interpretation": null
                                            }
                                        ],
                                        "feedback": null
                                    },
                                    {
                                        "identifier": "6483891_2",
                                        "itemBody": null,
                                        "questions": [
                                            {
                                                "type": "extendedTextInteraction",
                                                "label": "W\u00f6rter",
                                                "prompt": {
                                                    "body": "<p>Vertaal het woord en maak met elk woord een goede Duitse zin van minimaal zes woorden.</p>\n<ol>\n<li>de korting</li>\n<li>overnachten</li>\n<li>in het zuiden</li>\n<li>het uitstapje</li>\n</ol>"
                                                },
                                                "feedback": null
                                            }
                                        ],
                                        "responseDeclarations": [
                                            {
                                                "identifier": "6483891_2_1",
                                                "cardinality": "single",
                                                "baseType": "string",
                                                "correctResponse": {
                                                    "interpretation": null,
                                                    "values": [
                                                        {
                                                            "fieldIdentifier": null,
                                                            "value": "<p><em>Voorbeeldzinnen</em><strong>:</strong></p>\r\n\r\n<ol>\r\n\t<li>Diese Reise haben wir mit <u>Rabatt</u> gebucht.</li>\r\n\t<li>Wir haben in einer Jugendherberge <u>&uuml;bernachtet</u>.</li>\r\n\t<li>Wir haben ein Ferienhaus <u>im S&uuml;den</u> von Frankreich.</li>\r\n\t<li>In den Ferien haben wir <u>einen Ausflug</u> nach Deutschland gemacht.</li>\r\n</ol>\r\n"
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                "mapping": {
                                                    "lowerBound": 0,
                                                    "upperBound": 8,
                                                    "default": 0,
                                                    "mapEntries": []
                                                },
                                                "areaMapping": null
                                            }
                                        ],
                                        "outcomeDeclarations": [
                                            {
                                                "identifier": "SCORE",
                                                "cardinality": "single",
                                                "baseType": "float",
                                                "defaultValue": 0,
                                                "interpretation": null
                                            },
                                            {
                                                "identifier": "FEEDBACK",
                                                "cardinality": "single",
                                                "baseType": "identifier",
                                                "defaultValue": null,
                                                "interpretation": null
                                            }
                                        ],
                                        "feedback": [
                                            {
                                                "outcomeIdentifier": "FEEDBACK",
                                                "identifier": "ANSWER_CORRECT",
                                                "showHide": true,
                                                "title": null,
                                                "content": {
                                                    "body": "<p><em>Voorbeeldzinnen</em><strong>:</strong></p>\n<ol>\n<li>Diese Reise haben wir mit <span class=\"underline\">Rabatt</span> gebucht.</li>\n<li>Wir haben in einer Jugendherberge <span class=\"underline\">\u00fcbernachtet</span>.</li>\n<li>Wir haben ein Ferienhaus <span class=\"underline\">im S\u00fcden</span> von Frankreich.</li>\n<li>In den Ferien haben wir <span class=\"underline\">einen Ausflug</span> nach Deutschland gemacht.</li>\n</ol>"
                                                }
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "identifier": "6483891_3",
                                        "itemBody": null,
                                        "questions": [
                                            {
                                                "type": "extendedTextInteraction",
                                                "label": "Lesen",
                                                "prompt": {
                                                    "body": "<p>Lees de tekst en maak de opdracht:</p>\n<table border=\"1\" cellpadding=\"5\" cellspacing=\"1\" class=\"width-100-percent\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<div>\n<div>\n<p><strong>Wohin soll's gehen? - Lieblingsreiseziele</strong></p>\n<p>Vier Menschen, vier unterschiedliche Ansichten, was das Reisen betrifft. <em>Face2Face</em> hat nachgefragt, wo Menschen unterschiedlichen Alters und Neigungen schon waren und wohin sie gerne reisen wollen.</p>\n<p>Stephanie B\u00e4lz aus Stuttgart bezeichnet sich selbst als Liebhaberin des Bagpacker-Reisestils - \"Unkompliziert und immer f\u00fcr Neues offen\". Als Lieblingsziel nennt sie spontan \"die ganze Welt\", um dann gleich etwas genauer zu werden: \"Aber um etwas speziell herauszugreifen, w\u00fcrde ich Afrika nehmen\". Dort war sie n\u00e4mlich noch nicht. \"In Afrika w\u00fcrde ich auf jeden Fall eine Safari machen und all die Tiere zu sehen, die man sonst nur im Gehege eines Zoos sieht\", meint sie, \"aber auch die Menschen, die dort leben, und die Landschaft interessiert mich.\" Dennoch ist sie unentschlossen, wohin es bei ihr als N\u00e4chstes gehen soll: \"Entweder Brasilien oder Afrika. Es gibt so viele M\u00f6glichkeiten, es ist schwer, sich da zu entscheiden.\"</p>\n<p>Cornelia Beisser ist mit siebzig Jahren nicht nur die \u00e4lteste der Befragten, sie ist auch die reiseeifrigste. Obwohl schon nicht mehr ganz standfest, erkundet sie mutig weiter als Rentnerin Deutschland und auch andere L\u00e4nder, deren Kultur sie interessant findet. Rum\u00e4nien liegt ihr besonders am Herzen, da sie von dort vor f\u00fcnfundsechzig Jahren nach Deutschland emigrieren musste. Daher war ihre Rundreise dorthin im letzten Jahr ein besonderes Reise-Highlight. Doch schon zieht es sie weiter nach Kastilien in die Hauptstadt Spaniens nach Madrid.</p>\n<p>Maria Moncewicz aus Berlin hat mit ihren zehn Jahren wohl noch die wenigste Erfahrung, was das Reisen betrifft. In Sylt war sie letzten Sommer mit der Familie im Urlaub: \"Das Wasser war mir viel zu kalt und der Wind hat alles noch k\u00e4lter gemacht!\" Deshalb ist ihr Lieblingsreiseziel gerade ein w\u00e4rmeres Land: \"Indien- wir lesen gerade in der Schule ein Buch \u00fcber einen indischen jungen aus der untersten Kaste, - das sind die Einteilungen, wie reich man in Indien ist. Ich w\u00fcrde gern wissen, ob die Menschen da wirklich so arm sind, wie ich mir das jetzt vorstelle.\" Ob ihr Traum, eine Reise dorthin zu machen, in Erf\u00fcllung geht, ist in n\u00e4chster Zeit aber eher unwahrscheinlich, denn der Papa sagt, das ist viel zu weit weg und noch nichts f\u00fcr Maria.</p>\n</div>\n<p>Dass man sich nicht nur auf eine Region beschr\u00e4nken muss, beweist Katharina Homolka. Israel und den Bodensee gibt sie als ihre Lieblingsreiseziele an. Diese so gegens\u00e4tzlichen Ziele f\u00fcgen sich bei ihr aus unterschiedlichen Gr\u00fcnden zusammen: \"In Israel war ich schon als Studentin im Kibbuz. Das sind meine Jugenderinnerungen.\" Am Bodensee gef\u00e4llt ihr die N\u00e4he zu anderen L\u00e4ndern, dass es nicht \u00fcberf\u00fcllt ist und die kleinen St\u00e4dte. Dennoch will sie sich noch lange nicht auf diese zwei Orte festlegen und plant schon eifrig eine Reiseroute an der Ostk\u00fcste der USA.</p>\n</div>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p> </p>\n<ul>\n<li>Op welke vraag geeft deze tekst antwoord?</li>\n</ul>"
                                                },
                                                "feedback": null
                                            }
                                        ],
                                        "responseDeclarations": [
                                            {
                                                "identifier": "6483891_3_1",
                                                "cardinality": "single",
                                                "baseType": "string",
                                                "correctResponse": {
                                                    "interpretation": null,
                                                    "values": [
                                                        {
                                                            "fieldIdentifier": null,
                                                            "value": "<p>Waar bent u al op vakantie geweest en waar wilt u graag nog naartoe?</p>\r\n"
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                "mapping": {
                                                    "lowerBound": 0,
                                                    "upperBound": 1,
                                                    "default": 0,
                                                    "mapEntries": []
                                                },
                                                "areaMapping": null
                                            }
                                        ],
                                        "outcomeDeclarations": [
                                            {
                                                "identifier": "SCORE",
                                                "cardinality": "single",
                                                "baseType": "float",
                                                "defaultValue": 0,
                                                "interpretation": null
                                            },
                                            {
                                                "identifier": "FEEDBACK",
                                                "cardinality": "single",
                                                "baseType": "identifier",
                                                "defaultValue": null,
                                                "interpretation": null
                                            }
                                        ],
                                        "feedback": [
                                            {
                                                "outcomeIdentifier": "FEEDBACK",
                                                "identifier": "ANSWER_CORRECT",
                                                "showHide": true,
                                                "title": null,
                                                "content": {
                                                    "body": "<p>Waar bent u al op vakantie geweest en waar wilt u graag nog naartoe?</p>"
                                                }
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "identifier": "6483891_4",
                                        "itemBody": null,
                                        "questions": [
                                            {
                                                "type": "hottextInteraction",
                                                "content": {
                                                    "body": "<p>Lees de tekst en maak de opdracht:</p>\n<table border=\"1\" cellpadding=\"5\" cellspacing=\"1\" class=\"width-100-percent\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<div>\n<div>\n<p><strong>Wohin soll's gehen? - Lieblingsreiseziele</strong></p>\n<p>Vier Menschen, vier unterschiedliche Ansichten, was das Reisen betrifft. <em>Face2Face</em> hat nachgefragt, wo Menschen unterschiedlichen Alters und Neigungen schon waren und wohin sie gerne reisen wollen.</p>\n<p>Stephanie B\u00e4lz aus Stuttgart bezeichnet sich selbst als Liebhaberin des Bagpacker-Reisestils - \"Unkompliziert und immer f\u00fcr Neues offen\". Als Lieblingsziel nennt sie spontan \"die ganze Welt\", um dann gleich etwas genauer zu werden: \"Aber um etwas speziell herauszugreifen, w\u00fcrde ich Afrika nehmen\". Dort war sie n\u00e4mlich noch nicht. \"In Afrika w\u00fcrde ich auf jeden Fall eine Safari machen und all die Tiere zu sehen, die man sonst nur im Gehege eines Zoos sieht\", meint sie, \"aber auch die Menschen, die dort leben, und die Landschaft interessiert mich.\" Dennoch ist sie unentschlossen, wohin es bei ihr als N\u00e4chstes gehen soll: \"Entweder Brasilien oder Afrika. Es gibt so viele M\u00f6glichkeiten, es ist schwer, sich da zu entscheiden.\"</p>\n<p>Cornelia Beisser ist mit siebzig Jahren nicht nur die \u00e4lteste der Befragten, sie ist auch die reiseeifrigste. Obwohl schon nicht mehr ganz standfest, erkundet sie mutig weiter als Rentnerin Deutschland und auch andere L\u00e4nder, deren Kultur sie interessant findet. Rum\u00e4nien liegt ihr besonders am Herzen, da sie von dort vor f\u00fcnfundsechzig Jahren nach Deutschland emigrieren musste. Daher war ihre Rundreise dorthin im letzten Jahr ein besonderes Reise-Highlight. Doch schon zieht es sie weiter nach Kastilien in die Hauptstadt Spaniens nach Madrid.</p>\n<p>Maria Moncewicz aus Berlin hat mit ihren zehn Jahren wohl noch die wenigste Erfahrung, was das Reisen betrifft. In Sylt war sie letzten Sommer mit der Familie im Urlaub: \"Das Wasser war mir viel zu kalt und der Wind hat alles noch k\u00e4lter gemacht!\" Deshalb ist ihr Lieblingsreiseziel gerade ein w\u00e4rmeres Land: \"Indien- wir lesen gerade in der Schule ein Buch \u00fcber einen indischen jungen aus der untersten Kaste, - das sind die Einteilungen, wie reich man in Indien ist. Ich w\u00fcrde gern wissen, ob die Menschen da wirklich so arm sind, wie ich mir das jetzt vorstelle.\" Ob ihr Traum, eine Reise dorthin zu machen, in Erf\u00fcllung geht, ist in n\u00e4chster Zeit aber eher unwahrscheinlich, denn der Papa sagt, das ist viel zu weit weg und noch nichts f\u00fcr Maria.</p>\n</div>\n<p>Dass man sich nicht nur auf eine Region beschr\u00e4nken muss, beweist Katharina Homolka. Israel und den Bodensee gibt sie als ihre Lieblingsreiseziele an. Diese so gegens\u00e4tzlichen Ziele f\u00fcgen sich bei ihr aus unterschiedlichen Gr\u00fcnden zusammen: \"In Israel war ich schon als Studentin im Kibbuz. Das sind meine Jugenderinnerungen.\" Am Bodensee gef\u00e4llt ihr die N\u00e4he zu anderen L\u00e4ndern, dass es nicht \u00fcberf\u00fcllt ist und die kleinen St\u00e4dte. Dennoch will sie sich noch lange nicht auf diese zwei Orte festlegen und plant schon eifrig eine Reiseroute an der Ostk\u00fcste der USA.</p>\n</div>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p><br />\nGeef van de volgende beweringen aan of deze '<strong>richtig</strong>' of '<strong>falsch</strong>' zijn. Klik op het juiste antwoord:</p>\n<table border=\"1\" cellpadding=\"5\" cellspacing=\"1\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>Stephanie B\u00e4lz houdt van luxe vakanties.</td>\n<td><hottext identifier=\"H_662017dac4f3c\">richtig</hottext></td>\n<td><hottext identifier=\"H_662017dac4f43\">falsch</hottext></td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Het enige wat Stephanie aan Afrika interessant vindt, zijn de wilde dieren.</td>\n<td><hottext identifier=\"H_662017dac4f47\">richtig</hottext></td>\n<td><hottext identifier=\"H_662017dac4f4a\">falsch</hottext></td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Stephanie heeft nog geen beslissing genomen waar haar volgende reis naartoe gaat.</td>\n<td><hottext identifier=\"H_662017dac4f4d\">richtig</hottext></td>\n<td><hottext identifier=\"H_662017dac4f4f\">falsch</hottext></td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Cornelia Beisser gaat het liefst naar landen met een interessante cultuur.</td>\n<td><hottext identifier=\"H_662017dac4f51\">richtig</hottext></td>\n<td><hottext identifier=\"H_662017dac4f54\">falsch</hottext></td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Cornelia Beisser komt oorspronkelijk uit Roemeni\u00eb.</td>\n<td><hottext identifier=\"H_662017dac4f56\">richtig</hottext></td>\n<td><hottext identifier=\"H_662017dac4f59\">falsch</hottext></td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Cornelia Beisser is afgelopen jaar naar Spanje geweest.</td>\n<td><hottext identifier=\"H_662017dac4f5b\">richtig</hottext></td>\n<td><hottext identifier=\"H_662017dac4f5e\">falsch</hottext></td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>",
                                                    "items": [
                                                        {
                                                            "value": "richtig",
                                                            "identifier": "H_662017dac4f3c",
                                                            "feedbackInline": null
                                                        },
                                                        {
                                                            "value": "falsch",
                                                            "identifier": "H_662017dac4f43",
                                                            "feedbackInline": null
                                                        },
                                                        {
                                                            "value": "richtig",
                                                            "identifier": "H_662017dac4f47",
                                                            "feedbackInline": null
                                                        },
                                                        {
                                                            "value": "falsch",
                                                            "identifier": "H_662017dac4f4a",
                                                            "feedbackInline": null
                                                        },
                                                        {
                                                            "value": "richtig",
                                                            "identifier": "H_662017dac4f4d",
                                                            "feedbackInline": null
                                                        },
                                                        {
                                                            "value": "falsch",
                                                            "identifier": "H_662017dac4f4f",
                                                            "feedbackInline": null
                                                        },
                                                        {
                                                            "value": "richtig",
                                                            "identifier": "H_662017dac4f51",
                                                            "feedbackInline": null
                                                        },
                                                        {
                                                            "value": "falsch",
                                                            "identifier": "H_662017dac4f54",
                                                            "feedbackInline": null
                                                        },
                                                        {
                                                            "value": "richtig",
                                                            "identifier": "H_662017dac4f56",
                                                            "feedbackInline": null
                                                        },
                                                        {
                                                            "value": "falsch",
                                                            "identifier": "H_662017dac4f59",
                                                            "feedbackInline": null
                                                        },
                                                        {
                                                            "value": "richtig",
                                                            "identifier": "H_662017dac4f5b",
                                                            "feedbackInline": null
                                                        },
                                                        {
                                                            "value": "falsch",
                                                            "identifier": "H_662017dac4f5e",
                                                            "feedbackInline": null
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                "label": "Lesen",
                                                "maxChoices": 12,
                                                "minChoices": 0,
                                                "responseIdentifier": "6483891_4_1",
                                                "feedback": null
                                            }
                                        ],
                                        "responseDeclarations": [
                                            {
                                                "identifier": "6483891_4_1",
                                                "cardinality": "single",
                                                "baseType": "identifier",
                                                "correctResponse": {
                                                    "interpretation": null,
                                                    "values": [
                                                        {
                                                            "fieldIdentifier": null,
                                                            "value": "H_662017dac4f43"
                                                        },
                                                        {
                                                            "fieldIdentifier": null,
                                                            "value": "H_662017dac4f4a"
                                                        },
                                                        {
                                                            "fieldIdentifier": null,
                                                            "value": "H_662017dac4f4d"
                                                        },
                                                        {
                                                            "fieldIdentifier": null,
                                                            "value": "H_662017dac4f51"
                                                        },
                                                        {
                                                            "fieldIdentifier": null,
                                                            "value": "H_662017dac4f56"
                                                        },
                                                        {
                                                            "fieldIdentifier": null,
                                                            "value": "H_662017dac4f5e"
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                "mapping": {
                                                    "lowerBound": 0,
                                                    "upperBound": 6,
                                                    "default": 0,
                                                    "mapEntries": [
                                                        {
                                                            "key": "H_662017dac4f3c",
                                                            "value": 0,
                                                            "caseSensitive": false
                                                        },
                                                        {
                                                            "key": "H_662017dac4f43",
                                                            "value": 1,
                                                            "caseSensitive": false
                                                        },
                                                        {
                                                            "key": "H_662017dac4f47",
                                                            "value": 0,
                                                            "caseSensitive": false
                                                        },
                                                        {
                                                            "key": "H_662017dac4f4a",
                                                            "value": 1,
                                                            "caseSensitive": false
                                                        },
                                                        {
                                                            "key": "H_662017dac4f4d",
                                                            "value": 1,
                                                            "caseSensitive": false
                                                        },
                                                        {
                                                            "key": "H_662017dac4f4f",
                                                            "value": 0,
                                                            "caseSensitive": false
                                                        },
                                                        {
                                                            "key": "H_662017dac4f51",
                                                            "value": 1,
                                                            "caseSensitive": false
                                                        },
                                                        {
                                                            "key": "H_662017dac4f54",
                                                            "value": 0,
                                                            "caseSensitive": false
                                                        },
                                                        {
                                                            "key": "H_662017dac4f56",
                                                            "value": 1,
                                                            "caseSensitive": false
                                                        },
                                                        {
                                                            "key": "H_662017dac4f59",
                                                            "value": 0,
                                                            "caseSensitive": false
                                                        },
                                                        {
                                                            "key": "H_662017dac4f5b",
                                                            "value": 0,
                                                            "caseSensitive": false
                                                        },
                                                        {
                                                            "key": "H_662017dac4f5e",
                                                            "value": 1,
                                                            "caseSensitive": false
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                "areaMapping": null
                                            }
                                        ],
                                        "outcomeDeclarations": [
                                            {
                                                "identifier": "SCORE",
                                                "cardinality": "single",
                                                "baseType": "float",
                                                "defaultValue": 0,
                                                "interpretation": null
                                            }
                                        ],
                                        "feedback": null
                                    },
                                    {
                                        "identifier": "6483891_5",
                                        "itemBody": null,
                                        "questions": [
                                            {
                                                "type": "extendedTextInteraction",
                                                "label": "Lesen",
                                                "prompt": {
                                                    "body": "<p>Lees de tekst en beantwoord de vraag in het Nederlands.</p>\n<table border=\"1\" cellpadding=\"5\" cellspacing=\"1\" class=\"width-100-percent\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<div>\n<div>\n<p><strong>Wohin soll's gehen? - Lieblingsreiseziele</strong></p>\n<p>Vier Menschen, vier unterschiedliche Ansichten, was das Reisen betrifft. <em>Face2Face</em> hat nachgefragt, wo Menschen unterschiedlichen Alters und Neigungen schon waren und wohin sie gerne reisen wollen.</p>\n<p>Stephanie B\u00e4lz aus Stuttgart bezeichnet sich selbst als Liebhaberin des Bagpacker-Reisestils - \"Unkompliziert und immer f\u00fcr Neues offen\". Als Lieblingsziel nennt sie spontan \"die ganze Welt\", um dann gleich etwas genauer zu werden: \"Aber um etwas speziell herauszugreifen, w\u00fcrde ich Afrika nehmen\". Dort war sie n\u00e4mlich noch nicht. \"In Afrika w\u00fcrde ich auf jeden Fall eine Safari machen und all die Tiere zu sehen, die man sonst nur im Gehege eines Zoos sieht\", meint sie, \"aber auch die Menschen, die dort leben, und die Landschaft interessiert mich.\" Dennoch ist sie unentschlossen, wohin es bei ihr als N\u00e4chstes gehen soll: \"Entweder Brasilien oder Afrika. Es gibt so viele M\u00f6glichkeiten, es ist schwer, sich da zu entscheiden.\"</p>\n<p>Cornelia Beisser ist mit siebzig Jahren nicht nur die \u00e4lteste der Befragten, sie ist auch die reiseeifrigste. Obwohl schon nicht mehr ganz standfest, erkundet sie mutig weiter als Rentnerin Deutschland und auch andere L\u00e4nder, deren Kultur sie interessant findet. Rum\u00e4nien liegt ihr besonders am Herzen, da sie von dort vor f\u00fcnfundsechzig Jahren nach Deutschland emigrieren musste. Daher war ihre Rundreise dorthin im letzten Jahr ein besonderes Reise-Highlight. Doch schon zieht es sie weiter nach Kastilien in die Hauptstadt Spaniens nach Madrid.</p>\n<p>Maria Moncewicz aus Berlin hat mit ihren zehn Jahren wohl noch die wenigste Erfahrung, was das Reisen betrifft. In Sylt war sie letzten Sommer mit der Familie im Urlaub: \"Das Wasser war mir viel zu kalt und der Wind hat alles noch k\u00e4lter gemacht!\" Deshalb ist ihr Lieblingsreiseziel gerade ein w\u00e4rmeres Land: \"Indien- wir lesen gerade in der Schule ein Buch \u00fcber einen indischen jungen aus der untersten Kaste, - das sind die Einteilungen, wie reich man in Indien ist. Ich w\u00fcrde gern wissen, ob die Menschen da wirklich so arm sind, wie ich mir das jetzt vorstelle.\" Ob ihr Traum, eine Reise dorthin zu machen, in Erf\u00fcllung geht, ist in n\u00e4chster Zeit aber eher unwahrscheinlich, denn der Papa sagt, das ist viel zu weit weg und noch nichts f\u00fcr Maria.</p>\n</div>\n<p>Dass man sich nicht nur auf eine Region beschr\u00e4nken muss, beweist Katharina Homolka. Israel und den Bodensee gibt sie als ihre Lieblingsreiseziele an. Diese so gegens\u00e4tzlichen Ziele f\u00fcgen sich bei ihr aus unterschiedlichen Gr\u00fcnden zusammen: \"In Israel war ich schon als Studentin im Kibbuz. Das sind meine Jugenderinnerungen.\" Am Bodensee gef\u00e4llt ihr die N\u00e4he zu anderen L\u00e4ndern, dass es nicht \u00fcberf\u00fcllt ist und die kleinen St\u00e4dte. Dennoch will sie sich noch lange nicht auf diese zwei Orte festlegen und plant schon eifrig eine Reiseroute an der Ostk\u00fcste der USA.</p>\n</div>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p> </p>\n<ul>\n<li>Wat beviel Maria Moncewicz niet aan haar laatste vakantie?</li>\n</ul>"
                                                },
                                                "feedback": null
                                            }
                                        ],
                                        "responseDeclarations": [
                                            {
                                                "identifier": "6483891_5_1",
                                                "cardinality": "single",
                                                "baseType": "string",
                                                "correctResponse": {
                                                    "interpretation": null,
                                                    "values": [
                                                        {
                                                            "fieldIdentifier": null,
                                                            "value": "<p>De kou (koud water, koude lucht)</p>\r\n"
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                "mapping": {
                                                    "lowerBound": 0,
                                                    "upperBound": 1,
                                                    "default": 0,
                                                    "mapEntries": []
                                                },
                                                "areaMapping": null
                                            }
                                        ],
                                        "outcomeDeclarations": [
                                            {
                                                "identifier": "SCORE",
                                                "cardinality": "single",
                                                "baseType": "float",
                                                "defaultValue": 0,
                                                "interpretation": null
                                            },
                                            {
                                                "identifier": "FEEDBACK",
                                                "cardinality": "single",
                                                "baseType": "identifier",
                                                "defaultValue": null,
                                                "interpretation": null
                                            }
                                        ],
                                        "feedback": [
                                            {
                                                "outcomeIdentifier": "FEEDBACK",
                                                "identifier": "ANSWER_CORRECT",
                                                "showHide": true,
                                                "title": null,
                                                "content": {
                                                    "body": "<p>De kou (koud water, koude lucht)</p>"
                                                }
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "identifier": "6483891_6",
                                        "itemBody": null,
                                        "questions": [
                                            {
                                                "type": "extendedTextInteraction",
                                                "label": "Lesen",
                                                "prompt": {
                                                    "body": "<p>Lees de tekst en beantwoord de vraag in het Nederlands.</p>\n<table border=\"1\" cellpadding=\"5\" cellspacing=\"1\" class=\"width-100-percent\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<div>\n<div>\n<p><strong>Wohin soll's gehen? - Lieblingsreiseziele</strong></p>\n<p>Vier Menschen, vier unterschiedliche Ansichten, was das Reisen betrifft. <em>Face2Face</em> hat nachgefragt, wo Menschen unterschiedlichen Alters und Neigungen schon waren und wohin sie gerne reisen wollen.</p>\n<p>Stephanie B\u00e4lz aus Stuttgart bezeichnet sich selbst als Liebhaberin des Bagpacker-Reisestils - \"Unkompliziert und immer f\u00fcr Neues offen\". Als Lieblingsziel nennt sie spontan \"die ganze Welt\", um dann gleich etwas genauer zu werden: \"Aber um etwas speziell herauszugreifen, w\u00fcrde ich Afrika nehmen\". Dort war sie n\u00e4mlich noch nicht. \"In Afrika w\u00fcrde ich auf jeden Fall eine Safari machen und all die Tiere zu sehen, die man sonst nur im Gehege eines Zoos sieht\", meint sie, \"aber auch die Menschen, die dort leben, und die Landschaft interessiert mich.\" Dennoch ist sie unentschlossen, wohin es bei ihr als N\u00e4chstes gehen soll: \"Entweder Brasilien oder Afrika. Es gibt so viele M\u00f6glichkeiten, es ist schwer, sich da zu entscheiden.\"</p>\n<p>Cornelia Beisser ist mit siebzig Jahren nicht nur die \u00e4lteste der Befragten, sie ist auch die reiseeifrigste. Obwohl schon nicht mehr ganz standfest, erkundet sie mutig weiter als Rentnerin Deutschland und auch andere L\u00e4nder, deren Kultur sie interessant findet. Rum\u00e4nien liegt ihr besonders am Herzen, da sie von dort vor f\u00fcnfundsechzig Jahren nach Deutschland emigrieren musste. Daher war ihre Rundreise dorthin im letzten Jahr ein besonderes Reise-Highlight. Doch schon zieht es sie weiter nach Kastilien in die Hauptstadt Spaniens nach Madrid.</p>\n<p>Maria Moncewicz aus Berlin hat mit ihren zehn Jahren wohl noch die wenigste Erfahrung, was das Reisen betrifft. In Sylt war sie letzten Sommer mit der Familie im Urlaub: \"Das Wasser war mir viel zu kalt und der Wind hat alles noch k\u00e4lter gemacht!\" Deshalb ist ihr Lieblingsreiseziel gerade ein w\u00e4rmeres Land: \"Indien- wir lesen gerade in der Schule ein Buch \u00fcber einen indischen jungen aus der untersten Kaste, - das sind die Einteilungen, wie reich man in Indien ist. Ich w\u00fcrde gern wissen, ob die Menschen da wirklich so arm sind, wie ich mir das jetzt vorstelle.\" Ob ihr Traum, eine Reise dorthin zu machen, in Erf\u00fcllung geht, ist in n\u00e4chster Zeit aber eher unwahrscheinlich, denn der Papa sagt, das ist viel zu weit weg und noch nichts f\u00fcr Maria.</p>\n</div>\n<p>Dass man sich nicht nur auf eine Region beschr\u00e4nken muss, beweist Katharina Homolka. Israel und den Bodensee gibt sie als ihre Lieblingsreiseziele an. Diese so gegens\u00e4tzlichen Ziele f\u00fcgen sich bei ihr aus unterschiedlichen Gr\u00fcnden zusammen: \"In Israel war ich schon als Studentin im Kibbuz. Das sind meine Jugenderinnerungen.\" Am Bodensee gef\u00e4llt ihr die N\u00e4he zu anderen L\u00e4ndern, dass es nicht \u00fcberf\u00fcllt ist und die kleinen St\u00e4dte. Dennoch will sie sich noch lange nicht auf diese zwei Orte festlegen und plant schon eifrig eine Reiseroute an der Ostk\u00fcste der USA.</p>\n</div>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p> </p>\n<ul>\n<li>Welke twee redenen noemt Maria voor haar wens om naar India te gaan?</li>\n</ul>"
                                                },
                                                "feedback": null
                                            }
                                        ],
                                        "responseDeclarations": [
                                            {
                                                "identifier": "6483891_6_1",
                                                "cardinality": "single",
                                                "baseType": "string",
                                                "correctResponse": {
                                                    "interpretation": null,
                                                    "values": [
                                                        {
                                                            "fieldIdentifier": null,
                                                            "value": "<p>Ze wil graag naar een warm land. +<br />\r\nZe heeft op school een boek over (een jongen uit) India gelezen.</p>\r\n"
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                "mapping": {
                                                    "lowerBound": 0,
                                                    "upperBound": 1,
                                                    "default": 0,
                                                    "mapEntries": []
                                                },
                                                "areaMapping": null
                                            }
                                        ],
                                        "outcomeDeclarations": [
                                            {
                                                "identifier": "SCORE",
                                                "cardinality": "single",
                                                "baseType": "float",
                                                "defaultValue": 0,
                                                "interpretation": null
                                            },
                                            {
                                                "identifier": "FEEDBACK",
                                                "cardinality": "single",
                                                "baseType": "identifier",
                                                "defaultValue": null,
                                                "interpretation": null
                                            }
                                        ],
                                        "feedback": [
                                            {
                                                "outcomeIdentifier": "FEEDBACK",
                                                "identifier": "ANSWER_CORRECT",
                                                "showHide": true,
                                                "title": null,
                                                "content": {
                                                    "body": "<p>Ze wil graag naar een warm land. +<br />\nZe heeft op school een boek over (een jongen uit) India gelezen.</p>"
                                                }
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "identifier": "6483891_7",
                                        "itemBody": null,
                                        "questions": [
                                            {
                                                "type": "extendedTextInteraction",
                                                "label": "Lesen",
                                                "prompt": {
                                                    "body": "<p>Lees de tekst en beantwoord de vraag in het Nederlands.</p>\n<table border=\"1\" cellpadding=\"5\" cellspacing=\"1\" class=\"width-100-percent\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<div>\n<div>\n<p><strong>Wohin soll's gehen? - Lieblingsreiseziele</strong></p>\n<p>Vier Menschen, vier unterschiedliche Ansichten, was das Reisen betrifft. <em>Face2Face</em> hat nachgefragt, wo Menschen unterschiedlichen Alters und Neigungen schon waren und wohin sie gerne reisen wollen.</p>\n<p>Stephanie B\u00e4lz aus Stuttgart bezeichnet sich selbst als Liebhaberin des Bagpacker-Reisestils - \"Unkompliziert und immer f\u00fcr Neues offen\". Als Lieblingsziel nennt sie spontan \"die ganze Welt\", um dann gleich etwas genauer zu werden: \"Aber um etwas speziell herauszugreifen, w\u00fcrde ich Afrika nehmen\". Dort war sie n\u00e4mlich noch nicht. \"In Afrika w\u00fcrde ich auf jeden Fall eine Safari machen und all die Tiere zu sehen, die man sonst nur im Gehege eines Zoos sieht\", meint sie, \"aber auch die Menschen, die dort leben, und die Landschaft interessiert mich.\" Dennoch ist sie unentschlossen, wohin es bei ihr als N\u00e4chstes gehen soll: \"Entweder Brasilien oder Afrika. Es gibt so viele M\u00f6glichkeiten, es ist schwer, sich da zu entscheiden.\"</p>\n<p>Cornelia Beisser ist mit siebzig Jahren nicht nur die \u00e4lteste der Befragten, sie ist auch die reiseeifrigste. Obwohl schon nicht mehr ganz standfest, erkundet sie mutig weiter als Rentnerin Deutschland und auch andere L\u00e4nder, deren Kultur sie interessant findet. Rum\u00e4nien liegt ihr besonders am Herzen, da sie von dort vor f\u00fcnfundsechzig Jahren nach Deutschland emigrieren musste. Daher war ihre Rundreise dorthin im letzten Jahr ein besonderes Reise-Highlight. Doch schon zieht es sie weiter nach Kastilien in die Hauptstadt Spaniens nach Madrid.</p>\n<p>Maria Moncewicz aus Berlin hat mit ihren zehn Jahren wohl noch die wenigste Erfahrung, was das Reisen betrifft. In Sylt war sie letzten Sommer mit der Familie im Urlaub: \"Das Wasser war mir viel zu kalt und der Wind hat alles noch k\u00e4lter gemacht!\" Deshalb ist ihr Lieblingsreiseziel gerade ein w\u00e4rmeres Land: \"Indien- wir lesen gerade in der Schule ein Buch \u00fcber einen indischen jungen aus der untersten Kaste, - das sind die Einteilungen, wie reich man in Indien ist. Ich w\u00fcrde gern wissen, ob die Menschen da wirklich so arm sind, wie ich mir das jetzt vorstelle.\" Ob ihr Traum, eine Reise dorthin zu machen, in Erf\u00fcllung geht, ist in n\u00e4chster Zeit aber eher unwahrscheinlich, denn der Papa sagt, das ist viel zu weit weg und noch nichts f\u00fcr Maria.</p>\n</div>\n<p>Dass man sich nicht nur auf eine Region beschr\u00e4nken muss, beweist Katharina Homolka. Israel und den Bodensee gibt sie als ihre Lieblingsreiseziele an. Diese so gegens\u00e4tzlichen Ziele f\u00fcgen sich bei ihr aus unterschiedlichen Gr\u00fcnden zusammen: \"In Israel war ich schon als Studentin im Kibbuz. Das sind meine Jugenderinnerungen.\" Am Bodensee gef\u00e4llt ihr die N\u00e4he zu anderen L\u00e4ndern, dass es nicht \u00fcberf\u00fcllt ist und die kleinen St\u00e4dte. Dennoch will sie sich noch lange nicht auf diese zwei Orte festlegen und plant schon eifrig eine Reiseroute an der Ostk\u00fcste der USA.</p>\n</div>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p> </p>\n<ul>\n<li>Waarom noemt Katharina Homolka Isra\u00ebl als bestemming?</li>\n</ul>"
                                                },
                                                "feedback": null
                                            }
                                        ],
                                        "responseDeclarations": [
                                            {
                                                "identifier": "6483891_7_1",
                                                "cardinality": "single",
                                                "baseType": "string",
                                                "correctResponse": {
                                                    "interpretation": null,
                                                    "values": [
                                                        {
                                                            "fieldIdentifier": null,
                                                            "value": "<p>Ze is als studente in Isra&euml;l geweest (jeugdherinneringen).</p>\r\n"
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                "mapping": {
                                                    "lowerBound": 0,
                                                    "upperBound": 1,
                                                    "default": 0,
                                                    "mapEntries": []
                                                },
                                                "areaMapping": null
                                            }
                                        ],
                                        "outcomeDeclarations": [
                                            {
                                                "identifier": "SCORE",
                                                "cardinality": "single",
                                                "baseType": "float",
                                                "defaultValue": 0,
                                                "interpretation": null
                                            },
                                            {
                                                "identifier": "FEEDBACK",
                                                "cardinality": "single",
                                                "baseType": "identifier",
                                                "defaultValue": null,
                                                "interpretation": null
                                            }
                                        ],
                                        "feedback": [
                                            {
                                                "outcomeIdentifier": "FEEDBACK",
                                                "identifier": "ANSWER_CORRECT",
                                                "showHide": true,
                                                "title": null,
                                                "content": {
                                                    "body": "<p>Ze is als studente in Isra\u00ebl geweest (jeugdherinneringen).</p>"
                                                }
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "identifier": "6483891_8",
                                        "itemBody": null,
                                        "questions": [
                                            {
                                                "type": "extendedTextInteraction",
                                                "label": "Lesen",
                                                "prompt": {
                                                    "body": "<p>Lees de tekst en beantwoord de vraag in het Nederlands.</p>\n<table border=\"1\" cellpadding=\"5\" cellspacing=\"1\" class=\"width-100-percent\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<div>\n<div>\n<p><strong>Wohin soll's gehen? - Lieblingsreiseziele</strong></p>\n<p>Vier Menschen, vier unterschiedliche Ansichten, was das Reisen betrifft. <em>Face2Face</em> hat nachgefragt, wo Menschen unterschiedlichen Alters und Neigungen schon waren und wohin sie gerne reisen wollen.</p>\n<p>Stephanie B\u00e4lz aus Stuttgart bezeichnet sich selbst als Liebhaberin des Bagpacker-Reisestils - \"Unkompliziert und immer f\u00fcr Neues offen\". Als Lieblingsziel nennt sie spontan \"die ganze Welt\", um dann gleich etwas genauer zu werden: \"Aber um etwas speziell herauszugreifen, w\u00fcrde ich Afrika nehmen\". Dort war sie n\u00e4mlich noch nicht. \"In Afrika w\u00fcrde ich auf jeden Fall eine Safari machen und all die Tiere zu sehen, die man sonst nur im Gehege eines Zoos sieht\", meint sie, \"aber auch die Menschen, die dort leben, und die Landschaft interessiert mich.\" Dennoch ist sie unentschlossen, wohin es bei ihr als N\u00e4chstes gehen soll: \"Entweder Brasilien oder Afrika. Es gibt so viele M\u00f6glichkeiten, es ist schwer, sich da zu entscheiden.\"</p>\n<p>Cornelia Beisser ist mit siebzig Jahren nicht nur die \u00e4lteste der Befragten, sie ist auch die reiseeifrigste. Obwohl schon nicht mehr ganz standfest, erkundet sie mutig weiter als Rentnerin Deutschland und auch andere L\u00e4nder, deren Kultur sie interessant findet. Rum\u00e4nien liegt ihr besonders am Herzen, da sie von dort vor f\u00fcnfundsechzig Jahren nach Deutschland emigrieren musste. Daher war ihre Rundreise dorthin im letzten Jahr ein besonderes Reise-Highlight. Doch schon zieht es sie weiter nach Kastilien in die Hauptstadt Spaniens nach Madrid.</p>\n<p>Maria Moncewicz aus Berlin hat mit ihren zehn Jahren wohl noch die wenigste Erfahrung, was das Reisen betrifft. In Sylt war sie letzten Sommer mit der Familie im Urlaub: \"Das Wasser war mir viel zu kalt und der Wind hat alles noch k\u00e4lter gemacht!\" Deshalb ist ihr Lieblingsreiseziel gerade ein w\u00e4rmeres Land: \"Indien- wir lesen gerade in der Schule ein Buch \u00fcber einen indischen jungen aus der untersten Kaste, - das sind die Einteilungen, wie reich man in Indien ist. Ich w\u00fcrde gern wissen, ob die Menschen da wirklich so arm sind, wie ich mir das jetzt vorstelle.\" Ob ihr Traum, eine Reise dorthin zu machen, in Erf\u00fcllung geht, ist in n\u00e4chster Zeit aber eher unwahrscheinlich, denn der Papa sagt, das ist viel zu weit weg und noch nichts f\u00fcr Maria.</p>\n</div>\n<p>Dass man sich nicht nur auf eine Region beschr\u00e4nken muss, beweist Katharina Homolka. Israel und den Bodensee gibt sie als ihre Lieblingsreiseziele an. Diese so gegens\u00e4tzlichen Ziele f\u00fcgen sich bei ihr aus unterschiedlichen Gr\u00fcnden zusammen: \"In Israel war ich schon als Studentin im Kibbuz. Das sind meine Jugenderinnerungen.\" Am Bodensee gef\u00e4llt ihr die N\u00e4he zu anderen L\u00e4ndern, dass es nicht \u00fcberf\u00fcllt ist und die kleinen St\u00e4dte. Dennoch will sie sich noch lange nicht auf diese zwei Orte festlegen und plant schon eifrig eine Reiseroute an der Ostk\u00fcste der USA.</p>\n</div>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p> </p>\n<ul>\n<li>Wat vindt Katharina leuk aan de Bodensee? Noem twee punten.</li>\n</ul>"
                                                },
                                                "feedback": null
                                            }
                                        ],
                                        "responseDeclarations": [
                                            {
                                                "identifier": "6483891_8_1",
                                                "cardinality": "single",
                                                "baseType": "string",
                                                "correctResponse": {
                                                    "interpretation": null,
                                                    "values": [
                                                        {
                                                            "fieldIdentifier": null,
                                                            "value": "<p>Andere landen in de buurt, niet druk, kleine steden</p>\r\n"
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                "mapping": {
                                                    "lowerBound": 0,
                                                    "upperBound": 1,
                                                    "default": 0,
                                                    "mapEntries": []
                                                },
                                                "areaMapping": null
                                            }
                                        ],
                                        "outcomeDeclarations": [
                                            {
                                                "identifier": "SCORE",
                                                "cardinality": "single",
                                                "baseType": "float",
                                                "defaultValue": 0,
                                                "interpretation": null
                                            },
                                            {
                                                "identifier": "FEEDBACK",
                                                "cardinality": "single",
                                                "baseType": "identifier",
                                                "defaultValue": null,
                                                "interpretation": null
                                            }
                                        ],
                                        "feedback": [
                                            {
                                                "outcomeIdentifier": "FEEDBACK",
                                                "identifier": "ANSWER_CORRECT",
                                                "showHide": true,
                                                "title": null,
                                                "content": {
                                                    "body": "<p>Andere landen in de buurt, niet druk, kleine steden</p>"
                                                }
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "identifier": "6483891_9",
                                        "itemBody": null,
                                        "questions": [
                                            {
                                                "type": "extendedTextInteraction",
                                                "label": "Lesen",
                                                "prompt": {
                                                    "body": "<p>Lees de tekst en beantwoord de vraag in het Nederlands.</p>\n<table border=\"1\" cellpadding=\"5\" cellspacing=\"1\" class=\"width-100-percent\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<div>\n<div>\n<p><strong>Wohin soll's gehen? - Lieblingsreiseziele</strong></p>\n<p>Vier Menschen, vier unterschiedliche Ansichten, was das Reisen betrifft. <em>Face2Face</em> hat nachgefragt, wo Menschen unterschiedlichen Alters und Neigungen schon waren und wohin sie gerne reisen wollen.</p>\n<p>Stephanie B\u00e4lz aus Stuttgart bezeichnet sich selbst als Liebhaberin des Bagpacker-Reisestils - \"Unkompliziert und immer f\u00fcr Neues offen\". Als Lieblingsziel nennt sie spontan \"die ganze Welt\", um dann gleich etwas genauer zu werden: \"Aber um etwas speziell herauszugreifen, w\u00fcrde ich Afrika nehmen\". Dort war sie n\u00e4mlich noch nicht. \"In Afrika w\u00fcrde ich auf jeden Fall eine Safari machen und all die Tiere zu sehen, die man sonst nur im Gehege eines Zoos sieht\", meint sie, \"aber auch die Menschen, die dort leben, und die Landschaft interessiert mich.\" Dennoch ist sie unentschlossen, wohin es bei ihr als N\u00e4chstes gehen soll: \"Entweder Brasilien oder Afrika. Es gibt so viele M\u00f6glichkeiten, es ist schwer, sich da zu entscheiden.\"</p>\n<p>Cornelia Beisser ist mit siebzig Jahren nicht nur die \u00e4lteste der Befragten, sie ist auch die reiseeifrigste. Obwohl schon nicht mehr ganz standfest, erkundet sie mutig weiter als Rentnerin Deutschland und auch andere L\u00e4nder, deren Kultur sie interessant findet. Rum\u00e4nien liegt ihr besonders am Herzen, da sie von dort vor f\u00fcnfundsechzig Jahren nach Deutschland emigrieren musste. Daher war ihre Rundreise dorthin im letzten Jahr ein besonderes Reise-Highlight. Doch schon zieht es sie weiter nach Kastilien in die Hauptstadt Spaniens nach Madrid.</p>\n<p>Maria Moncewicz aus Berlin hat mit ihren zehn Jahren wohl noch die wenigste Erfahrung, was das Reisen betrifft. In Sylt war sie letzten Sommer mit der Familie im Urlaub: \"Das Wasser war mir viel zu kalt und der Wind hat alles noch k\u00e4lter gemacht!\" Deshalb ist ihr Lieblingsreiseziel gerade ein w\u00e4rmeres Land: \"Indien- wir lesen gerade in der Schule ein Buch \u00fcber einen indischen jungen aus der untersten Kaste, - das sind die Einteilungen, wie reich man in Indien ist. Ich w\u00fcrde gern wissen, ob die Menschen da wirklich so arm sind, wie ich mir das jetzt vorstelle.\" Ob ihr Traum, eine Reise dorthin zu machen, in Erf\u00fcllung geht, ist in n\u00e4chster Zeit aber eher unwahrscheinlich, denn der Papa sagt, das ist viel zu weit weg und noch nichts f\u00fcr Maria.</p>\n</div>\n<p>Dass man sich nicht nur auf eine Region beschr\u00e4nken muss, beweist Katharina Homolka. Israel und den Bodensee gibt sie als ihre Lieblingsreiseziele an. Diese so gegens\u00e4tzlichen Ziele f\u00fcgen sich bei ihr aus unterschiedlichen Gr\u00fcnden zusammen: \"In Israel war ich schon als Studentin im Kibbuz. Das sind meine Jugenderinnerungen.\" Am Bodensee gef\u00e4llt ihr die N\u00e4he zu anderen L\u00e4ndern, dass es nicht \u00fcberf\u00fcllt ist und die kleinen St\u00e4dte. Dennoch will sie sich noch lange nicht auf diese zwei Orte festlegen und plant schon eifrig eine Reiseroute an der Ostk\u00fcste der USA.</p>\n</div>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p> </p>\n<ul>\n<li>Waar gaat de volgende reis van Katharina naartoe?</li>\n</ul>"
                                                },
                                                "feedback": null
                                            }
                                        ],
                                        "responseDeclarations": [
                                            {
                                                "identifier": "6483891_9_1",
                                                "cardinality": "single",
                                                "baseType": "string",
                                                "correctResponse": {
                                                    "interpretation": null,
                                                    "values": [
                                                        {
                                                            "fieldIdentifier": null,
                                                            "value": "<p>Naar de oostkust van de VS.</p>\r\n"
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                "mapping": {
                                                    "lowerBound": 0,
                                                    "upperBound": 1,
                                                    "default": 0,
                                                    "mapEntries": []
                                                },
                                                "areaMapping": null
                                            }
                                        ],
                                        "outcomeDeclarations": [
                                            {
                                                "identifier": "SCORE",
                                                "cardinality": "single",
                                                "baseType": "float",
                                                "defaultValue": 0,
                                                "interpretation": null
                                            },
                                            {
                                                "identifier": "FEEDBACK",
                                                "cardinality": "single",
                                                "baseType": "identifier",
                                                "defaultValue": null,
                                                "interpretation": null
                                            }
                                        ],
                                        "feedback": [
                                            {
                                                "outcomeIdentifier": "FEEDBACK",
                                                "identifier": "ANSWER_CORRECT",
                                                "showHide": true,
                                                "title": null,
                                                "content": {
                                                    "body": "<p>Naar de oostkust van de VS.</p>"
                                                }
                                            }
                                        ]
                                    },
                                    {
                                        "identifier": "6483891_10",
                                        "itemBody": null,
                                        "questions": [
                                            {
                                                "type": "extendedTextInteraction",
                                                "label": "Schreiben",
                                                "prompt": {
                                                    "body": "<p>Stel dat ook jij door 'Face2Face' wordt ge\u00efnterviewd.<br />\nSchrijf op wat je dan had gezegd.</p>\n<ul>\n<li>Noem daarbij \u00e9\u00e9n of twee bestemmingen waar je al bent geweest en geef aan wat je er (niet) leuk aan vond.</li>\n<li>Noem ook een bestemming waar je heel graag naartoe wilt en geef aan waarom.</li>\n</ul>\n<p>Maak hele zinnen. Zorg ervoor dat de tekst een goed lopend verhaal wordt.<br />\nGebruik voor de totale opdracht tussen de 50 en 60 woorden.</p>"
                                                },
                                                "feedback": null
                                            }
                                        ],
                                        "responseDeclarations": [
                                            {
                                                "identifier": "6483891_10_1",
                                                "cardinality": "single",
                                                "baseType": "string",
                                                "correctResponse": {
                                                    "interpretation": null,
                                                    "values": [
                                                        {
                                                            "fieldIdentifier": null,
                                                            "value": "<p>2p voor inhoud<br />\r\n4p voor correctheid</p>\r\n\r\n<p><em>Voorbeeld</em>:</p>\r\n\r\n<p>Ich bin schon in Italien und Norwegen gewesen. Italien war toll! Das Wetter war super und ich liebe Pizza und Pasta. Norwegen gefiel mir nicht so, weil es viel regnete und langweilig war.</p>\r\n\r\n<p>Mein Lieblingsreiseziel ist Spanien. Da scheint die Sonne und ist es warm. Man kann im Meer schwimmen und lecker essen. Es ist auch nicht so teuer.</p>\r\n"
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                "mapping": {
                                                    "lowerBound": 0,
                                                    "upperBound": 6,
                                                    "default": 0,
                                                    "mapEntries": []
                                                },
                                                "areaMapping": null
                                            }
                                        ],
                                        "outcomeDeclarations": [
                                            {
                                                "identifier": "SCORE",
                                                "cardinality": "single",
                                                "baseType": "float",
                                                "defaultValue": 0,
                                                "interpretation": null
                                            },
                                            {
                                                "identifier": "FEEDBACK",
                                                "cardinality": "single",
                                                "baseType": "identifier",
                                                "defaultValue": null,
                                                "interpretation": null
                                            }
                                        ],
                                        "feedback": [
                                            {
                                                "outcomeIdentifier": "FEEDBACK",
                                                "identifier": "ANSWER_CORRECT",
                                                "showHide": true,
                                                "title": null,
                                                "content": {
                                                    "body": "<p>2p voor inhoud<br />\n4p voor correctheid</p>\n<p><em>Voorbeeld</em>:</p>\n<p>Ich bin schon in Italien und Norwegen gewesen. Italien war toll! Das Wetter war super und ich liebe Pizza und Pasta. Norwegen gefiel mir nicht so, weil es viel regnete und langweilig war.</p>\n<p>Mein Lieblingsreiseziel ist Spanien. Da scheint die Sonne und ist es warm. Man kann im Meer schwimmen und lecker essen. Es ist auch nicht so teuer.</p>"
                                                }
                                            }
                                        ]
                                    }
                                ]
                            }
                        ],
                        "outcomeDeclarations": null,
                        "showEvaluation": null,
                        "feedback": null
                    }
                }
            ],
            "sections": []
        },
        {
            "reference": {
                "value": "6528761"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Grammatik auf Youtube",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "link",
                    "link": "https://www.youtube.com/watch?v=svJuz4z9T-E&t=3s",
                    "title": "Alle werkwoorden tegenwoordige tijd in 3 groepen",
                    "description": "Goede uitleg van collega Martin Ringenaldus\r\n\r\nIn deze les worden alle Duitse werkwoorden in \u00e9\u00e9n systeem van 3 groepen ondergebracht:\r\n- Groep 1: onregelmatige werkwoorden (zie ook les 4)\r\n- Groep 2: de modale hulpwerkwoorden (zie ook les 10)\r\n- Groep 3: alle overige werkwoorden (zie ook les 1 t/m 3 en les 13)\r\nAls je dit systeem begrijpt en kunt toepassen, hoef je geen rijtjes meer te leren!",
                    "comment": ""
                },
                {
                    "type": "link",
                    "link": "https://www.youtube.com/watch?v=YPdq2O7bf88&t=1s",
                    "title": "De verleden tijd van het Duitse werkwoord",
                    "description": "Goede uitleg van collega Martin Ringenaldus\r\n\r\nIn deze les leer je vrij eenvoudig hoe je in het Duits werkwoorden in de verleden tijd kunt vervoegen. Alle categorie\u00ebn komen aan bod.",
                    "comment": ""
                }
            ],
            "sections": []
        },
        {
            "reference": {
                "value": "6483892"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Auswertung",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/2/2ee884a3487e46893cc5c5d52bd8fa4105bc1f65.png\" class=\"height-200-pixels width-200-pixels float-right\"/>Beherrschst du den Stoff zum Thema 'Urlaub'?<br/>\nKannst du die W\u00f6rter, S\u00e4tze und Grammatik?<br/>\nKannst du dich auf Deutsch m\u00fcndlich und schriftlich \u00fcber Urlaub ausdr\u00fccken.<br/>\n<br/>\nW\u00e4hle die Aussagen, die auf dich zutreffen.<br/>\nDie Aussagen beziehen sich nat\u00fcrlich auf die deutsche Sprache.</p>\n<table border=\"1\" cellpadding=\"5\" cellspacing=\"5\" class=\"width-67-percent\">\n<tbody>\n<tr>\n<td> </td>\n<td class=\"width-15-percent\"><span><strong>nicht</strong></span></td>\n<td class=\"text-align-center width-15-percent\"><span><strong>ein bisschen</strong></span></td>\n<td class=\"width-15-percent\"><span><strong>gut</strong></span></td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Ich kann die W\u00f6rter zum Thema 'Urlaub' anwenden/schriftlich (und m\u00fcndlich) anwenden.</td>\n<td> </td>\n<td> </td>\n<td> </td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Ich kann deutsche W\u00f6rter und S\u00e4tze korrekt aussprechen.</td>\n<td> </td>\n<td> </td>\n<td> </td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Ich kann mich schriftlich gut ausdr\u00fccken.</td>\n<td> </td>\n<td> </td>\n<td> </td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Ich kann ein Hotelzimmer buchen.</td>\n<td> </td>\n<td> </td>\n<td> </td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Ich kann einen Reisebericht schreiben.</td>\n<td> </td>\n<td> </td>\n<td> </td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Ich f\u00fchle mich sicher, wenn ich Deutsch rede.</td>\n<td> </td>\n<td> </td>\n<td> </td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Ich kann die Grammatik richtig anwenden von den Verben im Pr\u00e4teritum (werkwoorden in de verleden tijd)</td>\n<td> </td>\n<td> </td>\n<td> </td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Ich kann die Grammatik richtig anwenden von den Pr\u00e4positionen (voorzetsels) (ik weet welke naamval ik moet gebruiken na een bepaald voorzetsel)</td>\n<td> </td>\n<td> </td>\n<td> </td>\n</tr>\n<tr>\n<td>Ich kann die Grammatik richtig anwenden von den Adjektiven (bijvoeglijke naamwoorden)</td>\n<td> </td>\n<td> </td>\n<td> </td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n"
                }
            ],
            "sections": []
        }
    ],
    "theme": {
        "banner": {
            "columns": [],
            "backgroundImageUrl": "https://maken.wikiwijs.nl/generated/l1200x76_15f83ed95e92a245018fcf330db904e6559f7985.png",
            "dimension": null,
            "suppressTitle": false
        },
        "color": "#333333"
    },
    "tableOfContents": {
        "title": "Inhoudsopgave",
        "headings": [
            {
                "title": "Urlaub",
                "reference": {
                    "value": "6483861"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "Einleitung",
                        "reference": {
                            "value": "6483862"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Was kannst du schon?",
                        "reference": {
                            "value": "6483866"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Was wirst du lernen?",
                        "reference": {
                            "value": "6483868"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Was wirst du machen?",
                        "reference": {
                            "value": "6483870"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "Teile",
                "reference": {
                    "value": "6483872"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "D-toets",
                "reference": {
                    "value": "6483890"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "Grammatik auf Youtube",
                "reference": {
                    "value": "6528761"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "Auswertung",
                "reference": {
                    "value": "6483892"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "Over dit lesmateriaal",
                "reference": {
                    "value": "colophon"
                },
                "sections": []
            }
        ]
    },
    "colophon": {
        "title": "Over dit lesmateriaal",
        "description": null,
        "imageSrc": null,
        "sources": [
            {
                "type": "link",
                "title": "Alle werkwoorden tegenwoordige tijd in 3 groepen",
                "origin": "Alle werkwoorden tegenwoordige tijd in 3 groepen",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www.youtube.com/watch?v=svJuz4z9T-E&t=3s",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "De verleden tijd van het Duitse werkwoord",
                "origin": "De verleden tijd van het Duitse werkwoord",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www.youtube.com/watch?v=YPdq2O7bf88&t=1s",
                "visible": true
            }
        ],
        "metadata": [
            {
                "key": "intendedEndUserRole",
                "label": "Eindgebruiker",
                "terms": [
                    "leerling/student"
                ]
            }
        ],
        "usedLearningResources": [
            {
                "author": null,
                "title": "Thema: Urlaub - hv23",
                "url": "https://maken.wikiwijs.nl/158532/",
                "datePublished": "2020-03-31T16:51:52+02:00"
            }
        ]
    }
}