{
    "documentAuthors": [
        "Wieky Adler"
    ],
    "uuid": null,
    "authors": [
        {
            "fullName": "Wieky Adler",
            "referenceName": null,
            "reference": {
                "value": "161150"
            },
            "firstName": "Wieky",
            "infix": null,
            "lastName": "Adler",
            "emailAddress": "wm.riemersma@noorderpoort.nl",
            "type": "author"
        }
    ],
    "documentDate": "2021-06-11T14:38:50Z",
    "bulkId": "bulk-17041658-refresh_all",
    "identifier": 177921,
    "title": "Dr\u00fcben",
    "description": "Gef\u00fchle und Freiheit",
    "lastModifiedDate": "2021-06-11T14:38:50+02:00",
    "dateCreated": "2021-06-06T17:17:11+02:00",
    "published": true,
    "publisher": null,
    "team": {
        "reference": {
            "value": "wikiwijs_maken_authors"
        },
        "name": "Wikiwijs Maken Auteurs",
        "members": [
            {
                "fullName": null,
                "referenceName": "Adler, Wieky",
                "reference": {
                    "value": "161150"
                },
                "firstName": "Wieky",
                "infix": null,
                "lastName": "Adler",
                "emailAddress": "wm.riemersma@noorderpoort.nl",
                "type": "author"
            }
        ],
        "emailAddress": null,
        "description": null
    },
    "metadata": {
        "license": {
            "identifier": "cc-by-40",
            "name": "CC Naamsvermelding 4.0 Internationale licentie",
            "description": "De Internationale Creative Commons 4.0 licentie waarbij de gebruiker het werk mag kopi\u00ebren, verspreiden en doorgeven en afgeleide werken mag maken onder de voorwaarde: Naamsvermelding, zie http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/.",
            "link": "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"
        },
        "webAddress": "https://maken.wikiwijs.nl/177921/"
    },
    "sections": [
        {
            "reference": {
                "value": "6740726"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Einleitung",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "file",
                    "title": "Lernziele",
                    "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/4/4636a31c18da2fbde06853c7fb6740df90c3c1f4.pdf"
                }
            ],
            "sections": []
        },
        {
            "reference": {
                "value": "6735363"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Gef\u00fchle",
                "level": 1
            },
            "items": [],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "6740666"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Zuerst \u00fcben",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "video",
                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=BkGeuxChERM",
                            "align": "left",
                            "caption": "https://www.youtube.com/watch?v=BkGeuxChERM",
                            "poster": "https://img.youtube.com/vi/BkGeuxChERM/maxresdefault.jpg"
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "https://leren.wrts.nl/lists/164153835/8-gef%C3%BChle",
                            "title": "W\u00f6rter lernen",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "https://www.germancenter-st.com/de/deutsch-online-uebungen/wortschatz/178-emotionen-gefuehle-auf-deutsch",
                            "title": "Emotionen \u00fcben",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "image",
                            "src": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/3/3f3ce1d2ec57bfc871239448c8feac8a7b85513a.png",
                            "altText": "",
                            "alignment": "left",
                            "scale": 0.3,
                            "link": ""
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "6740665"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Aufgabe Sprechen und Gespr\u00e4ch",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Auftrag Sprechen",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/1/143df82d8ebde97f11c564ac26362e733792238c.pdf"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "6735373"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Freiheit",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "link",
                    "link": "https://unterricht.schule/l%C3%BCckentext-material/freiheit",
                    "title": "L\u00fcckentext Freiheit",
                    "description": "",
                    "comment": ""
                }
            ],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "6740661"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Aufgabe H\u00f6ren",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Aufgabe H\u00f6ren</p>\n<p> </p>\n<p>Grenzen k\u00f6nnen t\u00f6dliche Hindernisse sein, aber auch Schutz vor Verfolgung. F\u00fcr Deutsche und die meisten Europ\u00e4er schien die Welt jahrzehntelang immer grenzenloser zu werden, doch globale Fluchtbewegungen, der Brexit, oder Trumps Pl\u00e4ne f\u00fcr eine Mauer zwischen USA und Mexiko bringen Grenzen zur\u00fcck - in unser Bewusstsein und in unser Leben.</p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p><strong>Sehe dich das Video an.</strong></p>\n<p>Dann f\u00fchrst du die Aufgabe Schreiben aus. Die Dokumentation kann dir helfen zu erkennen, was Freiheit f\u00fcr dich bedeutet.</p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "video",
                            "url": "https://www.br.de/mediathek/video/respekt-demokratie-einfach-erklaert-grenzen-schutz-oder-ende-der-freiheit-av:5c655b330e5f68001813fcff",
                            "align": "left",
                            "caption": "Grenzen - Schutz oder Ende der Freiheit?",
                            "poster": "https://maken.wikiwijs.nl/res/images/playicon_wikiwijs.png"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "6740664"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Aufgabe Schreiben",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Aufgabe Freiheit ( Schreiben)",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/8/88137e790875b4476abc823e94a75df849f70365.pdf"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        }
    ],
    "theme": {
        "banner": {
            "columns": [],
            "backgroundImageUrl": null,
            "dimension": null,
            "suppressTitle": null
        },
        "color": "#333333"
    },
    "tableOfContents": {
        "title": "Inhoudsopgave",
        "headings": [
            {
                "title": "Einleitung",
                "reference": {
                    "value": "6740726"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "Gef\u00fchle",
                "reference": {
                    "value": "6735363"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "Zuerst \u00fcben",
                        "reference": {
                            "value": "6740666"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Aufgabe Sprechen und Gespr\u00e4ch",
                        "reference": {
                            "value": "6740665"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "Freiheit",
                "reference": {
                    "value": "6735373"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "Aufgabe H\u00f6ren",
                        "reference": {
                            "value": "6740661"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Aufgabe Schreiben",
                        "reference": {
                            "value": "6740664"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "Over dit lesmateriaal",
                "reference": {
                    "value": "colophon"
                },
                "sections": []
            }
        ]
    },
    "colophon": {
        "title": "Over dit lesmateriaal",
        "description": null,
        "imageSrc": null,
        "sources": [
            {
                "type": "video",
                "title": "",
                "origin": "https://www.youtube.com/watch?v=BkGeuxChERM",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www.youtube.com/watch?v=BkGeuxChERM",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "W\u00f6rter lernen",
                "origin": "W\u00f6rter lernen",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://leren.wrts.nl/lists/164153835/8-gef%C3%BChle",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Emotionen \u00fcben",
                "origin": "Emotionen \u00fcben",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www.germancenter-st.com/de/deutsch-online-uebungen/wortschatz/178-emotionen-gefuehle-auf-deutsch",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "L\u00fcckentext Freiheit",
                "origin": "L\u00fcckentext Freiheit",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://unterricht.schule/l%C3%BCckentext-material/freiheit",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "video",
                "title": "Grenzen - Schutz oder Ende der Freiheit?",
                "origin": "Grenzen - Schutz oder Ende der Freiheit?",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www.br.de/mediathek/video/respekt-demokratie-einfach-erklaert-grenzen-schutz-oder-ende-der-freiheit-av:5c655b330e5f68001813fcff\r\n",
                "visible": true
            }
        ],
        "metadata": [
            {
                "key": "intendedEndUserRole",
                "label": "Eindgebruiker",
                "terms": [
                    "leerling/student"
                ]
            },
            {
                "key": "learningTime",
                "label": "Studiebelasting",
                "terms": [
                    "4 uur en 0 minuten"
                ]
            }
        ],
        "usedLearningResources": []
    }
}