{
    "documentAuthors": [
        "Leontine van Veen"
    ],
    "uuid": null,
    "authors": [
        {
            "fullName": "Leontine van Veen",
            "referenceName": null,
            "reference": {
                "value": "136793"
            },
            "firstName": "Leontine",
            "infix": null,
            "lastName": "van Veen",
            "emailAddress": "l.r.van.veen@calvijn.nl",
            "type": "author"
        }
    ],
    "documentDate": "2022-03-29T20:20:25Z",
    "bulkId": "bulk-17041658-refresh_all",
    "identifier": 186691,
    "title": "Katern 3 - klas 3 - kopie 1",
    "description": "",
    "lastModifiedDate": "2022-03-29T20:20:25+02:00",
    "dateCreated": "2022-03-14T13:56:57+01:00",
    "published": true,
    "publisher": null,
    "team": {
        "reference": {
            "value": "wikiwijs_maken_authors"
        },
        "name": "Wikiwijs Maken Auteurs",
        "members": [
            {
                "fullName": null,
                "referenceName": "van Veen, Leontine",
                "reference": {
                    "value": "136793"
                },
                "firstName": "Leontine",
                "infix": null,
                "lastName": "van Veen",
                "emailAddress": "l.r.van.veen@calvijn.nl",
                "type": "author"
            }
        ],
        "emailAddress": null,
        "description": null
    },
    "metadata": {
        "license": {
            "identifier": "cc-by-40",
            "name": "CC Naamsvermelding 4.0 Internationale licentie",
            "description": "De Internationale Creative Commons 4.0 licentie waarbij de gebruiker het werk mag kopi\u00ebren, verspreiden en doorgeven en afgeleide werken mag maken onder de voorwaarde: Naamsvermelding, zie http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/.",
            "link": "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"
        },
        "webAddress": "https://maken.wikiwijs.nl/186691/"
    },
    "sections": [
        {
            "reference": {
                "value": "7108555"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "02 - verbe 'aller'",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<table align=\"left\" border=\"0\" cellpadding=\"1\" cellspacing=\"1\" class=\"height-350-pixels width-850-pixels\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"background-color:rgb(255, 255, 153);\">\n<p class=\"text-align-center\"><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/1/1fdfcd0002632304e862a293eae0a0bff7666ccd.jpg\" class=\"height-592-pixels width-500-pixels\"/></p>\n<p>Je vais             ik ga</p>\n<p>Tu vas              jij gaat</p>\n<p>Il, elle, on va    hij, zij, men gaat</p>\n<p>Nous allons      wij gaan</p>\n<p>Vous allez         u gaat, jullie gaan</p>\n<p>Ils, elles vont     zij gaan</p>\n<iframe allowfullscreen=\"allowfullscreen\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/EyoYfX-hYgE\" width=\"560\" class=\"video-item\"/></td>\n</tr>\n<tr>\n<td style=\"background-color:rgb(255, 255, 153);\"> </td>\n</tr>\n<tr>\n<td style=\"background-color:rgb(255, 255, 153);\"> </td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p> </p>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n"
                }
            ],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "7108557"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Extra oefenen met het werkwoord ALLER ",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Klik op onderstaand buttons om extra te oefenen met het werkwoord ALLER.</p>\n<p> </p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"http://www.languageguide-online.com/frehch-irregular-verbs-aller-present-exercise-2.html\" role=\"button\" target=\"_blank\">oefening 1: aller</a></p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"http://www.languageguide-online.com/frehch-irregular-verbs-aller-present-exercise-1.html\" role=\"button\" target=\"_blank\">oefening 2: aller</a></p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"http://www.talenwijzer.com/aller-tegenwoordige-tijd-vervoegen.html\" role=\"button\" target=\"_blank\">oefening 3: aller</a></p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"https://www.francaisfacile.com/exercices/exercice-francais-2/exercice-francais-28468.php\" role=\"button\" target=\"_blank\">oefening 4: aller</a></p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"https://www.francaisfacile.com/exercices/exercice-francais-2/exercice-francais-46976.php\" role=\"button\" target=\"_blank\">oefening 5: aller</a></p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "7108559"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Oefenen met spreken",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p class=\"text-align-center\"><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/9/982b5acc55ada28cb68b87cdf3d44ce5b86903b8.jpg\" class=\"height-497-pixels width-500-pixels\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/3/320a775f7fc5c4e70c5d7bc177883880b2f669e6.jpg\" class=\"height-694-pixels width-600-pixels\"/></p>\n<p> </p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "7108561"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Je r\u00e9vise - parler",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p>Vertaal met elkaar de woorden, woordgroepen en zinnen die je al eerder hebt gehad. </p>\n<p> </p>\n<ul>\n<li>ik ben </li>\n<li>ik heb </li>\n<li>dromen</li>\n<li>ik droom</li>\n<li>ik heb gedroomd</li>\n<li>geven</li>\n<li>jij geeft</li>\n<li>jij hebt gegeven</li>\n<li>de zieke</li>\n<li>De zieke wordt dik.</li>\n<li>De zieke is dik geworden.</li>\n<li>sluiten</li>\n<li>ik heb gesloten</li>\n<li>wij hebben</li>\n<li>wij hebben gesloten</li>\n<li>ontmoeten</li>\n<li>jij hebt ontmoet</li>\n<li>De dierenarts heeft ontmoet.</li>\n<li>blozen</li>\n<li>hij heeft gebloosd</li>\n<li>groter worden</li>\n<li>wij zijn groter geworden</li>\n<li>nadenken</li>\n<li>jullie hebben nagedacht</li>\n<li>oud worden</li>\n<li>hij is oud geworden</li>\n<li>dragen</li>\n<li>Ik draag sokken.</li>\n<li>Zij draagt sokken.</li>\n<li>Jij hebt sokken gedragen.</li>\n<li>sluiten</li>\n<li>de deur sluiten</li>\n<li>De hond heeft de deur gesloten.</li>\n<li>vliegen</li>\n<li>Ik heb gevlogen.</li>\n<li>winnen</li>\n<li>wij hebben gewonnen</li>\n<li>helpen</li>\n<li>ik heb geholpen</li>\n<li>Ik heb de dierenarts geholpen.</li>\n</ul>\n"
                }
            ],
            "sections": []
        },
        {
            "reference": {
                "value": "7108563"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "03 -  \u00e9couter et lire ",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p>Luister naar onderstaand weerbericht.</p>\n<p><audio controls=\"controls\" id=\"audio2019111410438\" loop=\"loop\"><source src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/6/6460be500eb89d283b3fff15a44413b2945148b7.mp3\" type=\"audio/mpeg\"/></audio></p>\n<p> </p>\n<p><strong><span class=\"underline\">vocabulaire F-N:</span></strong></p>\n<p>la m\u00e9t\u00e9o                                        = het weerbericht</p>\n<p>en hiver                                         = in de winter</p>\n<p>en \u00e9t\u00e9                                            = in de zomer</p>\n<p>au printemps                                 = in de lente</p>\n<p>en automne                                   = in de herfst</p>\n<p>le ciel                                             = de hemel</p>\n<p>souvent                                          = vaak</p>\n<p>agr\u00e9able                                        = prettig</p>\n<p>la plupart des                                = de meeste</p>\n<p>l'ouest                                           = het westen</p>\n<p>l'est                                               = het oosten</p>\n<p>le sud                                            = het zuiden</p>\n<p>le nord                                          = het noorden</p>\n<p>le pays                                          = het land</p>\n<p>ni ... ni                                           = niet .... en ook niet</p>\n<p> </p>\n<p>Il fait chaud.                                    = Het is warm.<br/>\nIl fait bon.                                       = Het is lekker weer.<br/>\nIl fait doux.                                      = Het is zacht (weer).<br/>\nIl fait frais.                                      = Het is fris.<br/>\nIl fait froid.                                      = Het is koud.<br/>\nIl fait 10 degr\u00e9s.                             = Het is 10 graden.<br/>\nIl fait moins 2 degr\u00e9s.                    = Het is min twee graden.<br/>\nIl fait beau.                                     = Het is mooi (weer).<br/>\nIl fait mauvais.                               = Het is slecht (weer).<br/>\nIl fait nuageux.                               = Het is bewolkt.</p>\n<p> </p>\n<p>Il fait du soleil.                             = Het is zonnig.<br/>\nIl y a des nuages.                        = Er zijn wolken.<br/>\nIl  neige.                                      = Het sneeuwt.<br/>\nIl y a un orage.                            = Het onweert.<br/>\nIl y a des orages.                       = Er zijn onweersbuien.<br/>\nIl pleut.                                       = Het regent.<br/>\nune averse                                  = een regenbui                   <br/>\nIl fait du vent.                              = Het waait.<br/>\nune temp\u00eate                               = een storm</p>\n<p> </p>\n<p>\u2022 Quel temps fait-il ?                                              = Wat voor weer is het?</p>\n<p>\u2022 Quel temps fait-il en \u00e9t\u00e9 dans cette r\u00e9gion ?      = Wat voor weer is het in de zomer in deze regio?</p>\n<p>\u2022 Quel temps fait-il au printemps dans le sud de la Tunisie ? = Wat voor weer is het in de lente                                                                                                                                                                                                                                                                       in het zuiden van Tunesi\u00eb?</p>\n<p>\u2022 Il fait chaud aujourd'hui, n'est-ce pas ?              = Het is warm vandaag, nietwaar?</p>\n<p>\u2022 Il ne fait pas chaud aujourd'hui, hein ?              = Het is niet warm vandaag, h\u00e8?</p>\n"
                }
            ],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "7108565"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "deel 2",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<table align=\"left\" cellpadding=\"1\" cellspacing=\"1\" class=\"height-150-pixels width-800-pixels\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"background-color:rgb(255, 255, 204);\">\n<h2 class=\"font-style-italic\">La m\u00e9t\u00e9o</h2>\n<p> </p>\n<p><span style=\"color:#000000;\">En hiver, dans le sud de la France, le ciel est bleu, il y a du soleil et il fait doux.</span></p>\n<p><span style=\"color:#000000;\">Dans les Alpes, au sud-est, il fait tr\u00e8s froid, il y a beaucoup de neige et le ciel est souvent tr\u00e8s nuageux.</span></p>\n<p><span style=\"color:#000000;\">Dans le nord et dans l'est, il fait froid et nuageux. Il pleut ou il neige tr\u00e8s souvent. L'hiver n'est pas tr\u00e8s agr\u00e9able</span> <a href=\"https://www.podcastfrancaisfacile.com/podcast/population-region-france.html\" target=\"_self\"><span style=\"color:#000000;\">dans ces r\u00e9gions</span></a><span style=\"color:#000000;\">.</span></p>\n<p><br/>\n<span style=\"color:#000000;\">Au printemps, il fait doux dans la plupart des r\u00e9gions. Il pleut beaucoup,</span> <a href=\"https://www.podcastfrancaisfacile.com/podcast/adverbes-en-ment.html\" target=\"_self\"><span style=\"color:#000000;\">particuli\u00e8rement</span></a> <span style=\"color:#000000;\">dans l'ouest et dans le centre de la France.</span></p>\n<p><span style=\"color:#000000;\">En \u00e9t\u00e9, il fait beau dans tout le pays. C'est dans le sud et dans l'est qu'il fait</span> <a href=\"https://www.podcastfrancaisfacile.com/podcast/le-plus-la-moins.html\" target=\"_self\"><span style=\"color:#000000;\">le plus chaud</span></a><span style=\"color:#000000;\">. Les temp\u00e9ratures moyennes peuvent atteindre 30 et m\u00eame 35 degr\u00e9s certains jours.</span></p>\n<p><br/>\n<a href=\"https://www.podcastfrancaisfacile.com/podcast/poeme-chanson-dautomne.html\" target=\"_self\"><span style=\"color:#000000;\">En automne</span></a><span style=\"color:#000000;\">, le temps est assez agr\u00e9able. Il y a un peu plus de vent et il pleut assez souvent, mais c'est une saison ni</span> <a href=\"https://www.podcastfrancaisfacile.com/podcast/qualites-defauts.html\" target=\"_self\"><span style=\"color:#000000;\">trop</span></a> <span style=\"color:#000000;\">chaude, ni</span> <a href=\"https://www.podcastfrancaisfacile.com/podcast/qualites-defauts.html\" target=\"_self\"><span style=\"color:#000000;\">trop</span></a> <span style=\"color:#000000;\">froide, comme le printemps.</span></p>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<h2 class=\"font-style-italic\"> </h2>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "7108567"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "extra oefenen met het weer ",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Klik op onderstaande filmpjes om je opgedane kennis over het weer te testen, te herkennen, nieuwe kennis te leren en om je luistervaardigheid te oefenen. </p>\n<p> </p>\n<p><iframe allowfullscreen=\"allowfullscreen\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/SJdcrnm4w0I\" width=\"560\" class=\"video-item\"/></p>\n<p> </p>\n<p><iframe allowfullscreen=\"allowfullscreen\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/JjUMtIHHzLg\" width=\"560\" class=\"video-item\"/></p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "7108569"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "WRTS",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Oefen nu zelf in WRTS.</p>\n<p> </p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"https://leren.wrts.nl/#/lists/161844256\" role=\"button\" target=\"_blank\">WRTS het weer</a></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "7108571"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Tussenopdracht over het weer",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p>Ga naar:</p>\n<p><a href=\"http://www.meteofrance.com\">http://www.meteofrance.com/accueil</a></p>\n<p>In tweetallen ga je vertellen in het Frans wat voor weer het wordt. Eerst schrijf je het op in het Frans, daarna oefen je met de uitspraak.</p>\n<p>Je krijgt van je docent een dag te horen waarover jij het weer moet gaat vertellen. Vertel dit over de 4 regio's in Frankrijk: het weer in het noorden, westen, zuiden en oosten.</p>\n<p>Bijvoorbeeld:</p>\n<p> </p>\n<p><em>Vendredi,  dans le nord, il fait doux, mais nuageux.<br/>\nDans l'ouest, il fait beau et il fait du soleil.<br/>\nDans le sud, il fait chaud: il fait 22 degr\u00e9s!<br/>\nDans l'est, il pleut en il fait du vent.</em></p>\n<p> </p>\n<p>Als je dit geoefend hebt en de uitspraak goed kent, presenteren jullie samen het weer van de dag die je docent heeft opgegeven. </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n"
                }
            ],
            "sections": []
        },
        {
            "reference": {
                "value": "7108573"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "04 - grammaire ",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<h2 class=\"font-style-italic\">De voltooide tijd - de pass\u00e9 compos\u00e9</h2>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/0/0ac8eeaedd50e2d55ec99cf3af60a2da9c047495.jpg\" class=\"height-450-pixels width-600-pixels\"/></p>\n<p> </p>\n<table align=\"left\" cellpadding=\"1\" cellspacing=\"1\" class=\"height-150-pixels width-700-pixels\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"background-color:rgb(255, 255, 153);\">\n<p>Net als in het Nederlands maak je de voltooide tijd door een <strong>hulpwerkwoord</strong> en een <strong>voltooid deelwoord</strong> te gebruiken. Een aantal voorbeelden:</p>\n<p class=\"text-align-center\"><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/0/088ee14bcbfb9be7dc64092143b7d52d3e129fef.jpg\" class=\"height-373-pixels width-500-pixels\"/></p>\n<p class=\"text-align-center\"><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/a/a4fd69df4a57ad8aabfb4ccdeec7c024f23bc620.jpg\" class=\"height-500-pixels width-500-pixels\"/></p>\n<p class=\"text-align-center\"><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/3/3e862cbc48f98f35cf969779f2b0eff2f03d705b.jpg\" class=\"height-500-pixels width-500-pixels\"/></p>\n<p> </p>\n<p><strong><span class=\"underline\">Uitzonderingen: de onregelmatige werkwoorden</span></strong></p>\n<p>Onderstaande werkwoorden zijn onregelmatig. Dit betekent dat ze op een heel andere manier vervoegd worden dan de normale werkwoorden.</p>\n<p>Hoe kun je dit weten? Niet! Je moet deze vormen uit je hoofd leren!</p>\n<p>Dit zijn de vormen:</p>\n<p>prendre        = nemen                       pris    = genomen</p>\n<p>avoir             = hebben                      eu     = gehad</p>\n<p>\u00eatre              = zijn                             \u00e9t\u00e9    = geweest</p>\n<p>faire             = doen, maken             fait     = gedaan, gemaakt</p>\n<p>venir            = komen                       venu  = gekomen</p>\n<p>pouvoir         = kunnen, mogen        pu      = gekund, gemogen</p>\n<p>vouloir          = willen                       voulu  = gewild</p>\n<p>partir            = vertrekken               parti     = vertrokken</p>\n<p>sortir             = uitgaan                   sorti     = uitgegaan</p>\n<p>recevoir       = ontvangen               re\u00e7u     = ontvangen</p>\n<p>savoir          = weten                       su        = geweten</p>\n<p>conna\u00eetre     = kennen                    connu   = gekend</p>\n<p>dire              = zeggen                    dit         = gezegd           </p>\n<p>lire               = lezen                         lu        = gelezen</p>\n<p>\u00e9crire           = schrijven                  \u00e9crit     = geschreven</p>\n<p>boire           = drinken                    bu         = gedronken</p>\n<p>voir             = zien                          vu          = gezien</p>\n<p>mettre        = leggen, zetten           mis         = gelegd, gezet</p>\n<p>ouvrir          = openen                    ouvert     = geopend</p>\n<p>croire          = geloven                   cru          = geloofd</p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p> </p>\n"
                }
            ],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "7108575"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "extra oefenen met het voltooid deelwoord ",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Als je klikt op onderstaande buttons, kun je extra oefenen met de pass\u00e9 compos\u00e9.</p>\n<p> </p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"https://www.languagesonline.org.uk/French/Grammar/Perfect_Tense/941.htm\" role=\"button\" target=\"_blank\">oefening : alle vormen door elkaar</a></p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"https://www.languagesonline.org.uk/French/Grammar/Perfect_Tense/942.htm\" role=\"button\" target=\"_blank\">oefening : alle vormen door elkaar</a></p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"https://www.languagesonline.org.uk/French/Grammar/Perfect_Tense/943.htm\" role=\"button\" target=\"_blank\">oefening: onregelmatige werkwoorden</a></p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"https://www.languagesonline.org.uk/French/Grammar/Perfect_Tense/944.htm\" role=\"button\" target=\"_blank\">oefening : onregelmatige vormen</a></p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"https://www.languagesonline.org.uk/French/Grammar/Perfect_Tense/946.htm\" role=\"button\" target=\"_blank\">oefening : voor de slimmeriken</a></p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"https://www.languagesonline.org.uk/French/Grammar/Perfect_Tense/947.htm\" role=\"button\" target=\"_blank\">oefening : voor de slimmeriken</a></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "7108577"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "oefenen met WRTS",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Oefen nu zelf met WRTS.</p>\n<p> </p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"https://leren.wrts.nl/#/lists/161844576\" role=\"button\" target=\"_blank\">WRTS</a></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "7108579"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "05 - fictie ",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p>Je gaat kijken en luisteren naar een tekenfilmpje. Maak de opdracht die erbij hoort in je werkboekje.</p>\n<p> </p>\n<p><iframe allowfullscreen=\"allowfullscreen\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/bYieNKt8WIc\" width=\"560\" class=\"video-item\"/></p>\n<p> </p>\n<p><strong><span class=\"underline\">Vocabulaire F-N:</span></strong></p>\n<ul>\n<li>le corps                   = het lichaam</li>\n<li>les pieds                  = de voeten</li>\n<li>les yeux                   = de ogen</li>\n<li>le nez                      = de neus</li>\n<li>habiller                    = aankleden</li>\n<li>une \u00e9charpe             = een sjaal</li>\n<li>vieil, vieux               = oud</li>\n<li>rire                          = lachen</li>\n<li>un bonhomme de neige = een sneeuwpop</li>\n<li>partir                       = vertrekken</li>\n<li>sourire                     = glimlachen</li>\n</ul>\n"
                }
            ],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "7108581"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "oefenen met WRTS",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Oefen nu zelf met WRTS.</p>\n<p> </p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"https://leren.wrts.nl/#/lists/161844665\" role=\"button\" target=\"_blank\">WRTS</a></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "7108583"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Je r\u00e9vise - \u00e9couter ",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p>Vertaal met elkaar de zinnen die je docent voorleest.</p>\n<p> </p>\n<ul>\n<li>J'adore No\u00ebl.</li>\n<li>fermer les yeux</li>\n<li>Le m\u00e9decin a refl\u00e9chi.</li>\n<li>Le champion a saisi.</li>\n<li>La coiffeuse a ob\u00e9i.</li>\n<li>Le vendeur a choisi.</li>\n<li>Le peintre a vieilli.</li>\n<li>Les gens ont grandi.</li>\n<li>Le b\u00e9n\u00e9vole a frapp\u00e9 \u00e0 la porte.</li>\n<li>La sorci\u00e8re est tomb\u00e9 malade.</li>\n<li>Le malade a rougi.</li>\n<li>Le cambrioleur a vol\u00e9 quelque chose.</li>\n<li>Le lecteur a utilis\u00e9 un crayon.</li>\n<li>Mon voisin a grossi.</li>\n<li>Le propri\u00e9taire a fini son travail.</li>\n<li>Le peuple a parl\u00e9 avec un 'g' doux.</li>\n<li>L'aveugle n'a pas utilis\u00e9 une canne.</li>\n<li>Le guide reste dans son lit.</li>\n<li>Le lecteur a ferm\u00e9 la porte.</li>\n<li>Le danseur chasse dans la neige.</li>\n<li>Le malade a d\u00e9test\u00e9 sa boisson.</li>\n<li>La chanteuse a aid\u00e9 les jumelles.</li>\n<li>Le loup a r\u00eav\u00e9 de nourriture.</li>\n<li>Le d\u00e9linquant s'est lav\u00e9.</li>\n<li>Le voisin a envoy\u00e9 une lettre.</li>\n<li>Il a mal \u00e0 la jambe.</li>\n<li>Il ne faut pas r\u00e9fl\u00e9chir.</li>\n<li>Le propri\u00e9taire a du mal partout.</li>\n<li>Range tes affaires, sauf un stylo.</li>\n<li>L'\u00e9l\u00e8ve a aid\u00e9 sa voisine.</li>\n<li>Il faut faire des \u00e9conomies.</li>\n<li>J'ai perdu beaucoup d'argent.</li>\n<li>Tous les dimanches, mes parents vont \u00e0 l'\u00e9glise.</li>\n<li>Cette \u00e9t\u00e9, on va d\u00e9m\u00e9nager.</li>\n<li>La reine a racont\u00e9 une petite histoire.</li>\n</ul>\n"
                }
            ],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "7108585"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "oefenen met WRTS",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Oefen nu zelf met WRTS.</p>\n<p> </p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"https://leren.wrts.nl/#/lists/161845048\" role=\"button\" target=\"_blank\">WRTS</a></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "7108587"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "06 - examentraining",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p>Je krijgt van je docent een examenbundel. Maak daaruit de opdracht die je docent opgeeft. </p>\n"
                }
            ],
            "sections": []
        },
        {
            "reference": {
                "value": "7108589"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "07 - verbe 'faire'",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p><strong>De leerdoelen van deze paragraaf zijn:</strong></p>\n<p>- Het werkwoord FAIRE van Nederlands naar Frans en van Frans naar Nederlands beheersen;</p>\n<p>- Korte zinnetjes met een vorm van FAIRE kunnen begrijpen (F-N) en kunnen maken (N-F)</p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/b/b0969f3b4e5a77ce1abfbb0eb4df4d8a03e5ccae.jpg\" class=\"height-429-pixels width-600-pixels\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/c/c93d9f5d6bbdb53f1b20fb99b7ecdef3d54916e4.jpg\" class=\"height-582-pixels width-600-pixels\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/e/e92b9ac85fa999931ba66091b839b2a402738550.jpg\" class=\"height-593-pixels width-600-pixels\"/><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/2/2eb4bf47958a9131c953f9b0dd14701bef43e56e.jpg\" class=\"height-600-pixels width-600-pixels\"/></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/3/30e5cdfcd8ac31f57a4dc694716838b7a9c44edb.jpg\" class=\"height-600-pixels width-600-pixels\"/></p>\n<table align=\"left\" border=\"0\" cellpadding=\"1\" cellspacing=\"1\" class=\"height-300-pixels width-850-pixels\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"background-color:rgb(238, 238, 238);\">\n<p><strong>Herhaling</strong></p>\n<p> </p>\n<p><strong>Dit werkwoord leer je Nederlands- Frans en Frans - Nederlands (F-N en N-F)</strong></p>\n<p><span class=\"underline\"><strong>doen, maken = faire</strong></span></p>\n<p>ik <strong>doe, maak</strong>                               = je <strong>fais                    ik maakte = je faisais</strong></p>\n<p>jij <strong>doet, maakt</strong>                             = tu <strong>fais                   ik heb gemaakt = j'ai fait</strong></p>\n<p>hij, zij <strong>doet, maakt</strong>                       = il, elle <strong>fait</strong></p>\n<p>wij <strong>doen, maken</strong>                           = nous <strong>faisons</strong></p>\n<p>jullie <strong>doen, maken</strong> u <strong>doet, maakt</strong>  = vous <strong>faites</strong></p>\n<p>zij <strong>doen, maken</strong>                           = ils, elles <strong>font</strong></p>\n<p> </p>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<p class=\"text-align-center\"><strong><iframe allowfullscreen=\"allowfullscreen\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/QEnet54ubNo\" width=\"560\" class=\"video-item\"/></strong></p>\n<p><span class=\"underline\"><strong>Zinnen F-N:</strong></span></p>\n<p>- Je vais <strong>faire</strong> mes devoirs chez ma copine.    = Ik ga mijn huiswerk bij mijn vriendin <strong>maken</strong>.</p>\n<p>- Tu <strong>fais</strong> les courses aujourd'hui?                   = <strong>Doe</strong> jij vandaag de boodschappen?</p>\n<p>- Nous <strong>faisons</strong> du sport.                               = Wij <strong>doen</strong> aan sport.</p>\n<p>- Vous <strong>faites</strong> la vaisselle?                              = <strong>Doen</strong> jullie de afwas?</p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p> </p>\n"
                }
            ],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "7108591"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Extra oefenen met het werkwoord FAIRE",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Klik op onderstaande buttons om extra te oefenen met het werkwoord FAIRE. </p>\n<p> </p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"http://www.languageguide-online.com/frehch-irregular-verbs-faire-present-exercise-2.html\" role=\"button\" target=\"_blank\">oefening 1: FAIRE</a></p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"http://www.languageguide-online.com/frehch-irregular-verbs-faire-present-exercise-1.html\" role=\"button\" target=\"_blank\">oefening 2: FAIRE</a></p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"http://www.talenwijzer.com/faire-tegenwoordige-tijd-vervoegen.html\" role=\"button\" target=\"_blank\">oefening 3: FAIRE</a></p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"https://fog.ccsf.edu/~creitan/qchap2c.htm\" role=\"button\" target=\"_blank\">oefening 4: FAIRE</a></p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"https://www.mesexercices.com/exercices/exercice-culture-1/exercice-culture-179.php\" role=\"button\" target=\"_blank\">oefening 5: FAIRE</a></p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"http://www.zouaafsoft.be/5de%20leerjaar/HotPot/Un18oefC.htm\" role=\"button\" target=\"_blank\">oefening 6: FAIRE</a></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "7108593"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "oefenen met WRTS",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Oefen nu zelf met WRTS.</p>\n<p> </p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"https://leren.wrts.nl/#lists/161845139\" role=\"button\" target=\"_blank\">WRTS</a></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "7108595"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Tussenopdracht",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p>Vertaal de zinnen. Schrijf de vertaling in je schrift. </p>\n<p> </p>\n<p>1. Quel temps fait-il?</p>\n<p>2. Il va faire une peinture.</p>\n<p>3. Le loup va tuer le mouton. </p>\n<p>4. Le guide a perdu son travail.</p>\n<p>5. Le lecteur a averti les \u00e9l\u00e8ves.</p>\n<p>6. Le b\u00e9n\u00e9vole a r\u00e9fl\u00e9chi longtemps.</p>\n<p>7. La coiffeuse a attendu douze minutes. </p>\n<p>8. Les gens vont envoyer une lettre.</p>\n<p>9. Les jumeaux regardent dans le miroir. </p>\n<p>10. P\u00e8re No\u00ebl  a entendu un bruit. </p>\n<p> </p>\n"
                }
            ],
            "sections": []
        },
        {
            "reference": {
                "value": "7108597"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "08 - internetzoekopdracht",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p>Je gaat een internetzoekopdracht maken. De vragen staan in je werkboekje. </p>\n<p> </p>\n<p>Ga naar: <a href=\"https://www.futuroscope.com/\">https://www.futuroscope.com/</a></p>\n"
                }
            ],
            "sections": []
        },
        {
            "reference": {
                "value": "7108599"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "09 - \u00e9couter et lire ",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p>Luister naar een stukje over de stad Tours. </p>\n<p> </p>\n<p><audio controls=\"controls\" id=\"audio20191114141446\" loop=\"loop\"><source src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/1/13424465cb1beeb0dfb754f6d3289742e9f0c8b9.mp3\" type=\"audio/mpeg\"/></audio></p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n"
                }
            ],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "7108601"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "lire le texte de Tours",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<table align=\"left\" cellpadding=\"1\" cellspacing=\"1\" class=\"height-350-pixels width-800-pixels\">\n<tbody>\n<tr>\n<td class=\"vertical-align-top\" style=\"background-color:rgb(255, 255, 204);\">\n<h1><span class=\"font-size-18px\">La ville de Tours</span></h1>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-18px\">Tours est la capitale de la Touraine. C'est une ville de pr\u00e8s de 200 000 habitants situ\u00e9e dans la r\u00e9gion Centre. Elle est travers\u00e9e par le Cher et la Loire.</span></p>\n<p> </p>\n<h3><span class=\"font-size-18px\"><strong>Transport</strong></span></h3>\n<p><span class=\"font-size-18px\">Facile d'acc\u00e8s, on peut se rendre \u00e0 Tours en moins d'une heure par le TGV en partant de Paris. En voiture, il faut compter trois heures.</span></p>\n<p class=\"text-align-center\"><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/7/7d93670fe3c242be33026683d96e8b3261479215.png\" class=\"height-106-pixels width-250-pixels\"/></p>\n<p><span class=\"font-size-18px\"><span style=\"color:#B22222;\"><strong>\u00c9tudes</strong></span><br/>\nTours est une ville universitaire, l'universit\u00e9 Fran\u00e7ois Rabelais compte environ 25 000 \u00e9tudiants r\u00e9partis sur plusieurs campus. Tours est aussi une ville tr\u00e8s internationale. Il y a de nombreuses \u00e9coles situ\u00e9es dans le centre-ville  pour apprendre le fran\u00e7ais. Beaucoup d'\u00e9tudiants choisissent Tours car la ville offre un acc\u00e8s direct \u00e0 Paris pour un loyer raisonnable.</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-18px\"><span style=\"color:#B22222;\"><strong>Activit\u00e9s</strong></span><br/>\n\u00c0 Tours, on peut se promener dans les rues, profiter des nombreuses terrasses. Il y a  aussi le mus\u00e9e des Beaux-Arts situ\u00e9 pr\u00e8s de la cath\u00e9drale Saint-Gatien. Cette cath\u00e9drale est magnifique le soir.</span></p>\n<p class=\"text-align-center\"><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/c/cc5b28f6b187008b30f11ed6554396ab9dc4160e.png\" class=\"height-236-pixels width-250-pixels\"/></p>\n<p><span class=\"font-size-18px\">Toute l'ann\u00e9e, on peut voir des \u00e9tudiants aux terrasses des caf\u00e9s de la Place Plumereau, la place principale du Vieux-Tours. Le soir, ce quartier est tr\u00e8s anim\u00e9 et si vous passez dans les rues du Vieux-Tours, vous verrez beaucoup de gens dans les bars et les restaurants.</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-18px\"><span style=\"color:#B22222;\"><strong>Gastronomie</strong></span><br/>\n<strong>Le fromage</strong> : le sainte-maure de Touraine, c'est le fromage de ch\u00e8vre le plus appr\u00e9ci\u00e9 de la r\u00e9gion.</span></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/2/2460f288d7c40657ba47702fdf7f5eb27dbb5e63.png\" class=\"height-88-pixels width-150-pixels float-left\"/></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-18px\"><strong>   </strong></span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-18px\"><strong>La charcuterie</strong> : les amateurs de charcuterie aimeront l'andouillette et des rillettes de Tours.</span></p>\n<p class=\"text-align-center\"><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/7/78e555c4f955499c46adec77baa21744464e1621.png\" class=\"height-116-pixels width-200-pixels\"/></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-18px\"><strong>Le vin</strong> : Les amateurs de vin appr\u00e9cieront la visite des caves de Vouvray. Le plus connu des vins de la r\u00e9gion de Tours est le Vouvray.</span></p>\n<p><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/0/0a6e33e22ab4e00439a8b8a13dc578f421418fd8.png\" class=\"height-128-pixels width-175-pixels float-right\"/></p>\n<p> </p>\n<h3> </h3>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n"
                        },
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><strong>vocabulaire F-N:</strong></p>\n<ul>\n<li>la ville                            = de stad</li>\n<li>la capitale                       = de hoofdstad</li>\n<li>facile                              = makkelijk</li>\n<li>en moins de                    = in minder dan</li>\n<li>partir                              = vertrekken</li>\n<li>en voiture                       = met de auto</li>\n<li>il faut                             = je moet</li>\n<li>compter                         = rekenen, tellen</li>\n<li>plusieurs                        = meerdere</li>\n<li>apprendre                       = leren</li>\n<li>un \u00e9tudiant                     = een student</li>\n<li>l'acc\u00e8s                            = de toegang</li>\n<li>se promener                    = wandelen</li>\n<li>la rue                             = de straat</li>\n<li>nombreux (-se)               = talloze</li>\n<li>le soir                             = 's avonds</li>\n<li>tout / toute/ tous             = alle, hele </li>\n<li>toute l'ann\u00e9e                   = het hele jaar</li>\n<li>le quartier                       = de wijk, de buurt</li>\n<li>les gens                          = de mensen</li>\n<li>le fromage                       = de kaas</li>\n<li>le ch\u00e8vre                         = de geit</li>\n<li>un amateur                     = een liefhebber</li>\n<li>la charcuterie                   = (de) vleeswaren                          </li>\n<li>le vin                              = de wijn</li>\n<li>un cave                           = een kelder</li>\n<li>le plus connu                   = de bekendste</li>\n</ul>\n<p> </p>\n<p><strong>vocabulaire N-F: </strong></p>\n<ul>\n<li>de stad                           = la ville</li>\n<li>de hoofdstad                   = la capitale</li>\n<li>met de auto                    = en voiture</li>\n<li>een student                     = un \u00e9tudiant</li>\n<li>de mensen                      = les gens </li>\n</ul>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "7108604"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "oefenen met WRTS",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Oefen nu zelf met WRTS.</p>\n<p> </p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"https://leren.wrts.nl/#lists/161845298\" role=\"button\" target=\"_blank\">WRTS</a></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "7108606"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "10 - filmpje / test ",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p>Kijk naar onderstaand filmpje en beantwoord de vragen in je werkboekje.</p>\n<p> </p>\n<p><iframe allowfullscreen=\"allowfullscreen\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/wxNt6Fy7h4A\" width=\"560\" class=\"video-item\"/></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"underline\"><strong>Vocabulaire F-N:</strong></span></p>\n<ul>\n<li>Choisis un repas.                                                       = Kies een maaltijd. </li>\n<li>Lequel mangerais-tu maintenant?                             = Welke zou je nu willen eten?</li>\n<li>Je v\u00e9rifie mes e-mails.                                               = Ik controleer mijn e-mails.</li>\n<li>Lequel choisirais-tu?                                                  = Welke zou je kiezen?</li>\n<li>Quelle nouvelle comp\u00e9tence aimerais-tu apprendre? = Welke nieuwe vaardigheid zou je willen leren?</li>\n<li>langues \u00e9trang\u00e8res                                                    = vreemde/ buitenlandse talen </li>\n<li>peinture                                                                      = schilderen</li>\n<li>Choisis ton destination de r\u00eave.                                = Kies je droombestemming.</li>\n<li>Beaucoup d'argent et comment le d\u00e9penser?           = Veel geld en hoe dit te besteden?</li>\n<li>Quel est le sens de la vie?                                         = Wat is de zin van het leven?</li>\n<li>\u00eatre heureux                                                              = gelukkig zijn</li>\n<li>question suivante                                                      = volgende vraag</li>\n</ul>\n"
                }
            ],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "7108608"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "oefenen met WRTS",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Oefen nu zelf met WRTS.</p>\n<p> </p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"https://leren.wrts.nl/#lists/161845361\" role=\"button\" target=\"_blank\">WRTS</a></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "7108610"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "11 - liedje",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p>Je gaat kijken en luisteren naar een liedje van GIMS &amp; Sting. Je hoort een tweetalig liedje. Maak de opdracht die onder het filmpje staat.</p>\n<p> </p>\n<p><iframe allowfullscreen=\"allowfullscreen\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/0Ev-6PYtI34\" width=\"560\" class=\"video-item\"/></p>\n<p> </p>\n<p>Opdracht:</p>\n<p>Hieronder vind je de tekst van dit liedje, maar er zijn stukken opengelaten. Van de stukken die gezongen worden in het Frans (dus door GIMS), moet jij de open plekken invullen. Kies uit de woorden die boven de opdracht staan.</p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n"
                },
                {
                    "type": "questionnaire",
                    "reference": {
                        "value": "7108612"
                    },
                    "assessmentTestItem": {
                        "label": "Oefening",
                        "type": "exercise",
                        "header": {
                            "url": "https://maken.wikiwijs.nl/p/questionnaire/standalone/7108612",
                            "title": "Reste"
                        },
                        "introduction": {
                            "body": "<p>Les paroles</p>\n<p> </p>"
                        },
                        "countQuestions": 1,
                        "sections": [
                            {
                                "type": "assessment",
                                "identifier": "SECTION_7108612",
                                "name": "MAIN_SECTION",
                                "select": null,
                                "shuffle": null,
                                "selection": null,
                                "assessmentItems": [
                                    {
                                        "identifier": "7108612_0",
                                        "itemBody": null,
                                        "questions": [
                                            {
                                                "type": "gapMatchInteraction",
                                                "content": {
                                                    "body": "<p>[Gims]</p>\n<p><br />\nComme la <gap identifier=\"GM_662028936dbd9\"></gap> la nuit appara\u00eet dans ma vie<br />\nComme une \u00e9tincelle elle met le feu sous la pluie<br />\nElle a fait de moi la <gap identifier=\"GM_662028936dbe6\"></gap> de mes insomnies<br />\n<br />\nEt je me demande comment j'ai fait pour tenir jusqu'ici<br />\nEt si <gap identifier=\"GM_662028936dbea\"></gap> je m'en vais<br />\n<br />\n[ Gims]<br />\nMais tu iras o\u00f9 o\u00f9 o\u00f9 si jamais je m'en vais<br />\n\u00c7a me rendrait eh eh eh si jamais tu <gap identifier=\"GM_662028936dbed\"></gap><br />\nMais tu iras o\u00f9 o\u00f9 o\u00f9 si jamais je m'en vais<br />\n\u00c7a me rendrait eh eh eh si jamais tu partais<br />\n<br />\n[Sting]<br />\nSometimes the Moon hids in the clouds so high above me<br />\nHer beauty fades beyond my glasses<br />\nAnd every morning leaves me wondering if she loves me still<br />\nI roll a dice and take my chances<br />\nI roll a dice and take my chances</p>\n<p><br />\n<br />\n[ Gims]<br />\nMais tu iras o\u00f9 o\u00f9 o\u00f9 si jamais je m'en vais<br />\n\u00c7a me rendrait eh eh eh si jamais tu partais<br />\nMais tu iras o\u00f9 o\u00f9 o\u00f9 si jamais je m'en vais<br />\n\u00c7a me rendrait eh eh eh si jamais tu partais<br />\n<br />\n[Sting]<br />\nJust like the rain she plants a flower in the desert of my heart,<br />\nUntil it withers in the sunlight,<br />\nAnd as the hours pass I pray for her returning to me,<br />\nA lonely shwadow in the moonlight<br />\nA lonely shadow in the moonlight<br />\n<br />\n[ Gims]<br />\nMais tu iras o\u00f9 o\u00f9 o\u00f9 si jamais je m'en vais<br />\n<br />\n\u00c7a me rendrait eh eh eh si jamais tu partais<br />\nMais tu iras o\u00f9 o\u00f9 o\u00f9 si jamais je m'en vais<br />\n\u00c7a me rendrait eh eh eh si jamais tu partais<br />\n<br />\n[Gims]<br />\nEt <gap identifier=\"GM_662028936dbf0\"></gap> chacun de tes pas je suis l\u00e0 mais tu me vois pas<br />\nC'est o\u00f9 o\u00f9 o\u00f9 tu me vois pas c'est o\u00f9 o\u00f9 o\u00f9 mais je suis l\u00e0<br />\nEt derri\u00e8re chacun de tes pas je suis l\u00e0 mais tu me vois pas<br />\nC'est o\u00f9 o\u00f9 o\u00f9 tu me vois pas c'est o\u00f9 o\u00f9 o\u00f9 mais je suis l\u00e0<br />\n<br />\n[Gims]<br />\nComme la rose <gap identifier=\"GM_662028936dbf3\"></gap> qu'elle a pos\u00e9e sur ma poitrine<br />\nJ'ai pri\u00e9 de <gap identifier=\"GM_662028936dbf6\"></gap> qu'elle s'envole et ne s'ab\u00eeme<br />\n<br />\nElle l'a fait de moi la victime de mes insomnies<br />\nEt je me <gap identifier=\"GM_662028936dbf9\"></gap> comment j'ai fait pour tenir jusqu'ici<br />\nEt si jamais je m'en vais<br />\n<br />\n[ Gims]<br />\nMais tu iras o\u00f9 o\u00f9 o\u00f9 si jamais je m'en vais<br />\n\u00c7a me rendrait eh eh eh si jamais tu partais<br />\nMais tu iras o\u00f9 o\u00f9 o\u00f9 si jamais je m'en vais<br />\n\u00c7a me rendrait eh eh eh si jamais tu partais<br />\n<br />\n[Gims &amp; Sting]<br />\nMais tu iras o\u00f9 o\u00f9 o\u00f9 si jamais je m'en vais<br />\n\u00c7a me rendrait eh eh eh i'm only shadow in the Moonlight<br />\nMais tu iras o\u00f9 o\u00f9 o\u00f9 si jamais je m'en vais<br />\n\u00c7a me rendrait eh eh eh i'm only shadow in the Moonlight<br />\n<br />\nO\u00f9 o\u00f9 o\u00f9 only shadow in the Moonlight</p>",
                                                    "items": [
                                                        {
                                                            "identifier": "GM_662028936dbf0",
                                                            "answer": {
                                                                "identifier": "GMT_662028936dbf1",
                                                                "content": {
                                                                    "body": "derri\u00e8re"
                                                                }
                                                            },
                                                            "feedbackInline": null
                                                        },
                                                        {
                                                            "identifier": "GM_662028936dbe6",
                                                            "answer": {
                                                                "identifier": "GMT_662028936dbe7",
                                                                "content": {
                                                                    "body": "victime"
                                                                }
                                                            },
                                                            "feedbackInline": null
                                                        },
                                                        {
                                                            "identifier": "GM_662028936dbd9",
                                                            "answer": {
                                                                "identifier": "GMT_662028936dbda",
                                                                "content": {
                                                                    "body": "lune"
                                                                }
                                                            },
                                                            "feedbackInline": null
                                                        },
                                                        {
                                                            "identifier": "GM_662028936dbed",
                                                            "answer": {
                                                                "identifier": "GMT_662028936dbee",
                                                                "content": {
                                                                    "body": "partais"
                                                                }
                                                            },
                                                            "feedbackInline": null
                                                        },
                                                        {
                                                            "identifier": "GM_662028936dbf6",
                                                            "answer": {
                                                                "identifier": "GMT_662028936dbf7",
                                                                "content": {
                                                                    "body": "peur"
                                                                }
                                                            },
                                                            "feedbackInline": null
                                                        },
                                                        {
                                                            "identifier": "GM_662028936dbea",
                                                            "answer": {
                                                                "identifier": "GMT_662028936dbeb",
                                                                "content": {
                                                                    "body": "jamais"
                                                                }
                                                            },
                                                            "feedbackInline": null
                                                        },
                                                        {
                                                            "identifier": "GM_662028936dbf9",
                                                            "answer": {
                                                                "identifier": "GMT_662028936dbfa",
                                                                "content": {
                                                                    "body": "demande"
                                                                }
                                                            },
                                                            "feedbackInline": null
                                                        },
                                                        {
                                                            "identifier": "GM_662028936dbf3",
                                                            "answer": {
                                                                "identifier": "GMT_662028936dbf4",
                                                                "content": {
                                                                    "body": "rouge"
                                                                }
                                                            },
                                                            "feedbackInline": null
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                "label": "Reste ",
                                                "responseIdentifier": "7108612_0_1",
                                                "feedback": null
                                            }
                                        ],
                                        "responseDeclarations": [
                                            {
                                                "identifier": "7108612_0_1",
                                                "cardinality": "record",
                                                "baseType": "identifier",
                                                "correctResponse": {
                                                    "interpretation": null,
                                                    "values": [
                                                        {
                                                            "fieldIdentifier": "GM_662028936dbd9",
                                                            "value": "GMT_662028936dbda"
                                                        },
                                                        {
                                                            "fieldIdentifier": "GM_662028936dbe6",
                                                            "value": "GMT_662028936dbe7"
                                                        },
                                                        {
                                                            "fieldIdentifier": "GM_662028936dbea",
                                                            "value": "GMT_662028936dbeb"
                                                        },
                                                        {
                                                            "fieldIdentifier": "GM_662028936dbed",
                                                            "value": "GMT_662028936dbee"
                                                        },
                                                        {
                                                            "fieldIdentifier": "GM_662028936dbf0",
                                                            "value": "GMT_662028936dbf1"
                                                        },
                                                        {
                                                            "fieldIdentifier": "GM_662028936dbf3",
                                                            "value": "GMT_662028936dbf4"
                                                        },
                                                        {
                                                            "fieldIdentifier": "GM_662028936dbf6",
                                                            "value": "GMT_662028936dbf7"
                                                        },
                                                        {
                                                            "fieldIdentifier": "GM_662028936dbf9",
                                                            "value": "GMT_662028936dbfa"
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                "mapping": {
                                                    "lowerBound": 0,
                                                    "upperBound": 1,
                                                    "default": 0,
                                                    "mapEntries": [
                                                        {
                                                            "key": "GM_662028936dbd9",
                                                            "value": 0.13,
                                                            "caseSensitive": false
                                                        },
                                                        {
                                                            "key": "GM_662028936dbe6",
                                                            "value": 0.13,
                                                            "caseSensitive": false
                                                        },
                                                        {
                                                            "key": "GM_662028936dbea",
                                                            "value": 0.13,
                                                            "caseSensitive": false
                                                        },
                                                        {
                                                            "key": "GM_662028936dbed",
                                                            "value": 0.13,
                                                            "caseSensitive": false
                                                        },
                                                        {
                                                            "key": "GM_662028936dbf0",
                                                            "value": 0.13,
                                                            "caseSensitive": false
                                                        },
                                                        {
                                                            "key": "GM_662028936dbf3",
                                                            "value": 0.13,
                                                            "caseSensitive": false
                                                        },
                                                        {
                                                            "key": "GM_662028936dbf6",
                                                            "value": 0.13,
                                                            "caseSensitive": false
                                                        },
                                                        {
                                                            "key": "GM_662028936dbf9",
                                                            "value": 0.13,
                                                            "caseSensitive": false
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                "areaMapping": null
                                            }
                                        ],
                                        "outcomeDeclarations": [
                                            {
                                                "identifier": "SCORE",
                                                "cardinality": "single",
                                                "baseType": "float",
                                                "defaultValue": 0,
                                                "interpretation": null
                                            }
                                        ],
                                        "feedback": null
                                    }
                                ]
                            }
                        ],
                        "outcomeDeclarations": null,
                        "showEvaluation": null,
                        "feedback": null
                    }
                }
            ],
            "sections": []
        },
        {
            "reference": {
                "value": "7108613"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "12 - Es-tu un accro du portable?",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p>Kun jij overleven zonder smartphone?</p>\n<p> </p>\n<p>Dat is de vraag waar je nu zelf achter kunt komen. Doe de test op :</p>\n<p><a href=\"https://www.doctissimo.fr/psychologie/tests-de-personnalite/tests-de-caractere/etes-vous-un-accro-du-portable\">https://www.doctissimo.fr/psychologie/tests-de-personnalite/tests-de-caractere/etes-vous-un-accro-du-portable</a></p>\n<p> </p>\n"
                }
            ],
            "sections": []
        },
        {
            "reference": {
                "value": "7108615"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "13 - eindopdracht ",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p>In dit hoofdstuk heb je heel veel geleerd over wolven, over het weer, over het voltooid deelwoord en de werkwoorden 'aller' en 'faire'.</p>\n<p> </p>\n<p>Je eindopdracht is :</p>\n<p> </p>\n<p>Maak in tweetallen een presentatie over het weerbericht in Nederland. Je presenteert dit weerbericht voor de klas. Beide personen moeten even lang aan het woord zijn.</p>\n<p>Dit moet in je presentatie worden verteld <span style=\"background-color:#FFFF00;\">in het Frans:</span></p>\n<p>- jullie stellen jezelf voor met naam, leeftijd en klas;</p>\n<p>- je kondigt aan dat jullie het weerbericht gaan vertellen;</p>\n<p>- het weer in Rotterdam van nu (met tegenwoordige tijd);</p>\n<p>- het weer in Rotterdam voor morgen (met tegenwoordige tijd);</p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p>Je presentatie duurt niet langer dan 1 minuut.</p>\n<p> </p>\n<p>Je hebt voor deze opdracht 1 de tijd om te maken en te oefenen, 1 les de tijd om te presenteren.</p>\n<p> </p>\n<p>Plan van aanpak:</p>\n<p>1. Schrijf de tekst die je wilt vertellen, eerst in het Nederlands op.</p>\n<p>2. Vertaal die tekst dan naar het Frans.</p>\n<p>3. Plak de tekst in Google Translate en laat hem in het Frans voorlezen.</p>\n<p>4. Oefen met Translate de uitspraak.</p>\n<p>5. Leer het verhaaltje uit je hoofd.</p>\n<p>6. Presenteer het. </p>\n"
                }
            ],
            "sections": []
        },
        {
            "reference": {
                "value": "7108617"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "14 - Test jezelf ",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p>In deze paragraaf ga je oefenen met alles wat je hebt geleerd in dit hoofdstuk. Dit is een uitstekende voorbereiding op de repetitie.</p>\n<p>1. Het werkwoord 'aller' </p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"http://www.zouaafsoft.be/5de%20leerjaar/HotPot/Un16c.htm\" role=\"button\" target=\"_blank\">werkwoord aller</a></p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"https://www.computermeester.be/frans-5de-leerjaar/Un16b.htm\" role=\"button\" target=\"_blank\">werkwoord aller</a></p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"https://www.linstit.com/exercice-francais-conjugaison-present-aller-conjuguer-phrase.html&amp;serno=1\" role=\"button\" target=\"_blank\">werkwoord aller</a></p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"https://www.lepointdufle.net/ressources_fle/present_aller.htm\" role=\"button\" target=\"_blank\">werkwoord aller</a></p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"https://www.ortholud.com/html5/conjugaison/aller/deux.php\" role=\"button\" target=\"_blank\">werkwoord aller</a></p>\n<p> </p>\n<p>2. Oefenen met vocabulaire van dit hoofdstuk.</p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n"
                },
                {
                    "type": "questionnaire",
                    "reference": {
                        "value": "7108619"
                    },
                    "assessmentTestItem": {
                        "label": "Test",
                        "type": "diagnostic",
                        "header": {
                            "url": "https://maken.wikiwijs.nl/p/questionnaire/standalone/7108619",
                            "title": "Vocabulaire"
                        },
                        "introduction": {
                            "body": "<p>Vertaal de woorden</p>"
                        },
                        "countQuestions": 1,
                        "sections": [
                            {
                                "type": "diagnostic",
                                "identifier": "0",
                                "name": "Nieuwe Categorie",
                                "select": null,
                                "shuffle": null,
                                "selection": null,
                                "assessmentItems": [
                                    {
                                        "identifier": "7108619_0",
                                        "itemBody": null,
                                        "questions": [
                                            {
                                                "type": "textEntryInteraction",
                                                "content": {
                                                    "body": "<p>1. Quelle horreur! <textentry identifier=\"TE_662028937306e\"></textentry></p>",
                                                    "items": [
                                                        {
                                                            "identifier": "TE_662028937306e",
                                                            "responseIdentifier": "TE_662028937306e_0",
                                                            "feedbackInline": null
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                "label": "Vocabulaire",
                                                "responseIdentifier": null,
                                                "feedback": [
                                                    {
                                                        "outcomeIdentifier": "FEEDBACK_CORRECT",
                                                        "identifier": "FBC_7108619_0",
                                                        "showHide": null,
                                                        "title": null,
                                                        "content": {
                                                            "body": "Wat een vergissing!"
                                                        }
                                                    },
                                                    {
                                                        "outcomeIdentifier": "FEEDBACK_INCORRECT",
                                                        "identifier": "FBI_7108619_0",
                                                        "showHide": null,
                                                        "title": null,
                                                        "content": {
                                                            "body": "Wat een vergissing!"
                                                        }
                                                    }
                                                ]
                                            }
                                        ],
                                        "responseDeclarations": [
                                            {
                                                "identifier": "TE_662028937306e_0",
                                                "cardinality": "record",
                                                "baseType": "identifier",
                                                "correctResponse": {
                                                    "interpretation": null,
                                                    "values": [
                                                        {
                                                            "fieldIdentifier": null,
                                                            "value": "Wat een vergissing! "
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                "mapping": {
                                                    "lowerBound": 0,
                                                    "upperBound": 1,
                                                    "default": 0,
                                                    "mapEntries": []
                                                },
                                                "areaMapping": null
                                            }
                                        ],
                                        "outcomeDeclarations": [
                                            {
                                                "identifier": "SCORE",
                                                "cardinality": "single",
                                                "baseType": "float",
                                                "defaultValue": 0,
                                                "interpretation": null
                                            },
                                            {
                                                "identifier": "FEEDBACK_CORRECT",
                                                "cardinality": "single",
                                                "baseType": "identifier",
                                                "defaultValue": false,
                                                "interpretation": null
                                            },
                                            {
                                                "identifier": "FEEDBACK_INCORRECT",
                                                "cardinality": "single",
                                                "baseType": "identifier",
                                                "defaultValue": true,
                                                "interpretation": null
                                            },
                                            {
                                                "identifier": "FEEDBACK_THRESHOLD",
                                                "cardinality": "single",
                                                "baseType": "float",
                                                "defaultValue": 1,
                                                "interpretation": null
                                            }
                                        ],
                                        "feedback": null
                                    }
                                ]
                            }
                        ],
                        "outcomeDeclarations": null,
                        "showEvaluation": null,
                        "feedback": null
                    }
                }
            ],
            "sections": []
        },
        {
            "reference": {
                "value": "7108620"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "15 - extra ",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p>In dit hoofdstukje ga je zelf oefenen met de filmpjes die je leuk vindt.</p>\n<p> </p>\n<p><strong>Je kunt kiezen uit de volgende filmpjes:</strong></p>\n<p>1. 'un jour, une question' over de Franse vlag</p>\n<p>2.  Doe de test of je kleurenblind bent of niet.</p>\n<p>3. Hoeveel kinderen zul je krijgen?</p>\n<p>4. Filmpje van een beroemde Franse YouTuber</p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n"
                }
            ],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "7108622"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "1. un jour, une question ",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p> </p>\n<p><span class=\"underline\"><strong>1. Un jour, une question</strong></span></p>\n<p>Kijk naar het volgende filmpje. Maak de opdrachten die in je werkboek staan.</p>\n<p> </p>\n<p><iframe allowfullscreen=\"allowfullscreen\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/bjrQo1AOLOE\" width=\"560\" class=\"video-item\"/></p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "7108624"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "2. Test je ogen: As - tu de bons yeux? ",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>In dit filmpje kun je zelf beoordelen of je kleurenblind bent of niet.</p>\n<p> </p>\n<p><iframe allowfullscreen=\"allowfullscreen\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/006Hj4c8L2U\" width=\"560\" class=\"video-item\"/></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "7108626"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "3. Combien d'enfants auras-tu? ",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p> </p>\n<p>Kijk naar onderstaand filmpje als je wilt weten hoeveel kinderen je later zult krijgen. </p>\n<p> </p>\n<p><iframe allowfullscreen=\"allowfullscreen\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/4lGaYbOVmyQ\" width=\"560\" class=\"video-item\"/></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "7108628"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "4. Beroemde Franse YouTuber Seb la Frite",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>E\u00e9n van de bekendste Franse YouTubers is Seb la Frite. </p>\n<p><iframe allowfullscreen=\"allowfullscreen\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/oylfpoV7fw0\" width=\"560\" class=\"video-item\"/></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "7108630"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "5. Les probl\u00e8mes les plus difficiles du monde",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>De moeilijkste dilemma's ter wereld... wat doe jij ermee? </p>\n<p> </p>\n<p><iframe allowfullscreen=\"allowfullscreen\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/245CRTnVCTA\" width=\"560\" class=\"video-item\"/></p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "image",
                            "src": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/1/1fdfcd0002632304e862a293eae0a0bff7666ccd.jpg",
                            "altText": "",
                            "alignment": "left",
                            "scale": 0.3,
                            "link": ""
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "7108547"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "01 - lire - deel 1 ",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<table align=\"left\" cellpadding=\"1\" cellspacing=\"1\" class=\"height-500-pixels width-850-pixels\">\n<tbody>\n<tr>\n<td style=\"background-color:rgb(255, 255, 204);\">\n<p><span class=\"font-size-18px\"><strong>Le loup en France</strong></span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-18px\">Il y a quelques mois, qu'on a vu un loup pour la premi\u00e8re fois dans la Marne,</span> <span class=\"font-size-18px\">un d\u00e9partement situ\u00e9 \u00e0 160 kilom\u00e8tres de Paris. Mais les Parisiens ne pensent pas que le loup vienne un jour dans Paris. Dans les campagnes, c'est diff\u00e9rent ! Les gens ont peur qu'un jour les loups soient partout. Et les agriculteurs pensent que les loups tuent leurs moutons. D'autres personnes ne pensent pas que ce soit un probl\u00e8me, car autrefois les loups \u00e9taient partout. En effet, avant la R\u00e9volution fran\u00e7aise, il y avait des loups dans toute la France.</span></p>\n<p> </p>\n<p class=\"text-align-center\"><img alt=\"\" src=\"https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/6/604417f368080052457567fe91e964fd88f09417.png\" class=\"height-205-pixels width-300-pixels\"/></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-18px\">Depuis 1937, il n'y avait plus de loup en France. Il est revenu en 1992 dans les Alpes fran\u00e7aises. Depuis les ann\u00e9es 2010, il est pr\u00e9sent m\u00eame dans les Vosges, dans le Jura, dans les Pyr\u00e9n\u00e9es et dans le Massif central. Et, chaque ann\u00e9e, il y a de plus en plus de loups dans les campagnes. Plusieurs fois, des loups ont attaqu\u00e9 des moutons.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-18px\">Quelques personnes veulent tuer les loups pour prot\u00e9ger les moutons. Mais ce n'est pas permis. Le loup est une esp\u00e8ce prot\u00e9g\u00e9e. Il est donc difficile de satisfaire \u00e0 la fois les agriculteurs et les d\u00e9fenseurs du loup.</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-18px\"><em>bron: podcastfran\u00e7aisfacile.com</em></span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-16px\"><span class=\"underline\"><strong>vocabulaire F-N :</strong></span> </span></p>\n<p><span class=\"font-size-18px\">- un loup                = een wolf</span></p>\n<p><span class=\"font-size-18px\">- vienne (venir)      = komt (komen)</span></p>\n<p><span class=\"font-size-18px\">- la campagne        = het platteland</span></p>\n<p><span class=\"font-size-18px\">- un agriculteur      = een boer</span></p>\n<p><span class=\"font-size-18px\">- partout                = overal</span></p>\n<p><span class=\"font-size-18px\">- tuer                     = doden</span></p>\n<p><span class=\"font-size-18px\">- un mouton           = een schaap</span></p>\n<p><span class=\"font-size-18px\">- car                      = want</span></p>\n<p><span class=\"font-size-18px\">- autrefois             = vroeger</span></p>\n<p><span class=\"font-size-18px\">- tout(e)                = heel, hele, alle(s)</span></p>\n<p><span class=\"font-size-18px\">- depuis                = sinds</span></p>\n<p><span class=\"font-size-18px\">- ne ... plus          = niet meer</span></p>\n<p><span class=\"font-size-18px\">- revenu               = teruggekeerd</span></p>\n<p><span class=\"font-size-18px\">- pr\u00e9sent              = aanwezig</span></p>\n<p><span class=\"font-size-18px\">- m\u00eame                = zelfs</span></p>\n<p><span class=\"font-size-18px\">- chaque              = elk, ieder</span></p>\n<p><span class=\"font-size-18px\">- ann\u00e9e                = jaar</span></p>\n<p><span class=\"font-size-18px\">- de plus en plus   = steeds meer</span></p>\n<p><span class=\"font-size-18px\">- plusieurs            = meerdere</span></p>\n<p><span class=\"font-size-18px\">- attaquer             = aanvallen</span></p>\n<p><span class=\"font-size-18px\">- quelques            = enkele</span></p>\n<p><span class=\"font-size-18px\">- prot\u00e9ger            = beschermen</span></p>\n<p><span class=\"font-size-18px\">- satisfaire           = tevreden houden</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-18px underline\"><strong>Zinnen F-N:</strong></span></p>\n<p><span class=\"font-size-18px\">- Ce n'est pas permis.                                         = Dat is niet toegestaan.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-18px\">- Le loup est une esp\u00e8ce prot\u00e9g\u00e9e.                      = De wolf is een beschermde diersoort.                                                                                   </span></p>\n<p><span class=\"font-size-18px\">- Autrefois, les loups \u00e9taient partout.                   = Vroeger waren de wolven overal.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-18px\">- Il y a de plus en plus de loups sur les campagnes.    = Er zijn steeds meer wolven op het                                                                                            platteland.</span></p>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p> </p>\n"
                }
            ],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "7108549"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "oefenen met WRTS",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Je kunt nu zelf oefenen met de woorden en zinnen van \u00a7 01 </p>\n<p> </p>\n<p><a href=\"https://leren.wrts.nl/#/lists/161823798\">https://leren.wrts.nl/#/lists/161823798</a></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "7108551"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "deel 2",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "7108553"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "oefenen met WRTS",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Je kunt nu zelf oefenen met de woorden van deze paragraaf. </p>\n<p> </p>\n<p>Klik op onderstaande button om te oefenen. </p>\n<p> </p>\n<p><a class=\"content-link-button\" href=\"https://leren.wrts.nl/#/lists/161840128\" role=\"button\" target=\"_blank\">voc. deel 2</a></p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "video",
                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=LlH4oz5XVwA",
                            "align": "left",
                            "caption": "https://www.youtube.com/watch?v=LlH4oz5XVwA",
                            "poster": "https://img.youtube.com/vi/LlH4oz5XVwA/maxresdefault.jpg"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        }
    ],
    "theme": {
        "banner": {
            "columns": [],
            "backgroundImageUrl": null,
            "dimension": null,
            "suppressTitle": null
        },
        "color": "#333333"
    },
    "tableOfContents": {
        "title": "Inhoudsopgave",
        "headings": [
            {
                "title": "02 - verbe 'aller'",
                "reference": {
                    "value": "7108555"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "Extra oefenen met het werkwoord ALLER ",
                        "reference": {
                            "value": "7108557"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Oefenen met spreken",
                        "reference": {
                            "value": "7108559"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "Je r\u00e9vise - parler",
                "reference": {
                    "value": "7108561"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "03 -  \u00e9couter et lire ",
                "reference": {
                    "value": "7108563"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "deel 2",
                        "reference": {
                            "value": "7108565"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "extra oefenen met het weer ",
                        "reference": {
                            "value": "7108567"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "WRTS",
                        "reference": {
                            "value": "7108569"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "Tussenopdracht over het weer",
                "reference": {
                    "value": "7108571"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "04 - grammaire ",
                "reference": {
                    "value": "7108573"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "extra oefenen met het voltooid deelwoord ",
                        "reference": {
                            "value": "7108575"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "oefenen met WRTS",
                        "reference": {
                            "value": "7108577"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "05 - fictie ",
                "reference": {
                    "value": "7108579"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "oefenen met WRTS",
                        "reference": {
                            "value": "7108581"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "Je r\u00e9vise - \u00e9couter ",
                "reference": {
                    "value": "7108583"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "oefenen met WRTS",
                        "reference": {
                            "value": "7108585"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "06 - examentraining",
                "reference": {
                    "value": "7108587"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "07 - verbe 'faire'",
                "reference": {
                    "value": "7108589"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "Extra oefenen met het werkwoord FAIRE",
                        "reference": {
                            "value": "7108591"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "oefenen met WRTS",
                        "reference": {
                            "value": "7108593"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "Tussenopdracht",
                "reference": {
                    "value": "7108595"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "08 - internetzoekopdracht",
                "reference": {
                    "value": "7108597"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "09 - \u00e9couter et lire ",
                "reference": {
                    "value": "7108599"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "lire le texte de Tours",
                        "reference": {
                            "value": "7108601"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "oefenen met WRTS",
                        "reference": {
                            "value": "7108604"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "10 - filmpje / test ",
                "reference": {
                    "value": "7108606"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "oefenen met WRTS",
                        "reference": {
                            "value": "7108608"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "11 - liedje",
                "reference": {
                    "value": "7108610"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "12 - Es-tu un accro du portable?",
                "reference": {
                    "value": "7108613"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "13 - eindopdracht ",
                "reference": {
                    "value": "7108615"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "14 - Test jezelf ",
                "reference": {
                    "value": "7108617"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "15 - extra ",
                "reference": {
                    "value": "7108620"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "1. un jour, une question ",
                        "reference": {
                            "value": "7108622"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "2. Test je ogen: As - tu de bons yeux? ",
                        "reference": {
                            "value": "7108624"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "3. Combien d'enfants auras-tu? ",
                        "reference": {
                            "value": "7108626"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "4. Beroemde Franse YouTuber Seb la Frite",
                        "reference": {
                            "value": "7108628"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "5. Les probl\u00e8mes les plus difficiles du monde",
                        "reference": {
                            "value": "7108630"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "01 - lire - deel 1 ",
                "reference": {
                    "value": "7108547"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "oefenen met WRTS",
                        "reference": {
                            "value": "7108549"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "deel 2",
                        "reference": {
                            "value": "7108551"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "oefenen met WRTS",
                        "reference": {
                            "value": "7108553"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "Over dit lesmateriaal",
                "reference": {
                    "value": "colophon"
                },
                "sections": []
            }
        ]
    },
    "colophon": {
        "title": "Over dit lesmateriaal",
        "description": null,
        "imageSrc": null,
        "sources": [
            {
                "type": "video",
                "title": "",
                "origin": "https://www.youtube.com/watch?v=LlH4oz5XVwA",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www.youtube.com/watch?v=LlH4oz5XVwA",
                "visible": true
            }
        ],
        "metadata": [
            {
                "key": "intendedEndUserRole",
                "label": "Eindgebruiker",
                "terms": [
                    "leerling/student"
                ]
            },
            {
                "key": "learningTime",
                "label": "Studiebelasting",
                "terms": [
                    "4 uur en 0 minuten"
                ]
            }
        ],
        "usedLearningResources": [
            {
                "author": {
                    "fullName": null,
                    "referenceName": "Kaspers, Ellen",
                    "reference": {
                        "value": "168468"
                    },
                    "firstName": "Ellen",
                    "infix": null,
                    "lastName": "Kaspers",
                    "emailAddress": "e.kaspers@cvo-portus.nl",
                    "type": "author"
                },
                "title": "Katern 3 - klas 3",
                "url": "https://maken.wikiwijs.nl/147026/",
                "datePublished": "2021-03-05T10:09:50+01:00"
            }
        ]
    }
}