{
    "documentAuthors": [
        "Annesophie"
    ],
    "uuid": null,
    "authors": [
        {
            "fullName": "Annesophie ",
            "referenceName": null,
            "reference": {
                "value": "173128"
            },
            "firstName": "Annesophie",
            "infix": null,
            "lastName": "",
            "emailAddress": "annesophie.eon@student.hu.nl",
            "type": "author"
        }
    ],
    "documentDate": "2023-04-12T11:15:30Z",
    "bulkId": "bulk-17041658-refresh_all",
    "identifier": 196221,
    "title": "Le syndrome du spaghetti - actualit\u00e9s litteraires",
    "description": "Dans cet arrangement vous allez travailler pendant la lecture du livre \"le syndrome du spaghetti\" de Marie Vareille.",
    "lastModifiedDate": "2023-04-12T11:15:30+02:00",
    "dateCreated": "2023-04-07T18:03:49+02:00",
    "published": true,
    "publisher": null,
    "team": {
        "reference": {
            "value": "wikiwijs_maken_authors"
        },
        "name": "Wikiwijs Maken Auteurs",
        "members": [
            {
                "fullName": null,
                "referenceName": ", Annesophie",
                "reference": {
                    "value": "173128"
                },
                "firstName": "Annesophie",
                "infix": null,
                "lastName": "",
                "emailAddress": "annesophie.eon@student.hu.nl",
                "type": "author"
            }
        ],
        "emailAddress": null,
        "description": null
    },
    "metadata": {
        "license": {
            "identifier": "cc-by-40",
            "name": "CC Naamsvermelding 4.0 Internationale licentie",
            "description": "De Internationale Creative Commons 4.0 licentie waarbij de gebruiker het werk mag kopi\u00ebren, verspreiden en doorgeven en afgeleide werken mag maken onder de voorwaarde: Naamsvermelding, zie http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/.",
            "link": "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"
        },
        "webAddress": "https://maken.wikiwijs.nl/196221/"
    },
    "sections": [
        {
            "reference": {
                "value": "7536008"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Infos g\u00e9n\u00e9rales sur le livre et l'auteure",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p>Le livre \"le syndrome du spaghetti\" est le huiti\u00e8me livre de Vareille. Il est publie en octobre 2020. Elle l'a \u00e9crit parce qu'elle et une grande partie de sa famille est constat\u00e9 avec le syndrome du Marfan, une maladie g\u00e9n\u00e9tique. Elle a voulait \u00e9crire un livre sur cette maladie mais pas son histoire, donc 'le syndrome du spaghetti' est un histoire tr\u00e8s personnelle mais pas son histoire \u00e0 elle.</p>\n<p> </p>\n<p><img alt=\"Le syndr&#xF4;me du spaghetti (French Edition) eBook : Vareille, Marie: Amazon.nl: Kindle Store\" src=\"https://images-eu.ssl-images-amazon.com/images/I/719j+3xmwVS._AC_UL600_SR600,600_.jpg\"/></p>\n"
                },
                {
                    "type": "video",
                    "url": "https://www.youtube.com/watch?v=gHSdrshhzBk&t=24s",
                    "align": "left",
                    "caption": "Marie Vareille ",
                    "poster": "https://img.youtube.com/vi/gHSdrshhzBk/maxresdefault.jpg"
                },
                {
                    "type": "video",
                    "url": "https://www.youtube.com/watch?v=96lSdVIy2Eo",
                    "align": "left",
                    "caption": "Le verlan",
                    "poster": "https://img.youtube.com/vi/96lSdVIy2Eo/maxresdefault.jpg"
                },
                {
                    "type": "video",
                    "url": "https://www.frankrijk.nl/2023/03/5-architectuur-parels-bouwkundige-meesterwerken-in-de-banlieues-van-parijs/",
                    "align": "left",
                    "caption": "Les banlieues",
                    "poster": "https://maken.wikiwijs.nl/res/images/playicon_wikiwijs.png"
                }
            ],
            "sections": []
        },
        {
            "reference": {
                "value": "7536011"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Les objectifs d'apprentissage et le contenu du dossier",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p>Pendant et apr\u00e8s la lecture du livre vous allez faire un r\u00e9sum\u00e9 du livre \u00e0 l'aide des prochaines objectifs d'apprentissages:</p>\n<p><em>1. Tu pr\u00e9sente les th\u00e8mes les plus importantes du livre.</em></p>\n<p><em>2. Tu \u00e9cris un r\u00e9sum\u00e9 du livre en n\u00e9erlandais; d\u00e9crit les personnages principales du livre; d\u00e9crit les grandes lignes du livre.</em></p>\n<p><em>3. Tu donnes trois exemples du vocabulaire du banlieue ou du verlan et donne ton opinion critique sur le vocabulaire utilis\u00e9.</em></p>\n<p> </p>\n<p>Apr\u00e8s les trois le\u00e7ons vous rendez le dossier sur 'Teams'.</p>\n<p> </p>\n"
                }
            ],
            "sections": []
        },
        {
            "reference": {
                "value": "7536019"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Les le\u00e7ons",
                "level": 1
            },
            "items": [],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "7536020"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Le\u00e7on 1",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<ol>\n<li>Lecture de la premi\u00e8re partie.</li>\n<li>Formations des groupes.</li>\n<li>Diviser les parties.</li>\n<li>Devoirs : terminez la lecture de la premi\u00e8re partie et commencez \u00e0 repondre au premier objectif d'apprentissage.</li>\n</ol>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "7536022"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Le\u00e7on 2",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<ol>\n<li>Continuez \u00e0 lire votre partie en groupe.</li>\n<li>Faites des notes en lisant le livre.</li>\n<li>Continuez \u00e0 \u00e9crire votre r\u00e9sum\u00e9 et reponses sur les objectifs d'apprentissage.</li>\n</ol>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "7536025"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Le\u00e7on 3",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<ol>\n<li>Faites le r\u00e9sum\u00e9 en groupe.</li>\n<li>Faites un r\u00e9sume en groupes compos\u00e9s du livre.</li>\n<li>Pour la semaine prochaine vous rendez le dossier sur 'Teams'</li>\n</ol>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "7541112"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "La grille d'\u00e9valuation",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<table border=\"1\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\" class=\"width-626-pixels\">\n<tbody>\n<tr>\n<td class=\"height-99-pixels width-156-pixels\">\n<p><strong>Cat\u00e9gorie</strong></p>\n</td>\n<td class=\"height-99-pixels width-156-pixels\">\n<p><em>Insuffisant</em></p>\n</td>\n<td class=\"height-99-pixels width-156-pixels\">\n<p><em>Suffisant</em></p>\n</td>\n<td class=\"height-99-pixels width-157-pixels\">\n<p><em>Excellent</em></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td class=\"height-93-pixels width-156-pixels\">\n<p><strong>Objectif 1</strong></p>\n</td>\n<td class=\"height-93-pixels width-156-pixels\">\n<p>Niet alle informatie is aanwezig.</p>\n</td>\n<td class=\"height-93-pixels width-156-pixels\">\n<p>Alle benodigde informatie is beschreven.</p>\n</td>\n<td class=\"height-93-pixels width-157-pixels\">\n<p>Alle benodigde informatie is uitgebreid beschreven.</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td class=\"height-99-pixels width-156-pixels\">\n<p><strong>Objectif 2</strong></p>\n</td>\n<td class=\"height-99-pixels width-156-pixels\">\n<p>Alleen de personages of alleen de rode draad van het verhaal is beschreven.</p>\n</td>\n<td class=\"height-99-pixels width-156-pixels\">\n<p>De personages zijn beschreven en de rode draad van het boek</p>\n</td>\n<td class=\"height-99-pixels width-157-pixels\">\n<p>De personages en de rode draad van het verhaal is beschreven en er is een eigen mening beschreven</p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td class=\"height-93-pixels width-156-pixels\">\n<p><strong>Objectif 3</strong></p>\n</td>\n<td class=\"height-93-pixels width-156-pixels\">\n<p>Er is maar 1 of geen voorbeeld gegeven van banlieue vocabulaire of het 'verlan'</p>\n</td>\n<td class=\"height-93-pixels width-156-pixels\">\n<p>Er zijn drie voorbeelden van banlieue of het 'verlan' vocabulaire gegeven</p>\n</td>\n<td class=\"height-93-pixels width-157-pixels\">\n<p>Er zijn drie voorbeelden van banlieue en 'verlan' vocabulaire gegeven en er is een mening beschreven over het gebruikte vocabulaire in het boek.</p>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p> </p>\n<p> </p>\n"
                }
            ],
            "sections": []
        }
    ],
    "theme": {
        "banner": {
            "columns": [],
            "backgroundImageUrl": null,
            "dimension": null,
            "suppressTitle": null
        },
        "color": "#333333"
    },
    "tableOfContents": {
        "title": "Inhoudsopgave",
        "headings": [
            {
                "title": "Infos g\u00e9n\u00e9rales sur le livre et l'auteure",
                "reference": {
                    "value": "7536008"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "Les objectifs d'apprentissage et le contenu du dossier",
                "reference": {
                    "value": "7536011"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "Les le\u00e7ons",
                "reference": {
                    "value": "7536019"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "Le\u00e7on 1",
                        "reference": {
                            "value": "7536020"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Le\u00e7on 2",
                        "reference": {
                            "value": "7536022"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Le\u00e7on 3",
                        "reference": {
                            "value": "7536025"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "La grille d'\u00e9valuation",
                "reference": {
                    "value": "7541112"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "Over dit lesmateriaal",
                "reference": {
                    "value": "colophon"
                },
                "sections": []
            }
        ]
    },
    "colophon": {
        "title": "Over dit lesmateriaal",
        "description": null,
        "imageSrc": null,
        "sources": [
            {
                "type": "video",
                "title": "Marie Vareille ",
                "origin": "Marie Vareille ",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www.youtube.com/watch?v=gHSdrshhzBk&t=24s",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "video",
                "title": "Le verlan",
                "origin": "Le verlan",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www.youtube.com/watch?v=96lSdVIy2Eo",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "video",
                "title": "Les banlieues",
                "origin": "Les banlieues",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www.frankrijk.nl/2023/03/5-architectuur-parels-bouwkundige-meesterwerken-in-de-banlieues-van-parijs/",
                "visible": true
            }
        ],
        "metadata": [
            {
                "key": "intendedEndUserRole",
                "label": "Eindgebruiker",
                "terms": [
                    "leerling/student"
                ]
            },
            {
                "key": "learningTime",
                "label": "Studiebelasting",
                "terms": [
                    "4 uur en 0 minuten"
                ]
            }
        ],
        "usedLearningResources": []
    }
}