{
    "documentAuthors": [
        "Meltem"
    ],
    "uuid": null,
    "authors": [
        {
            "fullName": "Meltem ",
            "referenceName": null,
            "reference": {
                "value": "11123"
            },
            "firstName": "Meltem",
            "infix": "",
            "lastName": "",
            "emailAddress": "melloow_@hotmail.com",
            "type": "author"
        }
    ],
    "documentDate": "2012-11-08T16:15:12Z",
    "bulkId": "bulk-17041135-refresh_all",
    "identifier": 39666,
    "title": "Geschichte \u00d6sterreich",
    "description": "-",
    "lastModifiedDate": "2012-11-08T16:15:12+01:00",
    "dateCreated": "2012-09-28T14:22:05+02:00",
    "published": true,
    "publisher": null,
    "team": {
        "reference": {
            "value": "wikiwijs_maken_authors"
        },
        "name": "Wikiwijs Maken Auteurs",
        "members": [
            {
                "fullName": null,
                "referenceName": ", Meltem",
                "reference": {
                    "value": "11123"
                },
                "firstName": "Meltem",
                "infix": "",
                "lastName": "",
                "emailAddress": "melloow_@hotmail.com",
                "type": "author"
            }
        ],
        "emailAddress": null,
        "description": null
    },
    "metadata": {
        "license": {
            "identifier": "cc-by-40",
            "name": "CC Naamsvermelding 4.0 Internationale licentie",
            "description": "De Internationale Creative Commons 4.0 licentie waarbij de gebruiker het werk mag kopi\u00ebren, verspreiden en doorgeven en afgeleide werken mag maken onder de voorwaarde: Naamsvermelding, zie http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/.",
            "link": "http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/"
        },
        "webAddress": "https://maken.wikiwijs.nl/39666/"
    },
    "sections": [
        {
            "reference": {
                "value": "424967"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Willkommen!",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-xx-large\" style=\"color:#ffffff;\"><img id=\"il_fi\" src=\"http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Smiley_head_happy.png/50px-Smiley_head_happy.png\" alt=\"\" width=\"50\" height=\"50\"/><span>!</span></span><strong><span class=\"font-size-xx-large\" style=\"background-color:#ff0000;\">Herzlich Willkommen</span></strong><span class=\"font-size-xx-large\" style=\"color:#ffffff;\">!</span><span class=\"font-size-xx-large font-size-xx-large\" style=\"background-color:#ffffff;\"><img id=\"il_fi\" src=\"http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b0/Smiley_head_happy.png/50px-Smiley_head_happy.png\" alt=\"\" width=\"50\" height=\"50\"/></span></p>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-xx-large\" style=\"color:#ffffff; background-color:#ff0000;\">Viele kennen die Geschichte von Prinzessin  Sisi,<br/>\n<br/>\naber was gibt's eigentlich noch mehr  in<br/>\n<br/>\n??<strong>\u00d6sterreich</strong>??</span></p>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-xx-large\" style=\"color:#ffffff; background-color:#ff0000;\"><br/></span></p>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-xx-large\" style=\"color:#ffffff; background-color:#ff0000;\"><span style=\"background-color:#ffffff;\"><img src=\"http://www.helligenhendrik.nl/files/jpg/schnitzel.jpg\" alt=\"\" width=\"400\" height=\"300\"/></span>Schnitzel!</span></p>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<hr/>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-xx-large\" style=\"color:#ffffff; background-color:#ff0000;\">Schnapps?<span style=\"background-color:#ffffff;\"><img src=\"http://cdn.theatlantic.com/static/mt/assets/food/risen_sept17_schnapps_post.jpg\" alt=\"\" width=\"450\" height=\"300\"/></span></span></p>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<hr/>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-xx-large\" style=\"color:#ffffff; background-color:#ff0000;\"><span style=\"background-color:#ffffff;\"><img src=\"http://24.media.tumblr.com/tumblr_mbqvb8gjqn1rqw1nao1_1280.jpg\" alt=\"\" width=\"400\" height=\"300\"/></span>Mmmm, Sachertorte!</span></p>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<hr/>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-xx-large\" style=\"color:#ffffff; background-color:#ff0000;\">Ooh! Apfelstrudel!<span style=\"background-color:#ffffff;\"><img src=\"http://www.wizardrecipes.com/wp-content/uploads/recipesoriginal/Pennsylvania%20dutch%20apfelstrudel.jpg\" alt=\"\" width=\"350\" height=\"349\"/></span></span></p>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<hr/>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-xx-large\" style=\"color:#ffffff; background-color:#ff0000;\">Bergen, nat\u00fcrlich!<span style=\"background-color:#ffffff;\"><img src=\"http://www.alpinist.at/wp-content/uploads/Stephan/Stephan_Keck_Grossglockner.JPG\" alt=\"\" width=\"465\" height=\"349\"/></span></span></p>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<hr/>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<p class=\"text-align-center\"> <img src=\"http://jeugdsentimenten.net/wordpress/wp-content/uploads/2004/12/sissi.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"300\"/><span class=\"font-size-xx-large\" style=\"color:#ffffff; background-color:#ff0000;\">Sisi kennen wir alle!</span></p>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<hr/>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-xx-large\" style=\"color:#ffffff; background-color:#ff0000;\">...</span></p>\n<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-xx-large\" style=\"color:#ffffff; background-color:#ff0000;\"><strong><span class=\"font-size-xx-large\" style=\"color:#ffffff; background-color:#ff0000;\"><img src=\"http://upload.wikimedia.org/wikipedia/en/a/af/Question_mark.png\" alt=\"\" width=\"45\" height=\"65\"/></span>Das war alles</strong><span style=\"background-color:#ffffff;\"><img src=\"http://upload.wikimedia.org/wikipedia/en/a/af/Question_mark.png\" alt=\"\" width=\"45\" height=\"65\"/></span></span></p>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<hr/>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<p><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ffffff; background-color:#ff0000;\">Viele kennen die Geschichte von Prinzessin  Sisi.<br/>\nIn dem folgenden Video seht ihr kurze Fragmenten aus dem Film \"Sissi\". Was wei\u00dft ihr denn \u00fcber Sissi?</span></p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p><em><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ffffff; background-color:#ff0000;\">Klicke auf  das Piktogramm f\u00fcr den Film! </span></em></p>\n<p> </p>\n<hr/>\n<p> </p>\n"
                },
                {
                    "type": "link",
                    "link": "http://www.youtube.com/watch?v=MPpTYNDAKx4&feature=relmfu",
                    "title": "",
                    "description": "",
                    "comment": ""
                },
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<hr/>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ffffff; background-color:#ff0000;\">Beantworte die folgende Fragen:</span></p>\n<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-large\"><span style=\"color:#ffffff; background-color:#ff0000;\"><em>Wer war Sissi?<br/>\n<br/></em></span><span style=\"color:#ffffff; background-color:#ff0000;\"><em>In welcher Land lebte Sissi?<br/>\n<br/></em></span><span style=\"color:#ffffff; background-color:#ff0000;\"><em>Beschreibe Sissi, wie sieht sie aus?<br/>\n<br/>\nIn welches Jahr spielte die Geschichte von Prinzessin Sissi ab?</em></span> </span></p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<hr/>\n<p> </p>\n<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ffffff; background-color:#ff0000;\">Die</span> <span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ffffff; background-color:#ff0000;\">Geschichte von Prinzessin Sissi ist nicht das einzige,<br/>\ndass in \u00d6sterreich</span> <span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ffffff; background-color:#ff0000;\">passiert ist.<br/>\nWas ist eigentlich noch mehr passiert in \u00d6sterreich?<br/>\n<img src=\"http://afbeeldingen.files.wordpress.com/2012/01/achtergrond-lijnensterren2012.jpg\" alt=\"\" width=\"500\" height=\"500\"/></span></p>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<p align=\"center\" class=\"text-align-center\"><strong><span class=\"font-size-xx-large\" style=\"color:#ffffff; background-color:#ff0000;\">In dieser Webquest werden wir die Geschichte von</span></strong><br/>\n<strong><span class=\"font-size-xx-large\" style=\"color:#ffffff; background-color:#ff0000;\"><br/>\n\u00d6sterreich entdecken!</span></strong></p>\n"
                }
            ],
            "sections": []
        },
        {
            "reference": {
                "value": "424970"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "die Aufgabe",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p class=\"text-align-center\"><span style=\"color:#ff0000; background-color:#ffffff;\"><strong><span class=\"font-size-xx-large\"> <img src=\"http://ecx.images-amazon.com/images/I/41m-tAMxQfL._SL500_AA300_.jpg\" alt=\"\"/></span></strong></span></p>\n<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000; background-color:#ffffff;\">Jeder kennt die Geschichte von Prinzessin Sisi. Eine junge Frau aus \u00d6sterreich, die mit einer Prinz heiraten wird. Aber was ist noch mehr passiert in \u00d6sterreich??<br/>\n </span></p>\n<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000; background-color:#ffffff;\"><strong><span>WER?</span></strong><br/>\nDie Hochschule Utrecht</span></p>\n<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000; background-color:#ffffff;\"><strong>Warum?</strong><br/>\n Nicht nur Sisi ist wichtig f\u00fcr \u00d6sterreich gewesen, sondern auch andere Menschen und Geschehen. Wir wollen nicht nur die Geschichte lesen, sondern auch sehen!?</span></p>\n<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000; background-color:#ffffff;\"><strong>Was?</strong><br/>\n Such eine Geschichte aus \u00d6sterreich aus. Zeig eure Version mit einem Film und dann k\u00f6nnt ihr eine Skiurlaub nach \u00d6sterreich winnen!</span></p>\n<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000; background-color:#ffffff;\"><strong>Wie?</strong><br/>\nWollt ihr winnen? Guck Mal weiter auf dieser Seite!</span></p>\n<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000; background-color:#ffffff;\"><strong>Winnen?</strong><br/>\nEine Skiurlaub von 10 Tagen nach \u00d6sterreich f\u00fcr 5 Personen mit:<br/></span></p>\n<ul>\n<li><span class=\"font-size-medium\">Flugticket</span></li>\n<li><span class=\"font-size-medium\">All-Inklusiv Hotel (Fr\u00fchst\u00fcck, Lunch, Abendessen und alle Getr\u00e4nke)</span></li>\n<li><span class=\"font-size-medium\">Skipass</span></li>\n<li><span class=\"font-size-medium\">Skiausr\u00fcstung</span></li>\n</ul>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-small\">Schick eure <span>Video und Skript</span> vor 20 November nach:<br/></span><br/>\n<span class=\"font-size-small\"><a href=\"https://maken.wikiwijs.nl/mailto:meltem.orbay@student.hu.nl\">meltem.orbay@student.hu.nl</a></span><br/>\n<span class=\"font-size-small\"><a href=\"https://maken.wikiwijs.nl/mailto:kirsten.vanbroekhoven@student.hu.nl\">kirsten.vanbroekhoven@student.hu.nl</a></span><br/>\n<span class=\"font-size-small\"><a href=\"http://mce_host/martine.kerpershoek@student.hu.nl%20\">martine.kerpershoek@student.hu.nl </a></span></p>\n<p class=\"text-align-center\"><strong><span><img src=\"http://www.graz-wetter.at/media/Bilder/oesterreich-karte.jpg\" alt=\"\"/></span></strong></p>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<p class=\"text-align-center\"><strong><span>? </span></strong></p>\n<p class=\"text-align-center\"><strong><span><br/></span></strong></p>\n<p><span class=\"font-size-x-large\" style=\"background-color:#ff0000; color:#ffffff;\"><strong>Was solt ihr machen?</strong></span></p>\n<p><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\">Ihr werdet in einer Gruppe von 4-5 Personen einen kurzen Film machen.<br/>\nDer Film handelt von einer der sieben Geschichten, die in der Klasse verteilt werden.<span><img id=\"il_fi\" src=\"http://www.omgangsvormen.nl/images/theater_.gif\" alt=\"\" width=\"243\" height=\"202\" class=\"float-right\"/></span></span></p>\n<p><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\"> </span></p>\n<p><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\"> </span></p>\n<p><br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\">\u2022 Der Film soll 5-8 Minuten dauern</span><br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\">\u2022 Im Film soll die Geschichte erkennt werden k\u00f6nnen (Also, nicht in Jeans spielen)</span><br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\">\u2022 Im Film soll etwas modernes vorbei kommen</span><br/>\n<span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\">(Zum Beispiel, jemand, der pl\u00f6tzlich mit seinem Handy jemand anruft)</span><br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\">\u2022 Jeder soll in dem Video  zu sehen und zu h\u00f6ren sein</span></p>\n<p><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\">\u2022 Ihr sollt zumindestens 5 Requisiten benutzen</span></p>\n<p><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\"> </span></p>\n<p><span style=\"color:#ff0000;\"><span class=\"font-size-x-large\">Au\u00dfer den Film, macht ihr auch:</span><span class=\"font-size-x-large\"><br/></span></span></p>\n<ul>\n<li><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\">Ein Skript</span></li>\n<li><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\">Eine Arbeitsverteilung</span></li>\n<li><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\">Ein Logbuch?</span></li>\n</ul>\n"
                }
            ],
            "sections": []
        },
        {
            "reference": {
                "value": "424971"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Was?",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-x-large\" style=\"background-color:#ff0000; color:#ffffff;\"><strong>Was gebt ihr ab?</strong></span></p>\n<p><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\">Einen Aufsatz <em>(verslag)</em> mit:</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-x-large\"><span style=\"color:#ff0000;\">- Titelseite (mit Namen, Klasse, Thema)<br/>\n<br/>\n- Inhaltsverzeichnis<br/>\n<img id=\"il_fi\" src=\"http://www.bs-dewissel.nl/images/leerling1.jpg\" alt=\"\" width=\"272\" height=\"216\" class=\"float-right\"/></span><span style=\"color:#ff0000;\"><br/>\n-</span> <span style=\"color:#ff0000;\">Eine Liste mit den Requisiten<br/>\n<br/>\n-</span> <span style=\"color:#ff0000;\">Das Skript<br/>\n<br/>\n- Die Arbeitsverteilung<br/>\n<br/>\n- Logbuch<br/>\n<br/></span></span></p>\n<p><span class=\"font-size-x-large\"><strong><span style=\"color:#ff0000;\">!UND!<br/></span></strong></span></p>\n<p><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\">Der Film (auf USB-stick oder CD)</span></p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n"
                }
            ],
            "sections": []
        },
        {
            "reference": {
                "value": "424972"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Wie?",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p> </p>\n<p><strong><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ffffff; background-color:#ff0000;\">Wie gebt ihr es ab?</span></strong></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\">Der Aufsatz</span><em><span>(versla</span>g) </em><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\">auf Papier reicht ihr ein bei dem Lehrer/der Lehrerin</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\"><strong>!UND!</strong></span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\"><span style=\"color:#ff0000;\">Der Film auf CD <span>oder</span> USB</span> <span style=\"color:#ff0000;\">mit:</span></span></p>\n<p><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\">eueren Namen, Klasse, Thema und der Film</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\"><span style=\"color:#ff0000;\"><img id=\"il_fi\" src=\"http://www.officialpsds.com/images/thumbs/Flim-Reel-1-psd59704.png\" alt=\"\" width=\"603\" height=\"249\"/> </span>                                      </span></p>\n<p><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\"> <br/></span></p>\n<p><span class=\"font-size-medium\" style=\"color:#ff0000;\"><strong><br/></strong></span> </p>\n"
                }
            ],
            "sections": []
        },
        {
            "reference": {
                "value": "424973"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Themen und die Geschichten",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-x-large\" style=\"background-color:#ffffff; color:#ff0000;\"><strong>Jede Gruppe bekommt ein Thema.<br/>\n<br/>\nKlicke hier links auf dem Thema f\u00fcr Information.</strong></span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-x-large\" style=\"background-color:#ff0000;\"><strong><span style=\"color:#ffffff;\">D</span><span style=\"color:#ff0000;\"><span style=\"color:#ffffff;\">ie Themen</span>:</span></strong></span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\"><strong>1 Kaisertum \u00d6sterreich (1804 - 1866)</strong></span></p>\n<p><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\"><strong>2</strong> <strong>Doppelmonarchie \u00d6sterreich-Ungarn (1867 - 1918)</strong></span></p>\n<p><span style=\"color:#ff0000;\"><strong>3 \u00d6sterreich und der erste Weltkrieg (1919)</strong></span></p>\n<p><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\"><strong>4 Gr\u00fcndung der Republik (1919)</strong></span></p>\n<p><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\"><strong>5 Der Anschlu\u00df (1938)</strong></span></p>\n<p><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\"><strong>6 Besetztes Nachkriegs\u00f6sterreich (1945 - 1955)</strong></span></p>\n<p><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#000000;\"><strong><span style=\"color:#ff0000;\">7  </span><span style=\"color:#ff0000;\">\u00d6sterreichischer Staatsvertrag (1955)</span></strong></span></p>\n"
                }
            ],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "424976"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Geschichte zum Thema 1",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\"><strong>1 Kaisertum \u00d6sterreich (1804 - 1866)<img src=\"http://images.wikia.com/althistory/images/c/c1/Wappen_Kaisertum_%C3%96sterreich_1815_(Klein).png\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"400\" class=\"float-right\"/><br/></strong></span></p>\n<p> <span class=\"font-size-large\">Das Kaisertum \u00d6sterreich entstand 1804, wenn Kaiser Franz II sich selbst zum Kaiser der Gebieten der Habsburger Monarchie ernante. Formal hat er diese Gebieten nur in eine personale Union regiert. 6. August 1906 distanzierte er sich von dem Kaiserstitel der Heiligen R\u00f6mischen Reiches, auch weil er Angst hat, dass Napoleon Bonaparte diesen Titel vor sich beanspruchen w\u00fcrde.</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"> </p>\n<p class=\"MsoNormal\"> </p>\n<p class=\"MsoNormal\"> </p>\n<p class=\"MsoNormal\"> </p>\n<p class=\"MsoNormal text-align-right\"> </p>\n<p class=\"MsoNormal text-align-right\"><em><span lang=\"DE\" class=\"font-size-small\" xml:lang=\"DE\">Wappen Kaisertum \u00d6sterreich</span></em></p>\n<p class=\"MsoNormal\"> </p>\n<div class=\"MsoNormal\" align=\"center\">\n<hr class=\"c1\" size=\"2\" width=\"100%\"/></div>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#000000;\"><span>Das Kaisertum entstand, wenn Napoleon Bonaparte gro\u00dfe Teilen von Europe beherrschte.<br/>\nDie Kriegen gegen Frankreich von Napoleon lief dramatisch ab. 2. Dezember 1805 verlier \u00d6sterreich der Schlacht bei Austerlitz. Durch den nachfolgenden  </span><span style=\"color:#000000;\">Pressburger Frieden</span><span> von 26. Dezember 1805 verlor das Habsburgerreich </span><span style=\"color:#000000;\">Tirol</span><span>, Vorder\u00f6sterreich sowie </span><span style=\"color:#000000;\">Freiburg</span><span>, </span><span style=\"color:#000000;\">G\u00fcnzburg</span><span>, </span><span style=\"color:#000000;\">Rottenburg am Neckar</span><span> und </span><span style=\"color:#000000;\">Horb am Neckar</span><span>, die italienischen Gebiete, etwa </span><span style=\"color:#000000;\">Venetien</span><span>, das es 1797 erworben hatte. <br/>\nNoch schlimmer kam es 1809 im Frieden von Sch\u00f6nbrunn, wo es neben dem erst erworbenen Salzburg auch die Gebiete an der Adriak\u00fcste abgeben musste und zu einem Binnenstaat wurde.<br/>\nErst mit dem Wiener Kongress 1814/15 endeten die Kriege gegen Napoleon, die das Land wirtschaftlich schwer belastet hatten.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#000000;\"><br/></span></p>\n<hr/>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#000000;\"><img src=\"http://www.deutsche-schutzgebiete.de/webpages/Kaisertum_Oesterreich.gif\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"400\"/><br/></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#000000;\"><br/></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-large\" xml:lang=\"DE\">1821 wurde Metternich Kanzler v<span style=\"color:#000000;\">on \u00d6sterreich.</span><br/>\n<span style=\"color:#000000;\">2. M\u00e4rz 1835 starb Kaiser Franz I und wurde durch seinem Sohn Ferdinand I nachgefolgt.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#000000;\"><span>1848 kam es in der </span><span>Habsburgermonarchie</span><span>, wie auch in anderen Gebieten Europas, zur </span><span>Revolution</span><span>, bei der politische und nationale Probleme fast unentwirrbar verkn\u00fcpft waren. Zentren waren neben Wien und </span><span>Prag</span><span> Mailand und vor allem </span><span>Ungarn</span><span>. Noch gef\u00e4hrlicher f\u00fcr das Kaisertum war die Revolution in Ungarn, wo der </span><span>Reichstag</span><span> im Oktober bereits die </span><span>Habsburger</span><span> abgesetzt. Letztlich konnten sich die Habsburger nur dank massiver russischer Milit\u00e4rhilfe und dem Einsatz der Kroaten halten. In Wien wurde die Revolution 1849 niedergeschlagen.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#000000;\"><span>Die Verfassung von 1848, die von </span><span>Franz von Pillersdorf</span><span> ausgearbeitet worden war (</span><span>Pillersdorfsche Verfassung</span><span>), trat nie in Kraft. Der neue Kaiser </span><span>Franz Joseph I.</span><span> zwang dem Kaiserreich eine eigene Verfassung auf, die aber 1851 wieder au\u00dfer Kraft gesetzt wurde. W\u00e4hrend der Reaktions\u00e4ra bis 1859 regierte der Kaiser allein.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#000000;\">\u00d6sterreich-Preu\u00dfischen Krieg<br/>\n\u00d6sterreich wurde wieder hart geschlagen, diesmal durch der preu\u00dfischen Invasion in B\u00f6hmen.  In der Schlacht von K\u00f6niggr\u00e4tz 1866 wurde \u00d6sterreich von Preu\u00dfen geschagen.</span></p>\n<div> </div>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "424977"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Geschichte zum Thema 2",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ffffff; background-color:#ff0000;\"><strong><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">2 Doppelmonarchie \u00d6sterreich-Ungarn (1867 - 1918)</span></strong></span></p>\n<p><span lang=\"DE\" class=\"font-size-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#000000;\">\u00d6sterreich-Ungarn war ein konstitutionelle monarchistische Union </span><span lang=\"DE\" class=\"font-size-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#000000;\">zwischen Kaiserreich \u00d6sterreich und K\u00f6nigsreich Ungarn. Die Union war eine Folge von dem Ausgleich, worin das Haus Habsburg es erlaubte die Macht zu verteilen mit dem </span><span class=\"font-size-large\">getrennte Ungarische Regierung und so darauf besteht das Staatsgebiet von dem Kaiserreich \u00d6sterreich zu verteilen auf ihnen. Die Monarchie hat 51 Jahren bestanden und wurde 31. Ok</span><span class=\"font-size-large\">tober 1918 nach einem milit\u00e4rischer Untergang an die italienischen Front von dem erster Weltkrieg aufgel\u00f6st.</span></p>\n<div>\n<p class=\"MsoNormal\"> </p>\n<p><img src=\"http://4.bp.blogspot.com/_Xa1_h7NB_A4/TKKglluQpSI/AAAAAAAABqM/JLuNXrX0iB8/s1600/AA.png\" alt=\"\" width=\"320\" height=\"264\" class=\"float-right\"/></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#000000;\"><span>Nach dem \u00f6sterreich</span>ischer Untergang gegen Preu\u00dfen in dem Krieg von 1866, war die kaiserliche Regierung nicht l\u00e4nger im Stande, die Bedingungen von den Ungaren zu ignorieren. Die Ungaren bekamen ihren Wille, als Franz Jozef Ungarn dieselbe Status gab wie \u00d6sterreich, in dem <em>Ausgleich</em>.</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#000000;\">\u00d6sterreich-Ungarn muss immer gemeinschaftliche Schwierigkeiten aufl\u00f6sen, was -trotz die gro\u00dfe Popularit\u00e4t von Franz Jozef I - das Reich immer abschw\u00e4chte.<br/>\nFranz Jozef war nicht gegen weitere Dezentralisation, unter andern durch die Slawen Selbstverwaltung zu zuweisen. Dadurch k\u00f6nnte Einfluss von Ungaren begrenzt werden. Ein Politik von Abschw\u00e4chung von Ungarn und Verst\u00e4rkung von der Position der Slawonische Bev\u00f6lkerungen wurde auch verteidigt durch den Thronfolger Franz Ferdinand. Er hat ein Plan gemacht f\u00fcr ein Bund, worin jede Bev\u00f6lkerungsgruppe Autonomie/Selbstbestimmung in \u00d6sterreich bekommen w\u00fcrde.<br/></span><span class=\"font-size-large\">Franz Ferdinand wurde aber in 1914 in Sarajevo (Teilstaat von Bosnien und Herzegowina) ermordet. \u00d6sterreich-Ungarn wollte Serbien eliminieren, der f\u00fcr den Mord verantwortlich war. </span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#000000;\">Franz Joseph starb in 1916 und wurde durch Kronprinz Karel nachgefolgt, aber \u00d6sterreich-Ungarn \u00fcberlebte den Krieg nicht. Das Land war zu heterogen um der Last von einem ganze Krieg zu erleben.<br/>\n </span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-12.0pt font-size-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#000000;\">\u00d6sterreich-Ungarn fiel nach dem Untergang auseinander in Tschechoslowakei, Jugoslawien, \u00d6sterreich und Ungarn. Transsylvanien geh\u00f6rte zu Romania. Andere Teilen von dem Land gingen nach Polen und Italien.</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"> </p>\n<hr/>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-12.0pt font-size-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#000000;\"><strong><span class=\"font-size-x-large\"><em><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">Klicke auf  das Piktogramm f\u00fcr einen Film! </span></em></span></strong><br/></span></p>\n</div>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "424978"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Geschichte zum Thema 3",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ffffff; background-color:#ff0000;\"><strong>3 \u00d6sterreich und der erste Weltkrieg (1919)</strong></span></p>\n<p> </p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-large\" lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">\u00d6sterreich war w\u00e4hrend den erste Weltkrieg eine Doppelmonarchie; \u00d6sterreich-Ungarn. Der Mord des Thronfolgers Franz Ferdinand war einer der Ursachen von dem ersten Weltkrieg.<br/>\nDer M\u00f6rder  war ein Mitglied von einer serbische nationalistische Bewegung: die ''Schwarze Hand'' und \u00d6sterreich-Ungarn wollte Serbien ein Krieg erkl\u00e4ren.<br/>\n\u00d6sterreich-Ungarn bekam unbedingte Unterst\u00fctzung von Deutschland und hoffte in schnell und einfach den Krieg zu gewinnen. Man hoffte, dass die deutsche Garantie und die internationale Antipathie gegen die Serben, andere L\u00e4nder zur\u00fcckhalten ein zu greifen. Aber dann braucht man erst ein Krieg an zu zetteln.</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"> </p>\n<p class=\"MsoNormal\"><img src=\"http://2.bp.blogspot.com/_bl7XWkj78_Q/TNBgH68rPMI/AAAAAAAAACM/Azi_cMq9xt8/s1600/Moord+op+aartshertog+Franz+Ferdinand,+in+1914+aanleiding+voor+de+Eerste+Wereldoorlog.+%C2%A0+.jpeg\" alt=\"\" width=\"447\" height=\"333\" class=\"float-left\"/></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-large\" xml:lang=\"DE\">23. Juli schickte \u00d6sterreich-Ungarn an Serbien einem Ultimatum, das sogenannte Juli-Ultimatum, von einige Punkte. Einer des Punktes war, dass die \u00f6sterreichischer Offizieren, die den Mord untersuchen, unbehindert auf Serbischem Grundgebiet stehen k\u00f6nnen. Wenn Serbien nicht mit allen Punkten zustimmt, bedeutet das Krieg. Serbien stimmt mit allen Punkten zu, nur diese letzte, genannte Punkt nicht. Der Welt war erleichtert, dass Serbien nur mit einem Punkt nicht einverstanden war.    <br/>\n </span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><em><span lang=\"DE\" class=\"font-size-medium\" xml:lang=\"DE\">Bild: Mord an Franz Ferdinand                                                          </span></em></p>\n<p class=\"MsoNormal\"> </p>\n<p class=\"MsoNormal\"> </p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-medium\"><em><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\"><br/></span></em></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-large\" xml:lang=\"DE\">Aber \u00d6sterreich-Ungarn stimmt nicht zu mit dem Antwort von Serbien, weil \u00d6sterreich-Ungarn ein Krieg gegen Serbien gewinnen m\u00f6chten.<br/>\n\u00d6sterreich-Ungarn akzeptierte diese Abweisung nicht und erkl\u00e4rt 28. Juli 1914, mit Hilfe von Deutschland, Serbien den Krieg. Damit war den erste Weltkrieg angefangen.<br/>\n </span></p>\n<hr/>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-large\" xml:lang=\"DE\"><br/></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-large\" xml:lang=\"DE\">Die streitende Parteien waren die Zentralen gegen die Alliierten.</span></p>\n<p><img src=\"http://martijnkn.weblog.nl/files/2012/06/bondgenootschappen.-300x227.png\" alt=\"\" width=\"400\" height=\"327\" class=\"float-right\"/></p>\n<p> </p>\n<div>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-large\" xml:lang=\"DE\">Zu den Zentralen geh\u00f6ren zu:<br/>\nDeutsche Reich<br/>\n\u00d6sterreich-Ungarn<br/>\nOttomanische Reich<br/>\nBulgarien</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-large\" xml:lang=\"DE\">Zu den Alliierten geh\u00f6rzen zu:<br/>\nFrankreich<br/>\nVereinigtes K\u00f6nigreich<br/>\nRussland<br/>\nSerbien<br/>\nItalien<br/>\nund 22 mehr\u2026</span></p>\n<hr/>\n<p class=\"MsoNormal\"> </p>\n<hr/>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-large\" xml:lang=\"DE\"><br/></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-13.5pt font-size-large\" xml:lang=\"DE\">Am Ende des Krieges waren die 4 imperialistische Gro\u00dfm\u00e4chte- die Deutsche, Russische, \u00d6sterreich-Ungarische und Ottomanische Reichen- milit\u00e4r und politisch besiegt und erl\u00f6schen. Die Nachfolgstaaten der erste zwei verlieren viel Grundgebiet und die andere zwei erloschen total. Die Landkarte Zentral-Europa wurde in einige kleinere Staaten wiedergezeichnet.  Das europ\u00e4ische Nationalismus kam durch den Krieg und das Erl\u00f6schen der Reichen, die Folgen der Niederlage von Deutschland und Problemen mit dem Friedensvertrag von Versailles trugen bei zu den zweiten Weltkrieg.</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"> </p>\n</div>\n<div>\n<hr/>\n<p class=\"MsoNormal\"> </p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-13.5pt font-size-large\" xml:lang=\"DE\"><strong><span><em><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">Klicke auf  das Piktogramm f\u00fcr einen Film!</span></em></span></strong><br/></span></p>\n</div>\n"
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://www.youtube.com/watch?v=CPw1FzZxB0s",
                            "title": "Ausbruch des Ersten Weltkriegs",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://www.youtube.com/watch?v=_Oc8Nkgqg2U",
                            "title": "De Moordaanslag die Europa in brand zette",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "424979"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Geschichte zum Thema 4",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ffffff; background-color:#ff0000;\"><strong>4 Gr\u00fcndung der Republik (1919)</strong></span></p>\n<p> </p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-large\" xml:lang=\"DE\">Der erste \u00d6sterreichische Republik ist die Ernennung von den Republik \u00d6sterreich nach das Erl\u00f6schen von \u00d6sterreich-Ungarn  nach dem ersten Weltkrieg. Der Republik probierte sich an zu an slie\u00dfen an Deutschland, aber das ist gescheitert nach dem Protest von Frankreich und Vereinigte K\u00f6nigreich. Nach dem Anschluss mit nazi-Deutschland 1938 ist der Republik erl\u00f6scht.</span></p>\n<hr/>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-large\" xml:lang=\"DE\"><br/></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-large\" xml:lang=\"DE\">Vor das Entstehen von dem Republik, war \u00d6sterreich ein Doppelmonarchie mit Ungarn; \u00d6sterreich-Ungarn. Am Ende des ersten Weltkrieges wurde \u00d6sterreich-Ungarn erl\u00f6scht (1918) und \u00e4nderte es in dem Republik Deutsch-\u00d6sterreich (1918-1919). 1919 wurde mit dem Friedensvertrag von Versailles der Frieden mit \u00d6sterreich gezeichnet und eine </span><span class=\"font-size-large\">Verabredung</span></p>\n<p><img src=\"http://www.ngw.nl/heraldrywiki/images/6/6b/Hag-at1.jpg\" alt=\"\" width=\"236\" height=\"277\" class=\"float-right\"/><span class=\"font-size-large\">war, dass Republik Deutsch-\u00d6sterreich</span><span class=\"font-size-large\"> aufgehoben wurdet. Die Aufhebung von dem Republik Deutsch-\u00d6sterreich bedeutete das Entstehen von dem erste \u00f6sterreichische</span><span class=\"font-size-large\"> Republik.</span></p>\n<div>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-large\" xml:lang=\"DE\"><br/></span></p>\n<hr/>\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-large\">Die erste 10  Jahre von dem erste Republik war nicht unbemerkt vorbei gegangen dank die konstante politische Konfrontationen zwischen links und rechts und die Anwesenheit von dem Milit\u00e4r auf den Stra\u00dfen in dem ganzen Land. Ein von diesen Konfrontationen hat die Juli-Aufstand 1927 zur Folge. Das Gewalt wird niederschlagen durch den \u00f6sterreichische Polizei. Das Gewalt h\u00e4lt an bis Engelbert Dollfu\u00df 1932 Kanzler wurde. Dollfu\u00df, Kanzler namens Christlichsoziale Partei, f\u00fchrt das Land nach eine faschistische Diktatur. 1933 setzte er das Parlament au\u00dfer Gefecht. Die Konkurrenz des Nationalsozialismus und der wachsende Sozialismus f\u00fchrte bis das Gr\u00fcnden von ein Einzelparteistaat. Die Nazis reagierten darauf durch Dollfu\u00df zu ermorden auf 25. Juli 1934. Sein Nachfolger Kurt Schuschnigg erh\u00e4lt das Verbot auf Nazismus im Stand. Mit dem Ankunft des Austrofaschismus, dass 1934 ein eigene Verfassung machte, war \u00d6sterreich nicht l\u00e4nger ein Republik, aber eine F\u00f6deration. Um diese Gr\u00fcnde behaupten einige Historiker, dass der Republik 1934 erl\u00f6scht ist.</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"> </p>\n<hr/>\n<p class=\"MsoNormal\"> </p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\"><strong><em><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">Klicke auf  das Piktogramm f\u00fcr einen Film!</span></em></strong><br/></span></p>\n</div>\n"
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://www.youtube.com/watch?v=6i8rZvFFJRU",
                            "title": "\u00d6sterreich unser Jahrhundert 1900 - 1945 Teil 2/3",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "424981"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Geschichte zum Thema 5",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p class=\"text-align-left\"><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ffffff; background-color:#ff0000;\"><strong>5 Der Anschluss (1938)</strong></span></p>\n<p> </p>\n<p class=\"text-align-left\"><span class=\"font-size-large\">Der Anschluss beinhaltet das Anschlie\u00dfen von \u00d6sterreich an Deutschland auf 13. M\u00e4rz 1938. Das bedeutet, dass</span> <span class=\"font-size-large\">Deutschland rechnet mit allgemeine Hilfe von \u00d6sterreich und wurde vorbereitet durch dem \u00f6sterreichische Nazipartei.</span></p>\n<p class=\"text-align-left\"><span class=\"font-size-large\">Der Anschluss war die Folge von einem Einfall den deutsche Gefechtstruppen in \u00d6sterreich, wobei keinen Schuss abgegeben wurde. Referenda in \u00f6sterreichische Provinzen zeigten, dass mindestens drei Viertel der Bev\u00f6lkerung einem Anschluss mit Deutschland w\u00fcnscht.</span></p>\n<p class=\"text-align-left\"><span class=\"font-size-large\">Kanzler von \u00d6sterreich, Engelberg Dollfu\u00df (sehr anti-Deutsch) f\u00fchrt ein diktatorische</span><br/>\n<span class=\"font-size-large\">Regierungssystem, gegen die \u00f6sterreichischen Nazis. Die Nazis reagierten hierauf durch Dollfu\u00df zu ermorden. Der</span><span class=\"font-size-x-small\"> </span><span class=\"font-size-large\">Mord an Dollfu\u00df gab den \u00f6sterreichischen Nazis die Chance das Land, die Politik</span><span> </span><span class=\"font-size-large\">und das Kultur zu dominieren. Der Staatsstreich scheiterte aber und Dollfu\u00df</span><br/>\n<span class=\"font-size-large\">wurde nachgefolgt durch Kurt von Schuschnigg. </span></p>\n<hr/>\n<p> <span class=\"font-size-13px\"> </span><span class=\"font-size-large\">Ein Besuch von Schuschnigg bei</span> <span class=\"font-size-large\">Hitler f\u00fchrt zu einer Einsch\u00fcchterung durch Hitler. Unter Druck von Hitler wurde</span> <span class=\"font-size-large\">der \u00f6sterreichische Nazi Arthur Seyss-Inquart Au\u00dfenminister der Republik. Nach</span><span class=\"font-size-13px\"> </span><span class=\"font-size-large\">Chantage  durch Hitler trat Schuschnigg 1</span> <span class=\"font-size-large\">M\u00e4rz 1938 zur\u00fcck und wurde Nazileiter Seyss-Inquart 12 M\u00e4rz 1938  Kanzler von \u00d6sterreich. Sein erste Tat war 12 </span><span class=\"font-size-large\">M\u00e4rz ein Telegramm zu schicken, worin er Deutschland fragt, die deutsche Armee </span><span class=\"font-size-large\">zu senden 'um Frieden und Sicherheit zu bringen\u2026 und Blutvergie\u00dfen zu vorsorgen.''</span><span class=\"font-size-13px\"> </span></p>\n<hr/>\n<p class=\"text-align-left\"> </p>\n<p class=\"text-align-left\"><img src=\"http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/a/a2/Bundesarchiv_Bild_137-049278%2C_Anschluss_%C3%96sterreich.jpg\" alt=\"\" width=\"200\" height=\"400\" class=\"float-right\"/></p>\n<p class=\"text-align-left\"><span class=\"font-size-large\">Dieselbe Tag, 12. M\u00e4rz, zogen die d</span><span> </span><span class=\"font-size-large\">eutsche</span><span class=\"font-size-10px\"> </span><span class=\"font-size-large\">Gefechtstruppen \u00d6sterreich drinnen. Er gab</span><span class=\"font-size-large\"> kein</span><span class=\"font-size-large\"> Wiederstand gegen die</span><span class=\"font-size-10px\"> </span><span class=\"font-size-large\">Gefechtstruppen und die Truppen wurden mit Blumen und Jubel begr\u00fc\u00dft. </span><span class=\"font-size-large\">Hitler fuhr dieselbe Mittagag \u00fcber die Grenze bei Braunau, sein Geburtsort. Im </span><span class=\"font-size-large\">Abend arriviert er in Linz, seine Lieblingsstadt. Die echte Besetzung dauerte </span><span class=\"font-size-large\">drei Tage. </span></p>\n<p class=\"text-align-left\"> </p>\n<p class=\"text-align-right\"><span class=\"font-size-large\"><span class=\"font-size-medium\"><em><em>Demontage von Schlagb\u00e4umen durch \u00f6sterreichische und<br/>\ndeutsche Grenzbeamte (M\u00e4rz 1938)</em></em></span><br/></span></p>\n<p class=\"text-align-left\"> </p>\n<hr/>\n<p class=\"text-align-left\"> </p>\n<p class=\"text-align-left\"><span class=\"font-size-large\">\u00d6sterreichische Polizisten und Burger schlie\u00dfen sich ein bei den \u00f6sterreichischen Nazis in gro\u00dfen Triumpzuge.Die Folge: Misshandlung von Juden, Kommunisten und andere Gegnern von den</span><span> </span><span class=\"font-size-large\">Nazis. In Wien entstand ein Ansturm auf dem Bahnhof, um den Zug nach Prag zu</span> <span class=\"font-size-large\">erreichen, aber Banden drangen  die</span> <span class=\"font-size-large\">Bahnhofe und Zuge ein um Juden aus den Zuge zu schleifen und misshandeln.</span><br/>\n<span class=\"font-size-large\">Juden, die die Grenze erreichten wurden entt\u00e4uscht: die Tschechen schicken alle</span><br/>\n<span class=\"font-size-large\">Menschen weg, die keine g\u00fcltige Papieren haben. </span></p>\n<p class=\"text-align-left\"> </p>\n<p class=\"text-align-left\"><img src=\"http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/bf/03741Vienna1938.jpg\" alt=\"\" width=\"600\" height=\"400\"/></p>\n<p class=\"text-align-center\"><em><span class=\"font-size-medium\"> Uniformierte und Zivilisten sahen zu, als j\u00fcdische Wiener von Nationalsozialisten im M\u00e4rz 1938 dazu gezwungen wurden, die Gehsteigen zu waschen</span></em></p>\n<p class=\"text-align-center\"> </p>\n<hr/>\n<p class=\"text-align-left\"> </p>\n<p class=\"text-align-left\"><span class=\"font-size-large\">13. M\u00e4rz 1938 verk\u00fcndete Hitler den Anschluss von</span><br/>\n<span class=\"font-size-large\">\u00d6sterreich bei Deutschland. Durch den Anschluss verlor \u00d6sterreich ihre</span><br/>\n<span class=\"font-size-large\">Selbst\u00e4ndigkeit, wurde in dem deutschen Reich aufgenommen und hei\u00dft bis 1942</span><br/>\n<span class=\"font-size-large\">Ostmark und Alpen- und Donau-Reichsgaueen bis der Befreiung durch die Russen in</span><br/>\n<span class=\"font-size-large\">M\u00e4rz 1945.</span></p>\n<p class=\"text-align-left\"> </p>\n<hr/>\n<p class=\"text-align-left\"><span><br/></span></p>\n<p><span class=\"font-size-x-large\"> <strong><em><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">Klicke auf  ein Piktogramm f\u00fcr einen Film!</span></em></strong></span></p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://www.youtube.com/watch?v=Edy5-QMVjMo&feature=BFa&list=PL852B123981F09225",
                            "title": "Hitlers \u00d6sterreich: Der Anschluss Teil 1/2",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://www.youtube.com/watch?v=xSzZB7rTIg8&feature=relmfu",
                            "title": "Hitlers \u00d6sterreich: Der Krieg Teil 2/2",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "424982"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Geschichte zum Thema 6",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-x-large\"><strong><span style=\"background-color:#ff0000; color:#ffffff;\">6 Besetztes Nachkriegs\u00f6sterreich (1945-1955)</span></strong></span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">\u00d6sterreich und Donau- und</span> <span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">Alpengaue stehen nach dem zweiten Weltkrieg 1945 bis 1955 unter Belagerung</span> <span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">durch vier L\u00e4nder von den Alliierten. Das Land wurde geteilt in 4 Besatzungszonen.<br/>\n<br/>\n<a href=\"http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/e/e2/Austria_1945-55.png\"><img src=\"http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/e/e2/Austria_1945-55.png/800px-Austria_1945-55.png\" alt=\"Datei:Austria 1945-55.png\" width=\"696\" height=\"239\"/></a><br/>\n<em>Besatzungszonen \u00d6sterreich</em></span></p>\n<hr/>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">Die Besatzungszonen und die</span> <span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">gemeinschaftliche Stadtverwaltung Wien wurden 4. Juli 1945 festgestellt. Der</span> <span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">ungef\u00e4hre Grenzverlauf der Zonen wurde aber bereits in der Moskauer Deklaration</span> <span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">vom 30. Oktober 1943 beschlossen. Kleine \u00c4nderungen und Verschiebungen erfuhr</span> <span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">diese Einteilung nur durch das Hinzukommen Frankreichs als Besatzungsmacht.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">Der Verlauf d\u00fcrfte der deutschen milit\u00e4rischen F\u00fchrung wie auch dem Generalstab</span><br/>\n<span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">schon im J\u00e4nner 1945 bekannt gewesen sein, weshalb zahlreiche NS-Belastete der Alpen-u</span><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">nd Donau-Reichsgaue knapp vor Kriegsende in das sp\u00e4ter amerikanisch besetzte Salzkammergut</span> <span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">fl\u00fcchteten.</span></p>\n<p> </p>\n<hr/>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">Die Besatzungszonen bestanden</span> <span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">(au\u00dfer Wien) aus:</span></p>\n<p><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">- Sowjetische Zone: Burgenland, Niederosterreich, Ober\u00f6sterreich</span><br/>\n<span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\"><img src=\"http://upload.wikimedia.org/wikipedia/de/7/7c/Identitaetsausweis_Umschlag.jpg\" alt=\"\" width=\"233\" height=\"296\" class=\"float-right\"/>n\u00f6rdlich der Donau</span></p>\n<p><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">- Amerikanische Zone: Ober\u00f6sterreich s\u00fcdlich der Donau und westlich der Enns,</span><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\"><br/>\nSalzburg</span></p>\n<p><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">- Britische Zone: K\u00e4rnten, Osttirol, Steiermark mit Ausnahme des Salzkammerguts</span></p>\n<p><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">- Franz\u00f6sische Zone: Nordtirol, Vorarlberg<br/></span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">Um die Demarkationslinien</span> <span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">zwischen den Besatzungszonen zu \u00fcberschreiten, ben\u00f6tigte man einen von den</span> <span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">Alliierten ausgestellten Identit\u00e4tsausweis, der in vier Sprachen (Deutsch,</span><br/>\n<span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">Englisch, Franz\u00f6sisch, Russisch) ausgefertigt war und Best\u00e4tigungsvermerke</span><br/>\n<span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">jeder der vier Besatzungsm\u00e4chte trug (insgesamt elf Stempel). Die sowjetischen</span> <span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">Grenzkontrollen wurden erst im Juni 1954 beendet.<br/></span></p>\n<p> </p>\n<hr/>\n<p>  </p>\n<p><img src=\"http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/8/82/Wien_Besatzungszonen.png\" alt=\"\" width=\"632\" height=\"213\"/>?<br/>\n<span class=\"font-size-medium\"><em>Besatzungszonen Wien</em></span>? </p>\n<p><strong><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">Besatzungszonen in Wien</span></strong></p>\n<p class=\"text-align-left\"><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">Wien wurde urspr\u00fcnglich, wie</span> <span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">Berlin, durch Russen besetzt. Nach dem Potsdamer Abkommens in August 1945 kamen</span> <span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">auch andere alliierte Truppen nach dem Hauptstadt.<br/></span><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">Dabei wurde Wien durch die westlichen alliierten Siegerm\u00e4chte \u00fcbernommen.</span></p>\n<p class=\"text-align-left\"><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">Die Zonengrenzen sind deutlich</span> <span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">gekennzeichnet, aber reisen durch die verschiedene Zonen war m\u00f6glich. Die</span><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\"> </span><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">Zusammenh\u00f6rigkeit der vier M\u00e4chte muss bei der Polizei zur\u00fcck zu sehen sein,</span><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\"> </span><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">aber das scheiterte. Die Folge war, dass Wien das Zentrum der Spionage zwischen</span><br/>\n<span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">den vier L\u00e4nder wurde.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\"><img src=\"http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/c/c1/Stift_Geras_0770.jpg/220px-Stift_Geras_0770.jpg\" alt=\"\" class=\"float-right\"/></span></p>\n<p> </p>\n<hr/>\n<p><strong><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">Das Ende der Besatzungszeit</span></strong></p>\n<p class=\"text-align-left\"><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">Die Reformen in der Verwaltung</span> <span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">der Alliierten waren schon 1953 erkennbar. Grenz\u00fcbergangen wurden \u00fcber die Enns u</span><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">nd am Semmering ge\u00f6ffnet, damit Z\u00fcgen nicht mehr warten brauchten. Ein gemeinschaftliche</span> <span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">\u00f6sterreichische Reisepass wurde eingef\u00fchrt.</span></p>\n<p class=\"text-align-left\"><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">Auf 15. Mai 1955 wurde der</span> <span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">\u00f6sterreichische Staatsvertrag geschlossen. Die letzte Russen verlie\u00dfen 19.</span> <span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">Oktober \u00d6sterreich und die Britten verlie\u00dfen auf 25. Oktober. Die Neutralit\u00e4t</span><br/>\n<span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">muss allerdings aufrechterhalten. Durch den Vertrag wurde eine permanente</span><br/>\n<span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">Teilung von \u00d6sterreich, wie in Deutschland, abgewendet. Die Neutralit\u00e4t wurde</span><br/>\n<span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">in der Verfassung von 26. Oktober 1955 festgestellt und jetzt ist 26. Oktober ein</span><br/>\n<span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">nationale Feiertag.</span></p>\n<p> </p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "424983"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Geschichte zum Thema 7",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><strong><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ffffff; background-color:#ff0000;\">7  \u00d6sterreichischer Staatsvertrag (1955)</span></strong></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">Der \u00d6sterreichische Staatsvertrag war 15. Mai 1955 in Wien zwischen<br/>\nden alliierte Besatzungsm\u00e4chten (Vereinigte Staaten, Sowjetunion, Frankreich und<br/>\nVereinigtes K\u00f6nigreich) und der \u00f6sterreichischen Regierung unterzeichnet. Der<br/>\nVertrag trat 27. Juli 1955 in Kraft.</span></p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<hr/>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">Die Grunde des Vertrages war die Souver\u00e4nit\u00e4t \u00d6sterreichs wieder zu<br/>\nherstellen (die Grundlage der Moskauer Deklaration von 1. November 1943). Der<br/>\nVertrag besteht aus einer Pr\u00e4ambel und 9 Teilen.</span></p>\n<p> </p>\n<ol>\n<li><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\"><em>Politische und territoriale Bestimmungen</em></span></li>\n<li><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\"><em>Milit\u00e4rische und Bestimmungen \u00fcber die</em></span> <span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\"><em>Luftfahrt</em></span></li>\n<li><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\"><em>Reparationen</em></span></li>\n<li><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\"><em>Zur\u00fcckziehung der Alliierten M\u00e4chte</em></span></li>\n<li><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\"><em>Eigentum, Rechte und Interessen</em></span></li>\n<li><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\"><em>Wirtschaftsbeziehungen</em></span></li>\n<li><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\"><em>Regelung bei Streitf\u00e4llen</em></span></li>\n<li><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\"><em>Wirtschaftsbestimmungen</em></span></li>\n<li><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\"><em>Schlussbestimmungen</em></span></li>\n</ol>\n<p> </p>\n<p><img id=\"il_fi\" src=\"http://bilder.meinehomepage.com/Uploads/22/22043/root/bild_133595127972.jpg\" alt=\"\" width=\"400\" height=\"334\" class=\"float-right\"/></p>\n<hr/>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">Wesentliche Punkte des Vertrages</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">- </span><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">Politische oder wirtschaftliche Vereinigung mit Deutschland ist verboten</span></p>\n<p><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">- </span><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">Minderheitenrechte der Slowenen und Kroaten</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">- </span><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">Nationalsozialistischen Organisationen aufl\u00f6sen und keine Wiederbet\u00e4tigung von nazistischen und faschistischen Organisationen zulassen</span></p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<hr/>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">\u00d6sterreich erkl\u00e4rte 26. Oktober 1955 sich selbst <em>immerw\u00e4hrend Neutral</em></span><span class=\"font-size-large\" style=\"color:#000000;\">.<br/>\nDie alliierte M\u00e4chte waren von \u00d6sterreich ausgezogen <em>(25. Oktober 1955).</em><br/>\nDer n\u00e4chste Tag, worauf die Neutralit\u00e4tserkl\u00e4rung abgegeben wurde, ist seitdem ein nationale Feiertag.</span></p>\n<p> </p>\n<div> </div>\n<p> </p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://www.youtube.com/watch?v=jg5EN88gWuI",
                            "title": "Unterzeichnung des \u00d6sterreichischen Staatsvertrags / Signing of the Austrian State Treaty - part 1 ",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://www.youtube.com/watch?v=W1O84TFvXtk",
                            "title": "\u00d6sterreich unser Jahrhundert 1945 - 1999 Teil 1/3",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "455413"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Videos",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-large\"><em><span>Lern mehr \u00fcber \u00d6sterreich und Geschichte!</span></em></span></p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://www.youtube.com/watch?v=oUTxJTlOk78",
                            "title": "History of Austria",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://www.youtube.com/watch?v=KyLSUZ1qlVM",
                            "title": "The Rise and Fall of Austria or Habsburg Empire / \u00d6sterreich",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://www.youtube.com/watch?v=H4z_qh150ZE",
                            "title": "Begin van den Wereldoorlog",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://www.youtube.com/watch?v=eyh8sGKiZmE",
                            "title": "Geschichte \u00d6sterreichs 5 - Die 2. Republik (1945-1995)",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://www.youtube.com/watch?v=mhZeH2ngZKM",
                            "title": "Advantage Austria - Oostenrijkse innovaties en feiten - Infographic (Nederlands)",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "430288"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Skript",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p><strong><span class=\"font-size-xx-large\" style=\"color:#ffffff; background-color:#ff0000;\">Wie schreibe ich einen Skript?</span></strong></p>\n<p> </p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\"><strong><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">Was ist einen Skript eigentlich?</span></strong></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\">Ein Skript ist komplett (schriftlichen) Ausarbeitung einer Geschichte, so die Filmemacher deutlich werden, wie das Bild aussehen wird, was die Figuren sagen und was sie tun. In einem Skript, wird also sichtbaren und h\u00f6rbaren Sachen beschrieben, die f\u00fcr die Geschichte wichtig sind.</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\"> </span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\"><strong><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">Eine (historische) Geschichte<br/></span></strong><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">Ihr schreibt einen Skript bassiert auf einer historischen Geschichte. Das Rollenspiel und das Skript sollen nicht in vollem Einklang mit den Tatsachen sein. Es soll zum Beispiel einen mordenen Twist haben. Also, das Skript soll <span>basiert</span> auf der wahren Geschichte geschrieben werden</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\"><strong><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\"> </span></strong></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\"><strong><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\"><img src=\"http://www.writeawriting.com/wp-content/uploads/2011/04/how-to-write-a-movie-film-script-screenplay.jpg\" alt=\"\" width=\"216\" height=\"216\"/></span></strong></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\"><strong><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\"> </span></strong></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\"><strong><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">Was <span>nicht</span> in einem Skript geh\u00f6rt:</span></strong></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\">\u2022 Technische Anleitung wie Kamera-Modus oder spezielle Effekte.</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\">\u2022 Detaillierte Beschreibung der Umgebung, oder eine andere Person.</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\">\u2022 Beschreibungen von Gef\u00fchlen oder Gedanken. Mann kann es nicht sehen oder h\u00f6ren, und deshalb geh\u00f6rt es nicht in einem Skript.</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\"> </span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\"><strong><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">Was <span>schon</span> in einer Skript geh\u00f6rt:</span></strong></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\">\u2022 Aktion</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\">\u2022 Dialoge</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\">\u2022 Die Spielraum (z.B. Schlafzimmer, Wohnzimmer, K\u00fcchen)</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\"> </span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\"><strong><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">Aktion</span></strong></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\">Alles was zu sehen ist und alle und wichtige Ger\u00e4usche.</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\"> </span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\"><strong><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">Dialoge</span></strong></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\">Alle Narration im Film. Der Dialog soll in der Umgangssprache geschrieben werden (Auf der Weise, wie die Personen es sagen sollen.) Hier gibt es also keine komplexen S\u00e4tzen, sondern die Art und Weise, in der gew\u00f6hnliche Menschen sprechen.</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\"> </span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\"><strong><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">Umwelt</span></strong></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\">Wo und wann findet die Szene statt: innen, au\u00dfen, abends, tags\u00fcber? Was gibt es zu sehen? Welche Atmosphere gibt es im Raum?</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"> </p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\"> <img src=\"http://vhbelvadi.files.wordpress.com/2011/03/start-writing-life-story-800x800.jpg\" alt=\"\" width=\"400\" height=\"200\"/></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\"><strong><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">Was ist der Anfang des Skripts?</span></strong></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\">\u2022 Titel</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\">\u2022 Geschrieben von ...</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\">\u2022 Basierend auf ...</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\">\u2022 Datum</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"> </p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\"><strong><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">Die drei wiederkehrende Elemente (in Reihenfolge) eines Skripts</span></strong></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\">\u2022 der Kopftitel</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\">\u2022 die Erz\u00e4hlung</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\">\u2022 die Dialoge</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\"> </span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\"><strong><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">Kopftitel</span></strong></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\">\u2022 Titel der Szene +</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\">1. Standort der Kamera in Gro\u00dfbuchstaben (innen(INT) oder au\u00dfen(EXT))</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\">2. Scene Standort in Gro\u00dfbuchstaben</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\">3. Die Zeit in Gro\u00dfbuchstaben (Tag, Abend, Nacht)</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\">\u2022 Spezielle Kopf f\u00fcr Dinge wie Tr\u00e4ume, Flashbacks, Flash-Forwards, etc.</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\"> </span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\"> </span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\"><strong><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">Erz\u00e4hlung</span></strong></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\">\u2022 Action (was passiert und was macht den Figur)</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\">\u2022 Charaktere und die Umgebung</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\">\u2022 Ger\u00e4usche (was man h\u00f6rt, klingt wie ..., usw)</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\"> </span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\"><strong><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">Dialoge</span></strong></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\">\u2022 Der Name des Charakters das spricht, steht in Gro\u00dfbuchstaben</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\">\u2022 Anweisungen f\u00fcr die Schauspieler (die Art und Weise wie einen Figur etwas sagt oder tut)</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\">\u2022 Die gesprochenen Texte</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"> </p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\"> <img src=\"http://1.bp.blogspot.com/_XsvimPn5Z-M/S_6n8VE70dI/AAAAAAAAADY/4qG9hw5darI/s1600/Filmen.gif\" alt=\"\"/></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"> </p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\"> </span><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ff0000;\"><strong><em><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">Beispiel f\u00fcr ein Skript<br/></span></em></strong></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\">K\u00dcCHE. ABEND (Dies ist der Kopftitel)</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\">Wir sehen ein schickes aussehende K\u00fcche. Es gibt mehrere Glasscherben auf dem Boden und auf dem K\u00fcchentisch gibt es eine leere Weinflasche. MARK (46) ein Mann mit sch\u00fctterem Haar in einem Anzug und SOFIE (29) eine schlanke junge Frau, stehen in einer leidenschaftlichen Umarmung am K\u00fcchentisch. Wir h\u00f6ren das Zirpen der Grillen durch die offene T\u00fcr. (Dies ist die Erz\u00e4hlung)</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\"> </span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\">MARK (Dies ist der Dialog)</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\">Ich bin so froh, dass du zur\u00fcckgekommen bist.</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\"> </span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\">SOFIE</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\">(Tiefer Seufzer und eine Tr\u00e4ne rutscht sie auf die Wange)</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\">Ich konnte nicht. Ich war ungl\u00fccklich dort.</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\"> </span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\">MARK</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\">Ich werde dich gl\u00fccklich machen.</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"> </p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-x-large\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0000;\">usw...</span></p>\n"
                }
            ],
            "sections": []
        },
        {
            "reference": {
                "value": "424974"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Beurteilung",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p><span class=\"font-size-xx-large\" style=\"background-color:#ff0000; color:#ffffff;\">Rubriks<br/>\n<br/></span></p>\n<ul>\n<li><span class=\"font-size-x-large\">90-100: Sehr gut   </span></li>\n<li><span class=\"font-size-x-large\">80-90: gut  </span></li>\n<li><span class=\"font-size-x-large\">70-80: ausreichend</span></li>\n<li><span class=\"font-size-x-large\">60-70: gen\u00fcgend</span></li>\n<li><span class=\"font-size-x-large\">0-60: ungen\u00fcgend  </span></li>\n</ul>\n<p> </p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-16.0pt\" xml:lang=\"DE\">Beurteiling des Aufsatzes</span></p>\n<table class=\"MsoTableGrid\" border=\"1\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td valign=\"top\" width=\"154\" class=\"width-115.15pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0004;\"> </span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"154\" class=\"width-115.15pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-small\"><strong><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">Ausgezeichnet</span></strong></span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"154\" class=\"width-115.15pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-small\"><strong><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">Gen\u00fcgend</span></strong></span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"154\" class=\"width-115.15pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-small\"><strong><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">Ungen\u00fcgend</span></strong></span></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td valign=\"top\" width=\"154\" class=\"width-115.15pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-small\"><strong><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">Lay-out<br/></span></strong><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">(max. 10 pnt.)</span></span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"154\" class=\"width-115.15pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-small\" xml:lang=\"DE\"><br/>\nDer Aufsatz hat eine nette Vorseite und deutliche Inhaltsverzeihnis mit Angabe der Seiten. Au\u00dferdem ist der Aufsatz strukturiert.<br/>\n<br/>\n10 Punkten</span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"154\" class=\"width-115.15pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-small\" xml:lang=\"DE\"><br/>\nDer Aufsatz hat eine unordentliche Vorseite und undeutliche Inhaltsverzeichnis und der Aufsatz ist nicht so gut struktiert<br/>\n<br/>\n<br/>\n5 Punkten</span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"154\" class=\"width-115.15pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"> </p>\n<p><span class=\"font-size-small\" lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">In der Aufsatz fehlt eine Vorseite und Inhaltsverzeichnis. Au\u00dferdem ist der Aufsatz schlecht strukturiert.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-small\"><br/>\n0 punkten</span></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td valign=\"top\" width=\"154\" class=\"width-115.15pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-small\"><strong><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">Skript<br/></span></strong><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">(max. 15 pnt)<br/>\n<br/></span></span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"154\" class=\"width-115.15pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-small\" xml:lang=\"DE\"><br/>\nDas Skript ist vollst\u00e4ndig und enth\u00e4lt die drei wiederkehrende Elemente (Kopfzeile, Erz\u00e4hlung und Dialoge)</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-small\" xml:lang=\"DE\"><br/>\n15 Punkten</span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"154\" class=\"width-115.15pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"> </p>\n<span lang=\"DE\" class=\"font-size-small\" xml:lang=\"DE\">Das Skript ist vollst\u00e4ndig, aber die drei wiederkehrende Elemente fehlen</span>\n<p class=\"MsoNormal\"> </p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-small\" xml:lang=\"DE\">8 Punkten</span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"154\" class=\"width-115.15pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-small\"><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0004;\"><br/></span><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">Das Skript ist nicht vollst\u00e4ndig. Z.B.: Nicht alle Dialoge sind im Rollenspiel zu sehen und h\u00f6ren.<br/>\n<br/>\n0 Punkten<br/></span></span></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td valign=\"top\" width=\"154\" class=\"width-115.15pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-small\"><strong><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">Arbeitsverteilung<br/></span></strong><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">(max 5 pnt.</span></span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"154\" class=\"width-115.15pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-small\" xml:lang=\"DE\"><br/>\nIm Arbeits-verteilung wird deutlich wie die Arbeit verteilt war und das jeder ungef\u00e4hr die gleiche Arbeit gemacht hat.<span style=\"color:#ff0004;\"><br/>\n<br/></span>5 Punkten<span style=\"color:#ff0004;\"><br/></span></span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"154\" class=\"width-115.15pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-small\"><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0004;\"><br/></span><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">Im Arbeitsverteilung wird deutlich wie die Arbeit verteilt war, aber das die Verteilung der Arbeit nicht gleich war.<br/>\n<br/>\n<br/>\n3 Punkten</span></span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"154\" class=\"width-115.15pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-small\"><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0004;\"><br/></span><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">Es gibt gar keinen Arbeitsverteilung.<br/>\n<br/>\n<br/>\n<br/></span><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">0 Punkten</span></span></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td valign=\"top\" width=\"154\" class=\"width-115.15pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-small\"><strong><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">Logbuch<br/>\n(</span></strong><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">max. 5 pnt.)</span></span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"154\" class=\"width-115.15pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"> </p>\n<span lang=\"DE\" class=\"font-size-small\" xml:lang=\"DE\">Es gibt ein Logbuch worin die Zusammenarbeit und Arbeitsweise besprochen wird</span>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-small\" xml:lang=\"DE\">5 Punkten</span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"154\" class=\"width-115.15pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-small\"><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0004;\"><br/></span><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">Es gibt ein Logbuch worin nur die Zusammenarbeit oder die Arbeitsweise besprochen wird.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-small\" xml:lang=\"DE\">3 Punkten</span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"154\" class=\"width-115.15pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-small\"><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0004;\"><br/></span><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">Es gibt kein Logbuch</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-small\" lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\"> <br/></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><br/>\n<br/></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-small\" lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">0 Punkten<br/></span></p>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\"> </span></p>\n<p> </p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-16.0pt\">Beurteiling des gefilmten Rollenspiels<br/></span></p>\n<table class=\"MsoTableGrid width-661-pixels\" border=\"1\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td valign=\"top\" width=\"197\" class=\"width-147.55pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\" style=\"color:#ff0004;\"> </span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"162\" class=\"width-121.45pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-small\"><strong>Ausgezeichnet</strong></span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"152\" class=\"width-114.0pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-small\"><strong>Gen\u00fcgend</strong></span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"151\" class=\"width-113.0pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-small\"><strong>Ungen\u00fcgend</strong></span></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td valign=\"top\" width=\"197\" class=\"width-147.55pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-small\"><strong><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">Verst\u00e4ndlich/verstehbar<br/></span></strong><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">(max</span>.<span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">15 Punkten)<strong><br/></strong></span></span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"162\" class=\"width-121.45pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-small\" xml:lang=\"DE\">Alle Personen im ganzen Rollenspiel sind zu verstehen und alle Personen artikulieren gut.<br/>\n<br/>\n15 Punkten<br/></span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"152\" class=\"width-114.0pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-small\" xml:lang=\"DE\">Nicht im ganzen Rollenspiel sind alle Personen gut zu verstehen und nicht jeder artikuliert gut.<br/>\n<br/>\n8 Punkten</span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"151\" class=\"width-113.0pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-small\" xml:lang=\"DE\">(Gar) nichts im Rollenspiel ist zu verstehen.<br/>\n<br/>\n<br/>\n<br/>\n0 Punkten</span></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td valign=\"top\" width=\"197\" class=\"width-147.55pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-small\"><strong><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">Aussprache<br/></span></strong><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">(max.15 Punkten)<strong><br/></strong></span></span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"162\" class=\"width-121.45pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-small\" xml:lang=\"DE\">Die Aussprache der W\u00f6rter ist bei fast alle Personen gut und flie\u00dfend mit vielleicht einige Pause momenten. Au\u00dferdem wird im gefilmten Rollenspiel nur Deutsch gesprochen.<br/>\n<br/>\n<br/>\n15 Punkten<br/></span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"152\" class=\"width-114.0pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-small\" xml:lang=\"DE\">Die Aussprache der W\u00f6rter ist einige Personen gut und flie\u00dfend, aber mit zu viele Pause momenten. Es gibt einige Niederl\u00e4ndsiche W\u00f6rter zwischendurch.<br/>\n<br/>\n8 Punkten</span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"151\" class=\"width-113.0pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-small\" lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">Die Aussprache der W\u00f6rter ist ganz Niederl\u00e4ndisch und auch nicht flie\u00dfend.<br/>\n<br/>\n<br/>\n<br/></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"> </p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-small\" lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\"><br/>\n<br/>\n0 Punkten<br/></span></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td valign=\"top\" width=\"197\" class=\"width-147.55pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-small\"><strong><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">Dauerhaft<br/></span></strong> <span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">(max. 10 Punkten)<br/></span></span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"162\" class=\"width-121.45pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-small\"><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">Das gefilmte Rollenspiel dauert 5 bis 8 Minuten.<br/>\n<br/>\n<br/></span><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">10 Punkten<br/>\n<br/></span></span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"152\" class=\"width-114.0pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-small\" xml:lang=\"DE\">Das gefilmte Rollenspiel dauert 4 bis 5 Minuten<br/>\n<br/>\n<br/>\n5 Punkten</span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"151\" class=\"width-113.0pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-small\" xml:lang=\"DE\">Das gefilmte Rollenspiel dauert weniger als 4 Minuten<br/>\n<br/>\n0 Punkten</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"> </p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td valign=\"top\" width=\"197\" class=\"width-147.55pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-small\"><strong><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\"><br/>\nRequisiten<br/></span></strong><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">(max. 10 Punkten)<strong><br/></strong></span></span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"162\" class=\"width-121.45pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-small\" xml:lang=\"DE\">Im gefilmten Rollenspiel sind 5 Requisiten zu sehen und werden auch auf guter Weise benutzt.<br/>\n<br/>\n<br/>\n10 Punkten</span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"152\" class=\"width-114.0pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-small\" xml:lang=\"DE\">Im gefilmten Rollenspiel sind 3 oder 4 Requisiten zu sehen und werden auch auf guter Weise benutzt.<br/>\n<br/>\n5 Punkten<br/>\n </span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"151\" class=\"width-113.0pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-small\"><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">Im gefilmten Rollenspiel sind weniger als 3 Requisiten zu sehen, aber schon auf guter Weise benutzt<span style=\"color:#ff0004;\"><br/>\n<br/></span>1 Punkt</span><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\"><br/></span></span></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td valign=\"top\" width=\"197\" class=\"width-147.55pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-small\"><strong><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">Modernen Twist<br/></span></strong><span lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">(max. 10 Punkten)</span></span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"162\" class=\"width-121.45pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-small\" xml:lang=\"DE\">Im gefilmten Rollenspiel gibt es einen modernen Twist, dass gar nicht bei dem Geschichte geh\u00f6rt (z.B. ein Handy oder Mopped)</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-small\" xml:lang=\"DE\">10 Punkten<br/>\n </span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"152\" class=\"width-114.0pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-small\" lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">Im gefilmten Rollenspiel gibt es einen modernen Twist, aber das kommt nicht ganz deutlich nach vorne (z.B. Jeans)</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-small\" lang=\"DE\" xml:lang=\"DE\">5 Punkten</span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"151\" class=\"width-113.0pt\">\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"DE\" class=\"font-size-small\" xml:lang=\"DE\">Im gefilmten Rollenspiel gibt es keinen modernen Twist.</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"> </p>\n<p class=\"MsoNormal\"> </p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span class=\"font-size-small\">0 Punkten</span></p>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n"
                }
            ],
            "sections": []
        },
        {
            "reference": {
                "value": "424975"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "zum Schluss",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p><span class=\"font-size-xx-large\" style=\"background-color:#ff0000; color:#ffffff;\"><strong>VIEL ERFOLG UND VIEL SPA\u00df! </strong></span></p>\n"
                },
                {
                    "type": "image",
                    "src": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/8/8237649708cba05b07c95fed587ce7ab.jpg",
                    "altText": "",
                    "alignment": "center",
                    "scale": 1,
                    "link": ""
                }
            ],
            "sections": []
        },
        {
            "reference": {
                "value": "451097"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Lehrerseite",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ffffff; background-color:#000000;\">Einleitung</span></p>\n<p><span class=\"font-size-large\">Dieser Webquest handelt</span> <span class=\"font-size-large\">von der Geschichte von \u00d6sterreich. Die Sch\u00fcler werden die Geschichte entdecken.</span><br/>\n<span class=\"font-size-large\">Sie bekommen die folgende Aufgabe:</span></p>\n<p><span class=\"font-size-large\">Die Sch\u00fcler werden in</span> <span class=\"font-size-large\">einer Gruppe von 4-5 Personen einen kurzen Film machen. Der Film handelt von</span> <span class=\"font-size-large\">einer der sieben Geschichten, die in der Klasse verteilt werden.<br/>\nDie Themen der</span> <span class=\"font-size-large\">Geschichte sind:                </span><br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-large\">1 Kaisertum \u00d6sterreich (1804 - 1866)</span><br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-large\">2 Doppelmonarchie \u00d6sterreich-Ungarn (1867 - 1918)</span><br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-large\">3 \u00d6sterreich und der erste Welkrieg (1919)</span><br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-large\">4 Gr\u00fcndung der Republik (1919)</span><br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-large\">5 Der Anschlu\u00df (1938)</span><br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-large\">6 Besetztes Nachkriegs\u00f6sterreich (1945 - 1955)</span><br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-large\">7  \u00d6sterreichischer Staatsvertrag (1955)</span><br/>\n<br/>\n<br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-large\">In der Quellenangabe finden Sie verschiedene Webseiten wo die Sch\u00fcler</span> <span class=\"font-size-large\">Informationen finden k\u00f6nnen. Es gibt auch Information im Webquest.</span></p>\n<p> <span class=\"font-size-large\">Au\u00dfer den Film machen </span><span class=\"font-size-large\">die Sch\u00fcler auch:</span></p>\n<p><span class=\"font-size-large\">\u2022Ein Skript</span><br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-large\">Die Sch\u00fcler bekommen einige Information wie sie ein Skript schreiben sollen. <br/>\nDas Skript sollen die Sch\u00fcler bei Ihnen anreichen. <br/>\nAuf diese Art und Weise k\u00f6nnen Sie ein bisschen kontrollieren was die Sch\u00fcler machen.</span><br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-large\">\u2022Eine Arbeitsverteilung</span><br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-large\">\u2022Ein Logbuch</span><br/>\n<br/></p>\n<p><span class=\"font-size-x-large font-size-large\" style=\"color:#000000; background-color:#ffffff;\">Die Arbeit soll ehrlich verteilt werden.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-x-large font-size-large\" style=\"color:#000000; background-color:#ffffff;\"><br/></span></p>\n<p><span class=\"font-size-x-large\" style=\"background-color:#000000; color:#ffffff;\">Kriterien des Filmes:</span></p>\n<p><span class=\"font-size-large\">\u2022 Der Film soll 5-8</span><br/>\n<span class=\"font-size-large\">Minuten dauern</span><br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-large\">\u2022 Im Film soll die Geschichte erkennt werden k\u00f6nnen (Also, nicht in Jeans</span><br/>\n<span class=\"font-size-large\">spielen)</span><br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-large\">\u2022 Im Film soll etwas modernes vorbei kommen</span><br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-large\">(Zum Beispiel, jemand, der pl\u00f6tzlich mit seinem Handy jemand anruft)</span><br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-large\">\u2022 Jeder soll in dem Video  zu sehen und</span><br/>\n<span class=\"font-size-large\">zu h\u00f6ren sein</span><br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-large\">\u2022 Ihr sollt zumindestens 5 Requisiten benutzen</span></p>\n<p><span class=\"font-size-large\"> </span></p>\n<p><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ffffff; background-color:#000000;\"><span> </span><span>Sch\u00fcler</span></span></p>\n<p><span class=\"font-size-large\">Dieser Webquest ist</span> <span class=\"font-size-large\">geeignet f\u00fcr die dritte Klasse HAVO.<br/>\n<br/></span></p>\n<p><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ffffff; background-color:#000000;\"><span>Allgemeine</span> <span>F\u00e4higkeiten</span></span><br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-large\">Die Sch\u00fcler sollen in Gruppen von 4 Personen arbeiten. Sie sollen Informationen</span><br/>\n<span class=\"font-size-large\">\u00fcber die \u00f6sterreichische Geschichte suchen und diese Informationen verarbeiten</span><br/>\n<span class=\"font-size-large\">in einem Film</span></p>\n<p><br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ffffff; background-color:#000000;\">ICT-F\u00e4higkeiten</span><br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-large\">Die Sch\u00fcler brauchen grundlegende ICT-Fertigkeiten</span> <span class=\"font-size-large\">(Umgang mit Computer, Ordner und Dateien). Sie m\u00fcssen mit einem Web-Browser und mit WS</span> <span class=\"font-size-large\">Word umgehen k\u00f6nnen und das Web</span> <span class=\"font-size-large\">durchsuchen k\u00f6nnen.<br/>\nDie Sch\u00fcler</span> <span class=\"font-size-large\">m\u00fcssen auch wissen, wie man einen Film macht.<br/>\n<br/></span></p>\n<p><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ffffff; background-color:#000000;\">Die Sprachliche F\u00e4higkeiten</span><br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-large\">Sowohl das Schreiben als Sprechen wird behandelt. Die Sch\u00fcler schreiben ein</span><br/>\n<span class=\"font-size-large\">Skript auf Deutsch und verfilmen dieses Skript.</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-x-large\" style=\"color:#ffffff; background-color:#000000;\">Beurteilung</span></p>\n<p> </p>\n<p>Beurteiling des Aufsatzes</p>\n<p> </p>\n<table border=\"1\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\">\n<tbody>\n<tr>\n<td valign=\"top\" width=\"154\">\n<p> </p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"154\">\n<p><span class=\"font-size-medium\"><strong>Ausgezeichnet</strong></span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"154\">\n<p><span class=\"font-size-medium\"><strong>Gen\u00fcgend</strong></span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"154\">\n<p><span class=\"font-size-medium\"><strong>Ungen\u00fcgend</strong></span></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td valign=\"top\" width=\"154\">\n<p><span class=\"font-size-medium\"><strong>Lay-out<br/>\n<br/>\n </strong> (max. 10 pnt.)</span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"154\">\n<p><br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  Der Aufsatz hat eine nette Vorseite und deutliche Inhaltsverzeihnis mit</span><br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  Angabe der Seiten. Au\u00dferdem ist der Aufsatz strukturiert.</span><br/>\n<br/>\n <br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  10 Punkten</span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"154\">\n<p><br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  Der Aufsatz hat eine unordentliche Vorseite und undeutliche</span><br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  Inhaltsverzeichnis und der Aufsatz ist nicht so gut struktiert</span><br/>\n<br/>\n <br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  5 Punkten</span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"154\">\n<p><br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  In der Aufsatz fehlt eine Vorseite und Inhaltsverzeichnis. Au\u00dferdem ist</span><br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  der Aufsatz schlecht strukturiert.</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-medium\">0</span><br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  punkten</span><br/>\n<br/>\n   </p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td valign=\"top\" width=\"154\">\n<p><span class=\"font-size-medium\"><strong>Skript<br/>\n<br/>\n </strong> (max. 15 pnt)</span><br/>\n<br/>\n <br/>\n<br/>\n <br/>\n<br/>\n </p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"154\">\n<p><br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  Das Skript ist vollst\u00e4ndig und enth\u00e4lt die drei wiederkehrende Elemente</span><br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  (Kopfzeile, Erz\u00e4hlung und Dialoge)</span><br/>\n<br/>\n <br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  15 Punkten</span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"154\">\n<p><br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  Das Skript ist vollst\u00e4ndig, aber die drei wiederkehrende Elemente fehlen</span></p>\n<p> </p>\n<p><br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-medium\"> <br/>\n<br/>\n<br/>\n8 Punkten</span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"154\">\n<p><br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  Das Skript ist nicht vollst\u00e4ndig. Z.B.: Nicht alle Dialoge sind im</span><br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  Rollenspiel zu sehen und h\u00f6ren.</span><br/>\n<br/>\n  <br/>\n<br/>\n  <br/>\n<br/>\n  <br/>\n<span class=\"font-size-medium\">0 Punkten</span><br/>\n </p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td valign=\"top\" width=\"154\">\n<p><span class=\"font-size-medium\"><strong>Arbeitsverteilung<br/>\n<br/>\n </strong> (max 5 pnt.</span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"154\">\n<p><span class=\"font-size-medium\">  Im Arbeits-verteilung wird deutlich wie die Arbeit verteilt war und das jeder</span><br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  ungef\u00e4hr die gleiche Arbeit gemacht hat.</span><br/>\n<br/>\n <br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  5 Punkten</span><br/>\n<br/>\n <br/>\n<br/>\n </p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"154\">\n<p><span class=\"font-size-medium\">  Im Arbeitsverteilung wird deutlich wie die Arbeit verteilt war, aber das</span><br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  die Verteilung der Arbeit nicht gleich war.</span><br/>\n<br/>\n  <br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  3 Punkten</span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"154\">\n<p><br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  Es gibt gar keinen Arbeitsverteilung.</span></p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> <span class=\"font-size-medium\">0 Punkten</span></p>\n<p> </p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td valign=\"top\" width=\"154\">\n<p><span class=\"font-size-medium\"><strong>Logbuch<br/>\n<br/>\n  (</strong>max. 5 pnt.)</span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"154\">\n<p><br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  Es gibt ein Logbuch worin die Zusammenarbeit und Arbeitsweise besprochen</span><br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  wird <br/></span><br/>\n  <span class=\"font-size-medium\">  5 Punkten</span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"154\">\n<p><br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  Es gibt ein Logbuch worin nur die Zusammenarbeit oder die Arbeitsweise</span><br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  besprochen wird.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-medium\"><br/>\n3</span><span class=\"font-size-medium\">  Punkten</span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"154\">\n<p><br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  Es gibt kein Logbuch</span></p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p><br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  0 Punkten</span><br/>\n<br/></p>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p><span class=\"font-size-medium\"><strong><br clear=\"all\"/></strong><br/></span> </p>\n<p><span class=\"font-size-large\"><span>Beurteiling</span> <span>des gefilmten Rollenspiels</span></span><br/>\n<br/>\n<br/>\n<br/></p>\n<p> </p>\n<table border=\"1\" cellspacing=\"0\" cellpadding=\"0\" class=\"width-684-pixels\">\n<tbody>\n<tr>\n<td valign=\"top\" width=\"204\">\n<p> </p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"168\">\n<p><span class=\"font-size-medium\"><strong>Ausgezeichnet</strong></span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"156\">\n<p><span class=\"font-size-medium\"><strong>Gen\u00fcgend</strong></span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"156\">\n<p><span class=\"font-size-medium\"><strong>Ungen\u00fcgend</strong></span></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td valign=\"top\" width=\"204\">\n<p><span class=\"font-size-medium\"><strong>Verst\u00e4ndlich/verstehbar<br/>\n<br/>\n </strong> (max.15</span><br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  Punkten)<strong><br/>\n<br/>\n <br/>\n<br/>\n </strong></span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"168\">\n<p><span class=\"font-size-medium\">Alle</span><span class=\"font-size-medium\">  Personen im ganzen Rollenspiel sind zu verstehen und alle Personen </span> <span class=\"font-size-medium\">artikulieren gut.</span><br/>\n<br/>\n <br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  15 Punkten</span><br/>\n </p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"156\">\n<p><span class=\"font-size-medium\">Nicht</span> <span class=\"font-size-medium\">  im ganzen Rollenspiel sind alle Personen gut zu verstehen und nicht jeder</span> <span class=\"font-size-medium\">artikuliert gut.</span><br/>\n<br/>\n <br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  8 Punkten</span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"156\">\n<p><span class=\"font-size-medium\">(Gar)</span> <span class=\"font-size-medium\">nichts im Rollenspiel ist zu verstehen.</span><br/>\n<br/>\n  <br/>\n<br/>\n  <br/>\n<br/>\n  <br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  0 Punkten</span></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td valign=\"top\" width=\"204\">\n<p><span class=\"font-size-medium\"><strong>Aussprache<br/>\n<br/>\n </strong> (max.15 Punkten)<strong><br/>\n<br/>\n <br/>\n<br/>\n </strong></span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"168\">\n<p><span class=\"font-size-medium\">Die</span><span class=\"font-size-medium\">  Aussprache der W\u00f6rter ist bei fast alle Personen gut und flie\u00dfend mit</span><span class=\"font-size-medium\">  vielleicht einige Pause Momenten. Au\u00dferdem wird im gefilmten Rollenspiel nur</span><br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  Deutsch gesprochen.</span><br/>\n<br/>\n <br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  15 Punkten</span><br/>\n<br/>\n <br/>\n<br/>\n </p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"156\">\n<p><span class=\"font-size-medium\">Die</span><span class=\"font-size-medium\">  Aussprache der W\u00f6rter ist einige Personen gut und flie\u00dfend, aber mit zu viele</span><span class=\"font-size-medium\">  Pause momenten. Es gibt einige Niederl\u00e4ndsiche W\u00f6rter zwischendurch. </span><br/>\n<br/>\n  <br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  8 Punkten</span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"156\">\n<p><span class=\"font-size-medium\">Die</span><span class=\"font-size-medium\">  Aussprache der W\u00f6rter ist ganz Niederl\u00e4ndisch und auch nicht flie\u00dfend.</span><br/>\n<br/>\n  <br/>\n<br/>\n  <br/>\n<br/>\n  <br/>\n<br/>\n </p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-medium\">0</span><span class=\"font-size-medium\">  Punkten</span></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td valign=\"top\" width=\"204\">\n<p><span class=\"font-size-medium\"><strong>Dauerhaft<br/>\n<br/>\n </strong> (max. 10 Punkten)</span><br/>\n<br/>\n <br/>\n<br/>\n </p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"168\">\n<p><span class=\"font-size-medium\">Das</span><span class=\"font-size-medium\"> gefilmte Rollenspiel dauert 5 bis 8 Minuten.</span></p>\n<p><br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  10 Punkten</span><br/>\n<br/>\n <br/>\n<br/>\n </p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"156\">\n<p><span class=\"font-size-medium\">Das</span> <span class=\"font-size-medium\">gefilmte Rollenspiel dauert 4 bis 5 Minuten</span><br/>\n<br/>\n  <br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  5 Punkten</span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"156\">\n<p><span class=\"font-size-medium\">Das gefilmte Rollenspiel dauert weniger als 4 Minuten</span><br/>\n  <br/>\n<span class=\"font-size-medium\">   0 Punkten</span><br/>\n<br/>\n <br/>\n<br/>\n </p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td valign=\"top\" width=\"204\">\n<p><span class=\"font-size-medium\"><strong>Requisiten<br/>\n<br/>\n </strong> (max. 10 Punkten)<strong><br/>\n<br/>\n <br/>\n<br/>\n </strong></span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"168\">\n<p><span class=\"font-size-medium\">Im</span><span class=\"font-size-medium\">  gefilmten Rollenspiel sind 5 Requisiten zu sehen und werden auch auf guter</span> <span class=\"font-size-medium\">Weise benutzt.</span><br/>\n<br/>\n  <br/>\n<br/>\n  <br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  10 Punkten</span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"156\">\n<p><span class=\"font-size-medium\">Im</span><span class=\"font-size-medium\">  gefilmten Rollenspiel sind 3 oder 4 Requisiten zu sehen und werden auch auf</span><span class=\"font-size-medium\">  guter Weise benutzt.</span><br/>\n<br/>\n <br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  5 Punkten</span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"156\">\n<p><span class=\"font-size-medium\">Im</span><span class=\"font-size-medium\">  gefilmten Rollenspiel sind weniger als 3 Requisiten zu sehen, aber schon auf</span><br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  guter Weise benutzt</span><br/>\n<br/>\n <br/>\n<br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  1 Punkt</span></p>\n</td>\n</tr>\n<tr>\n<td valign=\"top\" width=\"204\">\n<p><span class=\"font-size-medium\"><strong>Modernen Twist<br/>\n<br/>\n </strong> (max. 10 Punkten)</span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"168\">\n<p><span class=\"font-size-medium\">Im</span><span class=\"font-size-medium\">  gefilmten Rollenspiel gibt es einen modernen Twist, dass gar nicht bei dem</span><br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  Geschichte geh\u00f6rt (z.B. ein Handy oder Mopped)</span><br/>\n<br/>\n  <br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  10 Punkten</span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"156\">\n<p><span class=\"font-size-medium\">Im</span><span class=\"font-size-medium\">  gefilmten Rollenspiel gibt es einen modernen Twist, aber das kommt nicht ganz</span><br/>\n<span class=\"font-size-medium\">  deutlich nach vorne (z.B. Jeans)</span></p>\n<p><span class=\"font-size-medium\"><br/>\n5  Punkten</span></p>\n</td>\n<td valign=\"top\" width=\"156\">\n<p><span class=\"font-size-medium\">Im</span><span class=\"font-size-medium\">  gefilmten Rollenspiel gibt es keinen modernen Twist.</span><br/>\n<br/>\n  <br/>\n<br/>\n  <br/>\n<br/>\n  </p>\n<p><span class=\"font-size-medium\">  0 Punkten</span><br/>\n<br/>\n  </p>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p> </p>\n<p> </p>\n"
                }
            ],
            "sections": []
        },
        {
            "reference": {
                "value": "450276"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Quellen",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-medium\" style=\"color:#ff0000;\"><strong>Die Geschichte:</strong></span></p>\n<ul>\n<li><span class=\"font-size-medium\" style=\"color:#ff0000;\"><a href=\"https://webmail.hvu.nl/exchweb/bin/redir.asp?URL=http://nl.wikipedia.org/wiki/Oostenrijk-Hongarije\" target=\"_blank\"><span style=\"color:#ff0000;\">http://nl.wikipedia.org/wiki/Oostenrijk-Hongarije</span></a></span></li>\n<li><span class=\"font-size-medium\" style=\"color:#ff0000;\"><a href=\"https://webmail.hvu.nl/exchweb/bin/redir.asp?URL=http://nl.wikipedia.org/wiki/Moord_op_Frans_Ferdinand\" target=\"_blank\"><span style=\"color:#ff0000;\">http://nl.wikipedia.org/wiki/Moord_op_Frans_Ferdinand</span></a></span></li>\n<li><span class=\"font-size-medium\" style=\"color:#ff0000;\"><a href=\"https://webmail.hvu.nl/exchweb/bin/redir.asp?URL=http://nl.wikipedia.org/wiki/Eerste_Wereldoorlog\" target=\"_blank\"><span style=\"color:#ff0000;\">http://nl.wikipedia.org/wiki/Eerste_Wereldoorlog</span></a></span></li>\n<li><span class=\"font-size-medium\" style=\"color:#ff0000;\"><a href=\"https://webmail.hvu.nl/exchweb/bin/redir.asp?URL=http://nl.wikipedia.org/wiki/Moord_op_Frans_Ferdinand_van_Oostenrijk\" target=\"_blank\"><span style=\"color:#ff0000;\">http://nl.wikipedia.org/wiki/Moord_op_Frans_Ferdinand_van_Oostenrijk</span></a></span></li>\n<li><span class=\"font-size-medium\" style=\"color:#ff0000;\"><a href=\"https://webmail.hvu.nl/exchweb/bin/redir.asp?URL=http://nl.wikipedia.org/wiki/Eerste_Oostenrijkse_Republiek\" target=\"_blank\"><span style=\"color:#ff0000;\">http://nl.wikipedia.org/wiki/Eerste_Oostenrijkse_Republiek</span></a></span></li>\n<li><span class=\"font-size-medium\" style=\"color:#ff0000;\"><a href=\"https://webmail.hvu.nl/exchweb/bin/redir.asp?URL=http://nl.wikipedia.org/wiki/Republiek_Duits-Oostenrijk\" target=\"_blank\"><span style=\"color:#ff0000;\">http://nl.wikipedia.org/wiki/Republiek_Duits-Oostenrijk</span></a></span></li>\n<li><span class=\"font-size-medium\" style=\"color:#ff0000;\"><a href=\"https://webmail.hvu.nl/exchweb/bin/redir.asp?URL=http://nl.wikipedia.org/wiki/Anschluss\" target=\"_blank\"><span style=\"color:#ff0000;\">http://nl.wikipedia.org/wiki/Anschluss</span></a></span></li>\n<li><span class=\"font-size-medium\" style=\"color:#ff0000;\"><a href=\"https://webmail.hvu.nl/exchweb/bin/redir.asp?URL=http://nl.wikipedia.org/wiki/Geallieerde_bezettingszones_in_Oostenrijk\" target=\"_blank\"><span style=\"color:#ff0000;\">http://nl.wikipedia.org/wiki/Geallieerde_bezettingszones_in_Oostenrijk</span></a></span></li>\n<li><span class=\"font-size-medium\" style=\"color:#ff0000;\"><a href=\"https://webmail.hvu.nl/exchweb/bin/redir.asp?URL=http://nl.wikipedia.org/wiki/Oostenrijks_Staatsverdrag\" target=\"_blank\"><span style=\"color:#ff0000;\">http://nl.wikipedia.org/wiki/Oostenrijks_Staatsverdrag</span></a></span><br/>\n<br/></li>\n</ul>\n<ul>\n<li><span class=\"font-size-medium\" style=\"color:#ff0000;\"><a href=\"http://de.wikipedia.org/wiki/Geschichte_%C3%96sterreichs\"><span style=\"color:#ff0000;\">http://de.wikipedia.org/wiki/Geschichte_%C3%96sterreichs</span></a></span></li>\n<li><span class=\"font-size-medium\" style=\"color:#ff0000;\"><a href=\"http://de.wikipedia.org/wiki/Geschichte_%C3%96sterreichs#Kaisertum_.C3.96sterreich_.281804.E2.80.931866.29\"><span style=\"color:#ff0000;\">http://de.wikipedia.org/wiki/Geschichte_%C3%96sterreichs#Kaisertum_.C3.96sterreich_.281804.E2.80.931866.29</span></a></span></li>\n<li><span class=\"font-size-medium\" style=\"color:#ff0000;\"><a href=\"http://de.wikipedia.org/wiki/Geschichte_%C3%96sterreichs#.C3.96sterreich_in_der_Doppelmonarchie_.C3.96sterreich-Ungarn_.281867.E2.80.931918.29\"><span style=\"color:#ff0000;\">http://de.wikipedia.org/wiki/Geschichte_%C3%96sterreichs#.C3.96sterreich_in_der_Doppelmonarchie_.C3.96sterreich-Ungarn_.281867.E2.80.931918.29</span></a></span></li>\n<li><span class=\"font-size-medium\" style=\"color:#ff0000;\"><a href=\"http://de.wikipedia.org/wiki/Geschichte_%C3%96sterreichs#.C3.96sterreich_im_Ersten_Weltkrieg\"><span style=\"color:#ff0000;\">http://de.wikipedia.org/wiki/Geschichte_%C3%96sterreichs#.C3.96sterreich_im_Ersten_Weltkrieg</span></a></span></li>\n<li><span class=\"font-size-medium\" style=\"color:#ff0000;\"><a href=\"http://de.wikipedia.org/wiki/Geschichte_%C3%96sterreichs#Republik_.C3.96sterreich_.281919.E2.80.931934.29\"><span style=\"color:#ff0000;\">http://de.wikipedia.org/wiki/Geschichte_%C3%96sterreichs#Republik_.C3.96sterreich_.281919.E2.80.931934.29</span></a></span></li>\n<li><span class=\"font-size-medium\" style=\"color:#ff0000;\"><a href=\"http://de.wikipedia.org/wiki/Geschichte_%C3%96sterreichs#.E2.80.9EAnschluss.E2.80.9C_an_das_Deutsche_Reich_1938\"><span style=\"color:#ff0000;\">http://de.wikipedia.org/wiki/Geschichte_%C3%96sterreichs#.E2.80.9EAnschluss.E2.80.9C_an_das_Deutsche_Reich_1938</span></a></span></li>\n<li><span class=\"font-size-medium\" style=\"color:#ff0000;\"><a href=\"http://de.wikipedia.org/wiki/Geschichte_%C3%96sterreichs#.C3.96sterreich_unter_alliierter_Besatzung_.281945.E2.80.931955.29\"><span style=\"color:#ff0000;\">http://de.wikipedia.org/wiki/Geschichte_%C3%96sterreichs#.C3.96sterreich_unter_alliierter_Besatzung_.281945.E2.80.931955.29</span></a></span></li>\n<li><span class=\"font-size-medium\" style=\"color:#ff0000;\"><a href=\"http://de.wikipedia.org/wiki/Geschichte_%C3%96sterreichs#.C3.96sterreich_vom_Staatsvertrag_bis_zum_EU-Beitritt_.281955.E2.80.931995.29\"><span style=\"color:#ff0000;\">http://de.wikipedia.org/wiki/Geschichte_%C3%96sterreichs#.C3.96sterreich_vom_Staatsvertrag_bis_zum_EU-Beitritt_.281955.E2.80.931995.29</span></a></span></li>\n</ul>\n<p><span style=\"color:#ff0000;\"><strong> </strong></span></p>\n<p><span style=\"color:#ff0000;\"><strong> </strong></span><span class=\"font-size-medium\" style=\"color:#ff0000;\"><strong>Das Skript:</strong></span></p>\n<ul>\n<li><span class=\"font-size-medium\" style=\"color:#ff0000;\"><a href=\"http://www.filmscriptwriting.com/\"><span style=\"color:#ff0000;\">http://www.filmscriptwriting.com</span></a></span></li>\n<li><span class=\"font-size-medium\" style=\"color:#ff0000;\"><a href=\"http://www.imsdb.com/\"><span style=\"color:#ff0000;\">http://www.imsdb.com</span></a></span></li>\n<li><span class=\"font-size-medium\" style=\"color:#ff0000;\"><a href=\"http://www.scenarioschrijven.net/\"><span style=\"color:#ff0000;\">http://www.scenarioschrijven.net</span></a></span></li>\n<li><span class=\"font-size-medium\" style=\"color:#ff0000;\"><a href=\"http://hobby-en-overige.infonu.nl/diversen/63629-een-filmscript-schrijven.html\"><span style=\"color:#ff0000;\">http://hobby-en-overige.infonu.nl/diversen/63629-een-filmscript-schrijven.html</span></a></span></li>\n</ul>\n"
                }
            ],
            "sections": []
        }
    ],
    "theme": {
        "banner": {
            "columns": [],
            "backgroundImageUrl": "https://maken.wikiwijs.nl/generated/l1200x76_da5255af695b59a4671111bef3600e79.gif",
            "dimension": null,
            "suppressTitle": false
        },
        "color": "#000000"
    },
    "tableOfContents": {
        "title": "Inhoudsopgave",
        "headings": [
            {
                "title": "Willkommen!",
                "reference": {
                    "value": "424967"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "die Aufgabe",
                "reference": {
                    "value": "424970"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "Was?",
                "reference": {
                    "value": "424971"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "Wie?",
                "reference": {
                    "value": "424972"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "Themen und die Geschichten",
                "reference": {
                    "value": "424973"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "Geschichte zum Thema 1",
                        "reference": {
                            "value": "424976"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Geschichte zum Thema 2",
                        "reference": {
                            "value": "424977"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Geschichte zum Thema 3",
                        "reference": {
                            "value": "424978"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Geschichte zum Thema 4",
                        "reference": {
                            "value": "424979"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Geschichte zum Thema 5",
                        "reference": {
                            "value": "424981"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Geschichte zum Thema 6",
                        "reference": {
                            "value": "424982"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Geschichte zum Thema 7",
                        "reference": {
                            "value": "424983"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Videos",
                        "reference": {
                            "value": "455413"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "Skript",
                "reference": {
                    "value": "430288"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "Beurteilung",
                "reference": {
                    "value": "424974"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "zum Schluss",
                "reference": {
                    "value": "424975"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "Lehrerseite",
                "reference": {
                    "value": "451097"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "Quellen",
                "reference": {
                    "value": "450276"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "Over dit lesmateriaal",
                "reference": {
                    "value": "colophon"
                },
                "sections": []
            }
        ]
    },
    "colophon": {
        "title": "Over dit lesmateriaal",
        "description": null,
        "imageSrc": null,
        "sources": [
            {
                "type": "link",
                "title": "",
                "origin": "http://www.youtube.com/watch?v=MPpTYNDAKx4&feature=relmfu",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.youtube.com/watch?v=MPpTYNDAKx4&feature=relmfu",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Ausbruch des Ersten Weltkriegs",
                "origin": "Ausbruch des Ersten Weltkriegs",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.youtube.com/watch?v=CPw1FzZxB0s",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "De Moordaanslag die Europa in brand zette",
                "origin": "De Moordaanslag die Europa in brand zette",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.youtube.com/watch?v=_Oc8Nkgqg2U",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "\u00d6sterreich unser Jahrhundert 1900 - 1945 Teil 2/3",
                "origin": "\u00d6sterreich unser Jahrhundert 1900 - 1945 Teil 2/3",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.youtube.com/watch?v=6i8rZvFFJRU",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Hitlers \u00d6sterreich: Der Anschluss Teil 1/2",
                "origin": "Hitlers \u00d6sterreich: Der Anschluss Teil 1/2",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.youtube.com/watch?v=Edy5-QMVjMo&feature=BFa&list=PL852B123981F09225",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Hitlers \u00d6sterreich: Der Krieg Teil 2/2",
                "origin": "Hitlers \u00d6sterreich: Der Krieg Teil 2/2",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.youtube.com/watch?v=xSzZB7rTIg8&feature=relmfu",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Unterzeichnung des \u00d6sterreichischen Staatsvertrags / Signing of the Austrian State Treaty - part 1 ",
                "origin": "Unterzeichnung des \u00d6sterreichischen Staatsvertrags / Signing of the Austrian State Treaty - part 1 ",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.youtube.com/watch?v=jg5EN88gWuI",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "\u00d6sterreich unser Jahrhundert 1945 - 1999 Teil 1/3",
                "origin": "\u00d6sterreich unser Jahrhundert 1945 - 1999 Teil 1/3",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.youtube.com/watch?v=W1O84TFvXtk",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "History of Austria",
                "origin": "History of Austria",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.youtube.com/watch?v=oUTxJTlOk78",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "The Rise and Fall of Austria or Habsburg Empire / \u00d6sterreich",
                "origin": "The Rise and Fall of Austria or Habsburg Empire / \u00d6sterreich",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.youtube.com/watch?v=KyLSUZ1qlVM",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Begin van den Wereldoorlog",
                "origin": "Begin van den Wereldoorlog",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.youtube.com/watch?v=H4z_qh150ZE",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Geschichte \u00d6sterreichs 5 - Die 2. Republik (1945-1995)",
                "origin": "Geschichte \u00d6sterreichs 5 - Die 2. Republik (1945-1995)",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.youtube.com/watch?v=eyh8sGKiZmE",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Advantage Austria - Oostenrijkse innovaties en feiten - Infographic (Nederlands)",
                "origin": "Advantage Austria - Oostenrijkse innovaties en feiten - Infographic (Nederlands)",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.youtube.com/watch?v=mhZeH2ngZKM",
                "visible": true
            }
        ],
        "metadata": [
            {
                "key": "intendedEndUserRole",
                "label": "Eindgebruiker",
                "terms": [
                    "leerling/student"
                ]
            }
        ],
        "usedLearningResources": []
    }
}