{
    "documentAuthors": [
        "Kim de Jong"
    ],
    "uuid": null,
    "authors": [
        {
            "fullName": "Kim de Jong",
            "referenceName": null,
            "reference": {
                "value": "35609"
            },
            "firstName": "Kim",
            "infix": "de",
            "lastName": "Jong",
            "emailAddress": "kimvanstrien@gmail.com",
            "type": "author"
        }
    ],
    "documentDate": "2016-03-10T10:27:24Z",
    "bulkId": "bulk-17041135-refresh_all",
    "identifier": 68391,
    "title": "Cursus Frans 2015-2016",
    "description": "Se pr\u00e9senter",
    "lastModifiedDate": "2016-03-10T10:27:24+01:00",
    "dateCreated": "-0001-11-30T00:00:00+00:19",
    "published": true,
    "publisher": null,
    "team": {
        "reference": {
            "value": "wikiwijs_maken_authors"
        },
        "name": "Wikiwijs Maken Auteurs",
        "members": [
            {
                "fullName": null,
                "referenceName": "de Jong, Kim",
                "reference": {
                    "value": "35609"
                },
                "firstName": "Kim",
                "infix": "de",
                "lastName": "Jong",
                "emailAddress": "kimvanstrien@gmail.com",
                "type": "author"
            }
        ],
        "emailAddress": null,
        "description": null
    },
    "metadata": {
        "license": {
            "identifier": "cc-by-30",
            "name": "CC Naamsvermelding 3.0 Nederland licentie",
            "description": "De Nederlandse Creative Commons 3.0 licentie waarbij de gebruiker het werk mag kopi\u00ebren, verspreiden en doorgeven en afgeleide werken mag maken onder de voorwaarde: Naamsvermelding, zie http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/nl/.",
            "link": "http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/nl/"
        },
        "webAddress": "https://maken.wikiwijs.nl/68391/"
    },
    "sections": [
        {
            "reference": {
                "value": "1572538"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Bienvenue",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p>Bienvenue au cours de fran\u00e7ais!</p>\n<p>Aujourd'hui nous allons nous pr\u00e9senter en fran\u00e7ais, nous allons d\u00e9couvrir ce que vous savez d\u00e9j\u00e0 en fran\u00e7ais et nous commen\u00e7ons notre premier projet.</p>\n<ul>\n<li>se pr\u00e9senter \u00e0 l'oral</li>\n<li>fiche de pr\u00e9sentation</li>\n<li>mots connus en fran\u00e7ais</li>\n<li>projet avec la France</li>\n</ul>\n<p>Au travail!</p>\n"
                }
            ],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "1572589"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Fiche de pr\u00e9sentation",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Fiche de pr\u00e9sentation",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/a/a0622b96f9c645f8c76830dce6234fc30ac377ae.docx"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "1572583"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Mots connus en fran\u00e7ais",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://www.wordle.net/create",
                            "title": "Wordle",
                            "description": "Les mots que nous trouvons autour de nous.",
                            "comment": ""
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "1572557"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Projet avec la France",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Une classe en France veut faire connaissance avec vous. Nous allons faire un film de pr\u00e9sentation. Que voulez vous dire dans ce film?</p>\n<p>Quand est-ce que le film est un bon film?</p>\n<p> </p>\n<p><strong>C'est un bon film quand:</strong></p>\n<p><strong>- ...</strong></p>\n<p><strong>- ...</strong></p>\n<p> </p>\n<p>Un exemple pour nous mettre en route.</p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "https://www.youtube.com/watch?v=OQ2OvaZ0PnI",
                            "title": "Se pr\u00e9senter en fran\u00e7ais",
                            "description": "Deux personnages se pr\u00e9sentent en fran\u00e7ais.\r\n\r\n",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p> </p>\n<p>Apr\u00e8s l'exemple, c'est \u00e0 vous!</p>\n<p>Notez et apprenez les phrases par coeur.</p>\n<p>Utilisez wrts.nl pour apprendre.</p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://www.wrts.nl",
                            "title": "",
                            "description": "Pour apprendre des mots et des phrases.",
                            "comment": ""
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "1572601"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Pour la prochaine fois",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Le cours suivant:</p>\n<ul>\n<li>vous apportez le petit classeur</li>\n<li>vous apportez tout le mat\u00e9riel n\u00e9cessaire</li>\n<li>vous avez appris vos phrases</li>\n</ul>\n<p>Maintenant vous remplissez le sch\u00e9ma que vous rendez \u00e0 la ma\u00eetresse avant de partir.</p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "R\u00e9flection \u00e0 la fin du cours",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/4/428cf1c93b218d3697cfa80c8a1f438ca2bd17f2.docx"
                        },
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p class=\"text-align-center\"><span class=\"font-size-18px\"><em><strong>Bon weekend et \u00e0 la semaine prochaine!</strong></em></span></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "1572603"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Silence, on tourne!",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p><span class=\"font-size-22px\">Bienvenue au deuxi\u00e8me cours de fran\u00e7ais.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-22px\">Aujourd'hui:</span></p>\n<ul>\n<li><span class=\"font-size-22px\">vous aurez les r\u00e9ponses aux questions de la r\u00e9flection</span></li>\n<li><span class=\"font-size-22px\">vous alles apprendre les couleurs </span></li>\n<li><span class=\"font-size-22px\">vous allez vous pr\u00e9senter en fran\u00e7ais</span></li>\n</ul>\n<p><span class=\"font-size-22px\">La derni\u00e8re demie heure, nous allons filmer.</span></p>\n<p> </p>\n<p> </p>\n"
                }
            ],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "1585942"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Les couleurs",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-22px\">Vous allez apprendre les couleurs avec une chanson et un programme pour petits enfants:</span></p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "https://youtu.be/nb7nj_leYfQ",
                            "title": "Chanson les couleurs",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "https://youtu.be/qPPIT1nbe7Q",
                            "title": "Apprendre les couleurs",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "1585954"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Se pr\u00e9senter en fran\u00e7ais",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-22px\">Quelles questions savez-vous poser et auxquelles savez-vous r\u00e9pondre?</span></p>\n<table border=\"1\" cellpadding=\"1\" cellspacing=\"1\" class=\"width-800-pixels\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><span class=\"font-size-22px\">Comment \u00e7a va?</span></td>\n<td><span class=\"font-size-22px\">\u00c7a va bien.</span></td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<table border=\"1\" cellpadding=\"1\" cellspacing=\"1\" class=\"width-800-pixels\">\n<tbody>\n<tr>\n<td><span class=\"font-size-22px\">Comment tu t'appelles?</span></td>\n<td><span class=\"font-size-22px\">Je m'appelle ...</span></td>\n</tr>\n<tr>\n<td><span class=\"font-size-22px\">Quel \u00e2ge as-tu?</span></td>\n<td><span class=\"font-size-22px\">J'ai ... ans.</span></td>\n</tr>\n<tr>\n<td><span class=\"font-size-22px\">O\u00f9 habites-tu?</span></td>\n<td><span class=\"font-size-22px\">J'habite \u00e0 Oisterwijk.</span></td>\n</tr>\n<tr>\n<td><span class=\"font-size-22px\">Quelle est ta couleur pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e?</span></td>\n<td><span class=\"font-size-22px\">J'aime le ...</span></td>\n</tr>\n<tr>\n<td><span class=\"font-size-22px\">Quel est ton animal pr\u00e9f\u00e9r\u00e9?</span></td>\n<td><span class=\"font-size-22px\">Mon animal pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 est ...</span></td>\n</tr>\n<tr>\n<td><span class=\"font-size-22px\">Tu es en quelle classe?</span></td>\n<td><span class=\"font-size-22px\">Je suis en ...</span></td>\n</tr>\n<tr>\n<td><span class=\"font-size-22px\">Qu'est-ce que tu fais comme activit\u00e9?</span></td>\n<td><span class=\"font-size-22px\">Je fais ...</span></td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p> </p>\n<p> </p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Les classes en France et aux Pays-Bas",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/a/a05448c263e1a9006a0b2a2cfeed9401b8337bb3.docx"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "1585959"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Silence, on tourne!",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-22px\">C'est un bon film quand:</span></p>\n<p> </p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "C'est un bon film quand ...",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/5/5b160564c3de130433ecd6a5429e5ab50a7514ec.docx"
                        },
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-22px\">Vous mettez 0 quand ce n'est pas pr\u00e9sent.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-22px\">Vous mettez 1 quand c'est pr\u00e9sent, mais pas encore bien.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-22px\">Vous mettez 2 quand c'est bien.</span></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "1585972"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Pour la prochaine fois",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-22px\">Le cours suivant vous apportez:</span></p>\n<ul>\n<li><span class=\"font-size-22px\">votre petit classeur</span></li>\n<li><span class=\"font-size-22px\">des ciseaux</span></li>\n<li><span class=\"font-size-22px\">de la colle</span></li>\n<li><span class=\"font-size-22px\">des crayons de couleurs ou des feutres</span></li>\n</ul>\n<p> </p>\n<p> </p>\n<p class=\"text-align-center\"><em><strong><span class=\"font-size-22px\">A la prochaine fois!</span></strong></em></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "1657177"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Les animaux",
                "level": 1
            },
            "items": [],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "1657185"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Tu as des animaux?",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-24px\">Tu connais quels animaux?</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-24px\">Ecoutez bien et notez les noms des animaux.</span></p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "https://youtu.be/CRhTQm_iTvc",
                            "title": "Les animaux de la ferme",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "https://youtu.be/WVBxzdLUYFM",
                            "title": "Les animaux domestiques",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-24px\">Tu as des animaux?</span></p>\n<p><span class=\"font-size-24px\">                          Oui, j'ai un/deux/des ...</span></p>\n<p><span class=\"font-size-24px\">                          Non, je n'ai pas d'animaux.</span></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "1657186"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Le jeu de m\u00e9moire des animaux",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-24px\">Vous allez d'abord chercher les noms des animaux.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-24px\">Apr\u00e8s, on va jouer le jeu de m\u00e9moire des animaux en fran\u00e7ais.</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-24px\"><span class=\"underline\">Vocabulaire pour jouer</span>:</span></p>\n<p><span class=\"font-size-24px\">A toi!</span></p>\n<p><span class=\"font-size-24px\">J'ai gagn\u00e9!</span></p>\n<p><span class=\"font-size-24px\">J'ai perdu.</span></p>\n<p> </p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "1657188"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Pour la prochaine fois",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-24px\">Pour la prochaine fois vous allez regarder le film youtube. Vous notez le plus de noms d'animaux possible.</span></p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "https://youtu.be/nhsfU9oYxZ4",
                            "title": "Les animaux dans les comptines",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-24px\">N'oubliez pas les listes wrts pour apprendre des mots et des phrases.</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-24px\">A la semaine prochaine!</span></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "1677366"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Ma nouvelle identit\u00e9",
                "level": 1
            },
            "items": [],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "1677402"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Les jours de la semaine",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "https://youtu.be/FswiVDy2KK4",
                            "title": "Jeu 'Les jours de la semaine'",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "https://youtu.be/Lpwf5N0rfVE",
                            "title": "Chanson 'les jours de la semaine'",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "1677367"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Pr\u00e9paration",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-24px\">Vous allez jouer un jeu pour trouver votre nouvelle identit\u00e9.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-24px\">Il faut savoir:</span></p>\n<p>- saluer</p>\n<p><span class=\"font-size-24px\">- dire ton nom</span></p>\n<p><span class=\"font-size-24px\">- donner ton \u00e2ge</span></p>\n<p><span class=\"font-size-24px\">- dire o\u00f9 tu habites</span></p>\n<p><span class=\"font-size-24px\">- donner ta couleur pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e</span></p>\n<p><span class=\"font-size-24px\">- donner ton animal pr\u00e9f\u00e9r\u00e9</span></p>\n<p><span class=\"font-size-24px\">- donner ton chiffre pr\u00e9f\u00e9r\u00e9</span></p>\n<p><span class=\"font-size-24px\">- dire ton activit\u00e9</span></p>\n<p><span class=\"font-size-24px\">- dire au revoir</span></p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "https://youtu.be/4WksvcV6vU0",
                            "title": "Quel \u00e2ge as-tu?",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "https://youtu.be/UsEz58BblMY",
                            "title": "un, deux, trois",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "1677384"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "A vous de jouer!",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-24px\">Pour commencer:</span></p>\n<p><span class=\"font-size-24px\">1. vous recevez une carte d'identit\u00e9</span></p>\n<p><span class=\"font-size-24px\">2. vous recevez 7 petits papiers avec des mots</span></p>\n<p> </p>\n<p><span class=\"font-size-24px font-size-24px\">R\u00e8gles du jeu:</span></p>\n<p><span class=\"font-size-24px font-size-24px\">1. Commence par saluer quelqu'un.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-24px font-size-24px\">2. Pose <strong>une</strong> question sur l'identit\u00e9.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-24px font-size-24px\">3. Si la personne a le bon mot, prend le et cherche une nouvelle personne.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-24px font-size-24px\">4. N'oublie pas de dire au revoir!</span></p>\n<p><span class=\"font-size-24px font-size-24px\">5. Continue jusqu'\u00e0 obtenir tous les papiers de ton identit\u00e9.</span></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "1766396"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Les v\u00eatements",
                "level": 1
            },
            "items": [],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "1766397"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Les  noms des v\u00eatements",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "https://youtu.be/jT8DjcW_HTU",
                            "title": "Apprendre les v\u00eatements",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "https://wrts.nl/#/lists/122694537",
                            "title": "Les couleurs sur wrts",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Accord de l'adjectif",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/3/3f9a74fc473fcaef4d171c6462ee6adcf82e5a36.docx"
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://profvirtuel.free.fr/elementaire/orl%20interactif/plurieladjcouleurmemo.htm",
                            "title": "Accord de l'adjectif des couleurs",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "1766406"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Au magasin des v\u00eatements",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://apprendre.tv5monde.com/fr/apprendre-francais/ca-vous-plait?exercice=1",
                            "title": "Au magasin de v\u00eatements",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "1766407"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Je me pr\u00e9sente",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p><span class=\"font-size-24px\">De kinderen uit Frankrijk willen meer van jullie weten! En jullie misschien ook wel van hen.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-24px\">Bedenk en schrijf op in een mindmap wat je allemaal wilt vertellen en wat je graag zou willen vragen. Schrijf erbij wat je al weet en wat je nog wilt leren.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-24px\">Deze informatie verwerk je op een van de volgende manieren:</span></p>\n<ul>\n<li><span class=\"font-size-24px\">een brief</span></li>\n<li><span class=\"font-size-24px\">een strip met jezelf als hoofdpersoon</span></li>\n<li><span class=\"font-size-24px\">een selfie-filmpje</span></li>\n<li><span class=\"font-size-24px\">een fotoreportage</span></li>\n</ul>\n"
                }
            ],
            "sections": []
        },
        {
            "reference": {
                "value": "1790915"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "La description physique",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<table border=\"1\" cellpadding=\"1\" cellspacing=\"1\" class=\"width-600-pixels\">\n<tbody>\n<tr>\n<td>\n<p><span class=\"font-size-24px\">a. un vert pantalon</span></p>\n<p><span class=\"font-size-24px\">b. verte pantalon</span></p>\n<p><span class=\"font-size-24px\">c. un pantalon vert</span></p>\n<p><span class=\"font-size-24px\">d. vert pantalon</span></p>\n<p><span class=\"font-size-24px\">e. une pantalon verte</span></p>\n</td>\n<td>\n<p><span class=\"font-size-24px\">f. un chaussure noir</span></p>\n<p><span class=\"font-size-24px\">g. une robe noire</span></p>\n<p><span class=\"font-size-24px\">h. un noir jupe</span></p>\n<p><span class=\"font-size-24px\">i. un chaussure noir</span></p>\n<p><span class=\"font-size-24px\">j. noire rok</span></p>\n<p><span class=\"font-size-24px\">k. une jupe noire</span></p>\n<p><span class=\"font-size-24px\">l. un noire chaussures</span></p>\n<p><span class=\"font-size-24px\">m. le chaussures noir</span></p>\n</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p> </p>\n<p> </p>\n"
                }
            ],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "1791200"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Personnes disparues!",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-24px\">Personnes disparues!</span></p>\n<p><span class=\"font-size-24px\">Vous allez voir plusieurs photos de personnes. Essayez de d\u00e9crire ces personnes. Apr\u00e8s vous allez entendre la description d'une personne, \u00e0 vous de trouver de qui on parle.</span></p>\n<p><span class=\"font-size-24px\">Pour vous aider voici quelques le\u00e7ons sur les descriptions physiques.</span></p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "https://youtu.be/VW-G1FwrEVg",
                            "title": "La description physique - mots",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "https://youtu.be/Te7uLbOl6Ow",
                            "title": "La description physique - phrases",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Description de personnes",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/0/0df8df1868a556ba9b34b80fb1cd3f6f034c77ef.docx"
                        },
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p><span class=\"font-size-24px\">Maintenant vous savez d\u00e9crire une personne. D\u00e9crivez-vous et utilisez ces textes dans votre lettre/film/bande dessin\u00e9e pour la classe en France.</span></p>\n"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        }
    ],
    "theme": {
        "banner": {
            "columns": [],
            "backgroundImageUrl": null,
            "dimension": null,
            "suppressTitle": null
        },
        "color": ""
    },
    "tableOfContents": {
        "title": "Inhoudsopgave",
        "headings": [
            {
                "title": "Bienvenue",
                "reference": {
                    "value": "1572538"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "Fiche de pr\u00e9sentation",
                        "reference": {
                            "value": "1572589"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Mots connus en fran\u00e7ais",
                        "reference": {
                            "value": "1572583"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Projet avec la France",
                        "reference": {
                            "value": "1572557"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Pour la prochaine fois",
                        "reference": {
                            "value": "1572601"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "Silence, on tourne!",
                "reference": {
                    "value": "1572603"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "Les couleurs",
                        "reference": {
                            "value": "1585942"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Se pr\u00e9senter en fran\u00e7ais",
                        "reference": {
                            "value": "1585954"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Silence, on tourne!",
                        "reference": {
                            "value": "1585959"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Pour la prochaine fois",
                        "reference": {
                            "value": "1585972"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "Les animaux",
                "reference": {
                    "value": "1657177"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "Tu as des animaux?",
                        "reference": {
                            "value": "1657185"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Le jeu de m\u00e9moire des animaux",
                        "reference": {
                            "value": "1657186"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Pour la prochaine fois",
                        "reference": {
                            "value": "1657188"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "Ma nouvelle identit\u00e9",
                "reference": {
                    "value": "1677366"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "Les jours de la semaine",
                        "reference": {
                            "value": "1677402"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Pr\u00e9paration",
                        "reference": {
                            "value": "1677367"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "A vous de jouer!",
                        "reference": {
                            "value": "1677384"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "Les v\u00eatements",
                "reference": {
                    "value": "1766396"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "Les  noms des v\u00eatements",
                        "reference": {
                            "value": "1766397"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Au magasin des v\u00eatements",
                        "reference": {
                            "value": "1766406"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "Je me pr\u00e9sente",
                "reference": {
                    "value": "1766407"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "La description physique",
                "reference": {
                    "value": "1790915"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "Personnes disparues!",
                        "reference": {
                            "value": "1791200"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "Over dit lesmateriaal",
                "reference": {
                    "value": "colophon"
                },
                "sections": []
            }
        ]
    },
    "colophon": {
        "title": "Over dit lesmateriaal",
        "description": "",
        "imageSrc": null,
        "sources": [
            {
                "type": "link",
                "title": "Wordle",
                "origin": "Wordle",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.wordle.net/create",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Se pr\u00e9senter en fran\u00e7ais",
                "origin": "Se pr\u00e9senter en fran\u00e7ais",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www.youtube.com/watch?v=OQ2OvaZ0PnI",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "",
                "origin": "http://www.wrts.nl",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.wrts.nl",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Chanson les couleurs",
                "origin": "Chanson les couleurs",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://youtu.be/nb7nj_leYfQ",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Apprendre les couleurs",
                "origin": "Apprendre les couleurs",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://youtu.be/qPPIT1nbe7Q",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Les animaux de la ferme",
                "origin": "Les animaux de la ferme",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://youtu.be/CRhTQm_iTvc",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Les animaux domestiques",
                "origin": "Les animaux domestiques",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://youtu.be/WVBxzdLUYFM",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Les animaux dans les comptines",
                "origin": "Les animaux dans les comptines",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://youtu.be/nhsfU9oYxZ4",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Jeu 'Les jours de la semaine'",
                "origin": "Jeu 'Les jours de la semaine'",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://youtu.be/FswiVDy2KK4",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Chanson 'les jours de la semaine'",
                "origin": "Chanson 'les jours de la semaine'",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://youtu.be/Lpwf5N0rfVE",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Quel \u00e2ge as-tu?",
                "origin": "Quel \u00e2ge as-tu?",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://youtu.be/4WksvcV6vU0",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "un, deux, trois",
                "origin": "un, deux, trois",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://youtu.be/UsEz58BblMY",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Apprendre les v\u00eatements",
                "origin": "Apprendre les v\u00eatements",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://youtu.be/jT8DjcW_HTU",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Les couleurs sur wrts",
                "origin": "Les couleurs sur wrts",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://wrts.nl/#/lists/122694537",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Accord de l'adjectif des couleurs",
                "origin": "Accord de l'adjectif des couleurs",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://profvirtuel.free.fr/elementaire/orl%20interactif/plurieladjcouleurmemo.htm",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Au magasin de v\u00eatements",
                "origin": "Au magasin de v\u00eatements",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://apprendre.tv5monde.com/fr/apprendre-francais/ca-vous-plait?exercice=1",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "La description physique - mots",
                "origin": "La description physique - mots",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://youtu.be/VW-G1FwrEVg",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "La description physique - phrases",
                "origin": "La description physique - phrases",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://youtu.be/Te7uLbOl6Ow",
                "visible": true
            }
        ],
        "metadata": [
            {
                "key": "educationalLevels",
                "label": "Leerniveaus",
                "terms": {
                    "95138558-9f65-4888-8ea3-8acce5eea273": "PO groep 8",
                    "a4813bb6-cf63-4594-af56-6afb321723d8": "PO groep 7",
                    "abfb190f-e814-46f5-a9cc-ebd53f04018e": "PO groep 6",
                    "bc213214-b83d-4673-b9c1-8fdaa63d6d56": "PO groep 5"
                }
            },
            {
                "key": "disciplines",
                "label": "Leerinhoud en doelen",
                "terms": {
                    "9f4710e3-f173-404e-b12e-577657a5da04": "Frans"
                }
            },
            {
                "key": "intendedEndUserRole",
                "label": "Eindgebruiker",
                "terms": [
                    "leerling/student"
                ]
            },
            {
                "key": "learningTime",
                "label": "Studiebelasting",
                "terms": [
                    "2 uur en 0 minuten"
                ]
            },
            {
                "key": "keywords",
                "label": "Trefwoorden",
                "terms": [
                    "a1",
                    "d\u00e9butants",
                    "se pr\u00e9senter"
                ]
            }
        ],
        "usedLearningResources": []
    }
}