{
    "documentAuthors": [
        "Christina Brandt"
    ],
    "uuid": null,
    "authors": [
        {
            "fullName": "Christina Brandt",
            "referenceName": null,
            "reference": {
                "value": "54063"
            },
            "firstName": "Christina",
            "infix": null,
            "lastName": "Brandt",
            "emailAddress": "c.brandt@ovc.nl",
            "type": "author"
        }
    ],
    "documentDate": "2017-03-16T21:52:40Z",
    "bulkId": "bulk-17041135-refresh_all",
    "identifier": 98336,
    "title": "Lernen f\u00fcr eine Klassenarbeit",
    "description": "Hier findest du extra Links zum \u00dcben, Videos mit extra Erkl\u00e4rungen und vieles mehr. Viel Spa\u00df beim St\u00f6bern und viel Gl\u00fcck beim Lernen.",
    "lastModifiedDate": "2017-03-16T21:52:40+01:00",
    "dateCreated": "2017-03-16T21:07:01+01:00",
    "published": true,
    "publisher": null,
    "team": {
        "reference": {
            "value": "wikiwijs_maken_authors"
        },
        "name": "Wikiwijs Maken Auteurs",
        "members": [
            {
                "fullName": null,
                "referenceName": "Brandt, Christina",
                "reference": {
                    "value": "54063"
                },
                "firstName": "Christina",
                "infix": null,
                "lastName": "Brandt",
                "emailAddress": "c.brandt@ovc.nl",
                "type": "author"
            }
        ],
        "emailAddress": null,
        "description": null
    },
    "metadata": {
        "license": {
            "identifier": "cc-by-30",
            "name": "CC Naamsvermelding 3.0 Nederland licentie",
            "description": "De Nederlandse Creative Commons 3.0 licentie waarbij de gebruiker het werk mag kopi\u00ebren, verspreiden en doorgeven en afgeleide werken mag maken onder de voorwaarde: Naamsvermelding, zie http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/nl/.",
            "link": "http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/nl/"
        },
        "webAddress": "https://maken.wikiwijs.nl/98336/"
    },
    "sections": [
        {
            "reference": {
                "value": "3102670"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "1. Klasse (vwo)",
                "level": 1
            },
            "items": [],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "3102674"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Fit f\u00fcr die Klassenarbeit",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "paragraph",
                            "content": "<p>Hier findest du eine PowerPointPr\u00e4sentation mit Tipps, wie du am besten f\u00fcr die Klassenarbeit lernen kannst.</p>\n"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Fit f\u00fcr die Klassenarbeit - PowerPointPr\u00e4sentation",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/2/2ec05d4e6a367edd9e1a9075d3585dcb114716ae.pptx"
                        },
                        {
                            "type": "file",
                            "title": "Woordwaaier - maak je eigen woordentoets",
                            "file": "https://maken.wikiwijs.nl/userfiles/d/d4a1acf4ec9de8ae53fb5652a74fa9f47f0b6fd0.docx"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "3102694"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Kapitel 1",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p>F\u00fcr die Klassenarbeit von <strong>Kapitel 1</strong> musst du die folgenden Dinge lernen:</p>\n<p>- <strong>Fragew\u00f6rter</strong> (Lernecke Quelle 1)</p>\n<p>- die Zahlen von <strong>0 bis 100</strong> (Lernecke Quelle 2)</p>\n<p>- die unregelm\u00e4\u00dfigen Verben <strong>haben, sein</strong> und <strong>werden</strong> (Lernecke Quelle 3 + 4)</p>\n<p>- <strong>W\u00f6rterliste A + B</strong></p>\n"
                }
            ],
            "sections": []
        },
        {
            "reference": {
                "value": "3102695"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Kapitel 2",
                "level": 1
            },
            "items": [
                {
                    "type": "paragraph",
                    "content": "<p>F\u00fcr die Klassenarbeit von <strong>Kapitel 2</strong> musst du die folgenden Dinge lernen:</p>\n<p>- die <strong>schwachen Verben</strong> (Lernecke Quelle 1)</p>\n<p>- die <strong>schwachen Verben mit Stamm auf -d, -t, -s, -ss, -z, -\u00df</strong> (Lernecke Quelle 2 + 3)</p>\n<p>(plus die Verben <strong>\u00f6ffnen, zeichnen, rechnen, regnen, atmen, begegnen</strong>)</p>\n<p>- das <strong>Substantiv</strong> <em>(het zelfstandig naamwoord)</em> + die bestimmten Artikel <strong>der, die, das</strong> (Lernecke Quelle 4)</p>\n<p>- die unbestimmten Artikel <strong>ein/eine, kein/keine</strong> (Quelle 5)</p>\n<p>- <strong>W\u00f6rterliste A + B</strong></p>\n"
                }
            ],
            "sections": [
                {
                    "reference": {
                        "value": "3102691"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Die Artikel: der, die, das, die und ein(e)/kein(e)",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://www.duits.de/oefenen/grammatica/naamvallen/derdiedas/ezelsbrug01.htm",
                            "title": "Eselsbr\u00fccken",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://www.duits.de/oefenen/grammatica/naamvallen/derdiedas/ezelsbrug-02.htm",
                            "title": "\u00dcbungen",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "video",
                            "url": "https://youtu.be/NxqAQOCpnyY",
                            "align": "left",
                            "caption": "Die bestimmten Artikel",
                            "poster": "https://img.youtube.com/vi/NxqAQOCpnyY/maxresdefault.jpg"
                        },
                        {
                            "type": "video",
                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=2ZJ7pEdXpSQ",
                            "align": "left",
                            "caption": "Die unbestimmten Artikel",
                            "poster": "https://img.youtube.com/vi/2ZJ7pEdXpSQ/maxresdefault.jpg"
                        }
                    ],
                    "sections": []
                },
                {
                    "reference": {
                        "value": "3102698"
                    },
                    "heading": {
                        "type": "heading",
                        "content": "Die schwachen Verben",
                        "level": 2
                    },
                    "items": [
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://www.duits.de/grammatica/sgwwzwui.php#ott",
                            "title": "Extra Erkl\u00e4rung",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "video",
                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=Ra4rGwLtM5s&feature=youtu.be",
                            "align": "left",
                            "caption": "die schwachen Verben",
                            "poster": "https://img.youtube.com/vi/Ra4rGwLtM5s/maxresdefault.jpg"
                        },
                        {
                            "type": "video",
                            "url": "https://www.youtube.com/watch?v=yGw8-vwCLaM",
                            "align": "left",
                            "caption": "besondere schwache Verben",
                            "poster": "https://img.youtube.com/vi/yGw8-vwCLaM/maxresdefault.jpg"
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://www.duits.de/oefenen/grammatica/werkwoorden/regelmatig_ww1/machen_ott. htm",
                            "title": "\u00dcbung 1",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://www.duits.de/oefenen/grammatica/werkwoorden/regelmatig_ww1/reisen_ott.ht m",
                            "title": "\u00dcbung 2",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://www.duits.de/oefenen/grammatica/werkwoorden/regelmatig_ww1/reden_ott.ht m",
                            "title": "\u00dcbung 3",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://www.duits.de/oefenen/grammatica/werkwoorden/regelmatig_ww1/mix_eenvou dig-01.htm",
                            "title": "\u00dcbung 4",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://www.duits.de/oefenen/grammatica/werkwoorden/regelmatig_ww1/mix_eenvou dig-02.htm",
                            "title": "\u00dcbung 5",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://www.duits.de/oefenen/grammatica/werkwoorden/regelmatig_ww1/mix_eenvou dig-03.htm",
                            "title": "\u00dcbung 6",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://www.atlas-college.nl/mvt/duits/werkwoord/zwak1_n1.htm",
                            "title": "\u00dcbung 7",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://www.passito.be/index_bestanden/duits/schwach01.htm",
                            "title": "\u00dcbung 8",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://www.passito.be/index_bestanden/duits/schwach02.htm",
                            "title": "\u00dcbung 9",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        },
                        {
                            "type": "link",
                            "link": "http://www.atlas-college.nl/mvt/duits/werkwoord/praesens_n2.htm",
                            "title": "\u00dcbung 10",
                            "description": "",
                            "comment": ""
                        }
                    ],
                    "sections": []
                }
            ]
        },
        {
            "reference": {
                "value": "3102717"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Kapitel 3",
                "level": 1
            },
            "items": [],
            "sections": []
        },
        {
            "reference": {
                "value": "3102718"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Kapitel 4",
                "level": 1
            },
            "items": [],
            "sections": []
        },
        {
            "reference": {
                "value": "3102719"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Kapitel 5",
                "level": 1
            },
            "items": [],
            "sections": []
        },
        {
            "reference": {
                "value": "3102720"
            },
            "heading": {
                "type": "heading",
                "content": "Kapitel 6",
                "level": 1
            },
            "items": [],
            "sections": []
        }
    ],
    "theme": {
        "banner": {
            "columns": [],
            "backgroundImageUrl": null,
            "dimension": null,
            "suppressTitle": null
        },
        "color": "#495057"
    },
    "tableOfContents": {
        "title": "Inhoudsopgave",
        "headings": [
            {
                "title": "1. Klasse (vwo)",
                "reference": {
                    "value": "3102670"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "Fit f\u00fcr die Klassenarbeit",
                        "reference": {
                            "value": "3102674"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "Kapitel 1",
                "reference": {
                    "value": "3102694"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "Kapitel 2",
                "reference": {
                    "value": "3102695"
                },
                "sections": [
                    {
                        "title": "Die Artikel: der, die, das, die und ein(e)/kein(e)",
                        "reference": {
                            "value": "3102691"
                        },
                        "sections": []
                    },
                    {
                        "title": "Die schwachen Verben",
                        "reference": {
                            "value": "3102698"
                        },
                        "sections": []
                    }
                ]
            },
            {
                "title": "Kapitel 3",
                "reference": {
                    "value": "3102717"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "Kapitel 4",
                "reference": {
                    "value": "3102718"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "Kapitel 5",
                "reference": {
                    "value": "3102719"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "Kapitel 6",
                "reference": {
                    "value": "3102720"
                },
                "sections": []
            },
            {
                "title": "Over dit lesmateriaal",
                "reference": {
                    "value": "colophon"
                },
                "sections": []
            }
        ]
    },
    "colophon": {
        "title": "Over dit lesmateriaal",
        "description": null,
        "imageSrc": null,
        "sources": [
            {
                "type": "link",
                "title": "Eselsbr\u00fccken",
                "origin": "Eselsbr\u00fccken",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.duits.de/oefenen/grammatica/naamvallen/derdiedas/ezelsbrug01.htm",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "\u00dcbungen",
                "origin": "\u00dcbungen",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.duits.de/oefenen/grammatica/naamvallen/derdiedas/ezelsbrug-02.htm",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "video",
                "title": "Die bestimmten Artikel",
                "origin": "Die bestimmten Artikel",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://youtu.be/NxqAQOCpnyY",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "video",
                "title": "Die unbestimmten Artikel",
                "origin": "Die unbestimmten Artikel",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www.youtube.com/watch?v=2ZJ7pEdXpSQ",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "Extra Erkl\u00e4rung",
                "origin": "Extra Erkl\u00e4rung",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.duits.de/grammatica/sgwwzwui.php#ott",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "video",
                "title": "die schwachen Verben",
                "origin": "die schwachen Verben",
                "customOrigin": null,
                "link": "https://www.youtube.com/watch?v=Ra4rGwLtM5s&feature=youtu.be",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "video",
                "title": "besondere schwache Verben",
                "origin": "besondere schwache Verben",
                "customOrigin": null,
                "link": " https://www.youtube.com/watch?v=yGw8-vwCLaM",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "\u00dcbung 1",
                "origin": "\u00dcbung 1",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.duits.de/oefenen/grammatica/werkwoorden/regelmatig_ww1/machen_ott. htm",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "\u00dcbung 2",
                "origin": "\u00dcbung 2",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.duits.de/oefenen/grammatica/werkwoorden/regelmatig_ww1/reisen_ott.ht m",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "\u00dcbung 3",
                "origin": "\u00dcbung 3",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.duits.de/oefenen/grammatica/werkwoorden/regelmatig_ww1/reden_ott.ht m",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "\u00dcbung 4",
                "origin": "\u00dcbung 4",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.duits.de/oefenen/grammatica/werkwoorden/regelmatig_ww1/mix_eenvou dig-01.htm",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "\u00dcbung 5",
                "origin": "\u00dcbung 5",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.duits.de/oefenen/grammatica/werkwoorden/regelmatig_ww1/mix_eenvou dig-02.htm",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "\u00dcbung 6",
                "origin": "\u00dcbung 6",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.duits.de/oefenen/grammatica/werkwoorden/regelmatig_ww1/mix_eenvou dig-03.htm",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "\u00dcbung 7",
                "origin": "\u00dcbung 7",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.atlas-college.nl/mvt/duits/werkwoord/zwak1_n1.htm",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "\u00dcbung 8",
                "origin": "\u00dcbung 8",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.passito.be/index_bestanden/duits/schwach01.htm",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "\u00dcbung 9",
                "origin": "\u00dcbung 9",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.passito.be/index_bestanden/duits/schwach02.htm",
                "visible": true
            },
            {
                "type": "link",
                "title": "\u00dcbung 10",
                "origin": "\u00dcbung 10",
                "customOrigin": null,
                "link": "http://www.atlas-college.nl/mvt/duits/werkwoord/praesens_n2.htm",
                "visible": true
            }
        ],
        "metadata": [
            {
                "key": "intendedEndUserRole",
                "label": "Eindgebruiker",
                "terms": [
                    "leerling/student"
                ]
            }
        ],
        "usedLearningResources": []
    }
}